<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>การนำเข้า-ส่งออกสินค้า on ECS</title>
    <link>https://ecs-support.github.io/KM/customs/customs/import-export/</link>
    <description>Recent content in การนำเข้า-ส่งออกสินค้า on ECS</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ECS@Support&amp;copy;{year}</copyright>
    
	    <atom:link href="https://ecs-support.github.io/KM/customs/customs/import-export/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>การส่งออกสินค้า (Export)</title>
      <link>https://ecs-support.github.io/KM/customs/customs/import-export/export/</link>
      <pubDate>Fri, 15 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ecs-support.github.io/KM/customs/customs/import-export/export/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;img/e-export.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;การส่งออก (Export) การจัดส่งสินค้าและบริการจากต้นทางสู่ปลายทางในทางบก ทางน้ำหรือทางอากาศ โดยผู้ส่งสินค้าหรือบริการออกเรียกว่า &amp;laquo;ผู่ส่งออก&amp;raquo; ส่วนในทางการค้าระหว่างประเทศ การส่งออกหมายถึง การขายสินค้าและบริการในประเทศไปสู่ตลาดอื่น (ตลาดสากล) ในการส่งออกและนำเข้าซึ่งสินค้าจะต้องมีหน่วยงานที่ต้องเกี่ยวข้องด้วยคือ กรมศุลกากร แม้ว่าจะเป็นการนำเข้า หรือส่งออกผ่านทางระบบอินเทอร์เน็ตเองก็จำเป็นต้องเกี่ยวข้องกับกรมศุลการกรด้วย และที่สำคัญต้องอยู่ภายใต้กฎหมายการนำเข้าและส่งออกของประเทศนั้น ๆ&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การนำเข้าสินค้า (Import)</title>
      <link>https://ecs-support.github.io/KM/customs/customs/import-export/import/</link>
      <pubDate>Tue, 12 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ecs-support.github.io/KM/customs/customs/import-export/import/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;img/import.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;การนำเข้า (Import) หมายถึง การนำเข้าสินค้าเข้ามาจากต่างประเทศ โดยสินค้าที่นำเข้ามักเป็นสินค้าที่ไม่มีหรือผลิตในประเทศไม่ได้ เช่น ยารักษาโรค  เครื่องจักรต่าง ๆ ที่ใช้ในอุตสาหกรรมการผลิต สินค้าเกษตรบางชนิด สินค้าที่ประเทศไทยมักนำเข้ามาจากต่างประเทศคือ สินค้าประเภทวัตถุดิบ,เคมีภัณฑ์, เชื้อเพลิง, ยานยนต์และส่วนประกอบ เป็นต้น ในการนำเข้าสินค้า ผู้นำเข้าจะต้องปฏิบัติตามกฎหมาย ระเบียบ และประกาศที่กรมศุลกากรและหน่วยงานอื่น ๆ ที่เกี่ยวข้องในการนำเข้าอาทิ กระทรวงพาณิชย์ สำนักงานคณะกรรมการอาหารและยา กรมปศุสัตว์ ฯลฯ ที่กำหนดไว้ให้ครบถ้วน รวมถึงจัดเตรียมเอกสารและศึกษาขั้นตอนพิธีการศุลกากรในการนำเข้าสินค้า&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;เอกสารสำหรับการนำเข้าสินค้า&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ใบขนสินค้าขาเข้า (Import Declaration)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ใบตราส่งสินค้าทางเรือ (B/L-Bill of Lading), ทางอากาศ (AWB-Air Way Bill)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;บัญชีราคาสินค้า (Invoice)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;บัญชีรายละเอียดบรรจุหีบห่อ (Packing List)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ใบอนุญาตหรือหนังสืออนุญาตสำหรับสินค้าควบคุมการนำเข้า (ถ้ามี) (Import License)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ใบรับรองแหล่งกำเนิดสินค้า (กรณีขอลดอัตราอากร) (Certificates of Origin)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เอกสารอื่น ๆ เช่น แคตตาล็อก เอกสารแสดงส่วนผสม ฯลฯ&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
