<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ถ่ายลำ/ผ่านแดน on ECS</title>
    <link>https://ecs-support.github.io/KM/customs/categories/%E0%B8%96%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B8%A5%E0%B8%B3/%E0%B8%9C%E0%B8%B2%E0%B8%99%E0%B9%81%E0%B8%94%E0%B8%99/</link>
    <description>Recent content in ถ่ายลำ/ผ่านแดน on ECS</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ECS@Support&amp;copy;{year}</copyright>
    
	    <atom:link href="https://ecs-support.github.io/KM/customs/categories/%E0%B8%96%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B8%A5%E0%B8%B3/%E0%B8%9C%E0%B8%B2%E0%B8%99%E0%B9%81%E0%B8%94%E0%B8%99/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>พิธีการสำหรับสินค้าถ่ายลำ/ผ่านแดน</title>
      <link>https://ecs-support.github.io/KM/customs/pages/transit/</link>
      <pubDate>Tue, 19 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ecs-support.github.io/KM/customs/pages/transit/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;img/transit.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;toc-contents&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;head-toc&#34;&gt;
    &lt;h2&gt;Contents&lt;/h2&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;nav id=&#34;TableOfContents&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;
      &lt;ul&gt;
        &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#การผานแดน&#34;&gt;การผ่านแดน&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
        &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#การถายลำ&#34;&gt;การถ่ายลำ&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
      &lt;/ul&gt;
    &lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#ความรบผดในเรองอากร&#34;&gt;ความรับผิดในเรื่องอากร&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#จดทะเบยนเปนผขอผานแดน&#34;&gt;จดทะเบียนเป็นผู้ขอผ่านแดน&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#พธการศลกากร&#34;&gt;พิธีการศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#ขอควรทราบ&#34;&gt;ข้อควรทราบ&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
&lt;/nav&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h3 id=&#34;การผานแดน&#34;&gt;การผ่านแดน&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;การผ่านแดน&lt;/strong&gt; คือ การขนส่งของผ่านประเทศไทย &lt;strong&gt;จากด่านศุลกากรแห่งหนึ่งที่ขนส่งของเข้ามา ไปยังด่านศุลกากรอีกแห่งหนึ่งที่ขนส่งของออกไป&lt;/strong&gt; ภายใต้การควบคุมของศุลกากร โดยมี&lt;strong&gt;จุดเริ่มต้นและสิ้นสุดของการขนส่งอยู่นอกราชอาณาจักร&lt;/strong&gt; การขนส่งของนั้นอาจมีการเปลี่ยนถ่ายยานพาหนะ การเก็บรักษาของ การเปลี่ยนภาชนะบรรจุเพื่อประโยชน์ในการขนส่ง การเปลี่ยนรูปแบบการขนส่งได้ แต่ทั้งนี้ ต้องไม่มีการใช้ประโยชน์ใดๆ ซึ่งของนั้น หรือมีพฤติกรรมใดๆ เพื่อประโยชน์ทางการค้าเกี่ยวกับของดังกล่าวในระหว่างการผ่านประเทศไทย การผ่านแดนในปัจจุบัน มี 2 รูปแบบ คือ&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;การผ่านแดนตามความตกลงระหว่างประเทศ ได้แก่&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ความตกลงว่าด้วยการขนส่งทางถนนระหว่างรัฐบาลแห่งราชอาณาจักรไทยและรัฐบาลแห่ง&lt;em&gt;สาธารณรัฐประชาธิปไตยประชาชนลาว&lt;/em&gt; ผู้ที่ทำหน้าที่รับผิดชอบการขนส่ง เรียกว่า ผู้ขนส่งผ่านแดน ซึ่งต้องเป็นผู้ที่ได้รับอนุมัติจากกรมการขนส่งทางบกในการทำหน้าที่ขนส่งของผ่านแดน และ การขนส่งต้องดำเนินการความตกลงฯ ในเรื่องด่านศุลกากรที่เป็นด่านศุลกากรผ่านเข้าและออก และ เส้นทางการขนส่ง [&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14223132414b505f4b464b47464b46&#34;&gt;ดาวน์โหลดเอกสาร&lt;/a&gt;]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ความตกลงว่าด้วยการขนส่งสินค้า&lt;strong&gt;ผ่านแดนระหว่างประเทศไทยกับประเทศมาเลเซีย&lt;/strong&gt; โดย&lt;strong&gt;การรถไฟแห่งประเทศไทย&lt;/strong&gt; เป็นผู้รับผิดชอบในฐานะผู้ขนส่งผ่านแดน เนื่องจากเป็นการขนส่งสินค้าของมาเลเซียระหว่างฝั่งตะวันออกไปยังฝั่งตะวันตกของคาบสมุทรมาเลเซีย&lt;strong&gt;โดยทางรถไฟในประเทศไทย&lt;/strong&gt; (ด่านศุลกากรที่รับผิดชอบ คือ ด่านศุลกากรปาดังเบซาร์ และ ด่านศุลกากรสุไหงโก-ลก)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;การผ่านแดนตาม&lt;strong&gt;ความตกลง GATT 1994&lt;/strong&gt; ผู้ที่ทำหน้าที่รับผิดชอบการขนส่งนี้ เรียกว่า &lt;strong&gt;ผู้ขอผ่านแดน&lt;/strong&gt; [&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14223132414b505f4b464a4f464b48&#34;&gt;ดาวน์โหลดเอกสาร&lt;/a&gt;]&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id=&#34;การถายลำ&#34;&gt;การถ่ายลำ&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;การถ่ายลำ&lt;/strong&gt;  คือ การถ่ายของจากยานพาหนะหนึ่งที่ขนส่งของเข้ามาในประเทศไทย &lt;strong&gt;ไปยังอีกยานพาหนะหนึ่งที่ขนส่งของออกไปนอกราชอาณาจักร&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;ภายใต้การควบคุมของศุลกากรในด่านศุลกากรแห่งเดียวกัน&lt;/em&gt; โดยมีจุดเริ่มต้นและสิ้นสุดของการขนส่งอยู่นอกราชอาณาจักร [&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14223132414b505f4b464a4f464b49&#34;&gt;ดาวน์โหลดเอกสาร&lt;/a&gt;]&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ความรบผดในเรองอากร&#34;&gt;ความรับผิดในเรื่องอากร&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ความรับผิดในเรื่องอากรขาเข้า และ อากรขาออก&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ของผ่านแดน หรือ ถ่ายลำ ที่ได้ยื่นใบขนสินค้าตามแบบ และ ดำเนินการตามหลักเกณฑ์ วิธีการและเงื่อนไขที่อธิบดีกำหนด และได้นำของออกไปนอกประเทศไทย&lt;em&gt;ภายใน 30 วัน&lt;/em&gt; นับแต่วันที่นำเข้ามาในราชอาณาจักร ของนั้นไม่อยู่ภายใต้ความรับผิดที่จะต้องเสียอากร กล่าวคือ ไม่ต้องชำระอากรขาเข้า และ อากรขาออก&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ของผ่านแดน หรือ ถ่ายลำที่มีการยื่นคำขอเปลี่ยนเป็นการนำเข้า&lt;em&gt;ภายในกำหนด 30 วัน&lt;/em&gt; นับแต่วันที่นำเข้ามาในราชอาณาจักร และได้ปฏิบัติครบถ้วนตามกฎหมายศุลกากรและกฎหมายอื่นที่เกี่ยวกับการนำเข้า ของนั้นต้องชำระอากรขาเข้าโดยคำนวณตามสภาพของ ราคาของ และพิกัดอัตราศุลกากร ที่เป็นอยู่ในเวลาที่นำของนั้นเข้ามาในราชอาณาจักร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ของผ่านแดนตามความตกลงว่าด้วยการขนส่งทางถนนระหว่างรัฐบาลแห่งราชอาณาจักรไทยและ&lt;em&gt;รัฐบาลแห่งสาธารณรัฐประชาธิปไตยประชาชนลาว&lt;/em&gt; ที่ไม่ได้นำออกไปนอกประเทศไทย หรือ ไม่มีการยื่นคำขอเปลี่ยนเป็นการนำเข้า &lt;em&gt;ภายใน 90 วัน&lt;/em&gt; นับแต่วันที่นำเข้ามาในราชอาณาจักร ของนั้นตกเป็นของตกค้าง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ของผ่านแดนตาม&lt;em&gt;ความตกลง GATT 1994&lt;/em&gt; หรือ ของถ่ายลำ ที่ไม่ได้นำออกไปนอกประเทศไทย หรือ ไม่มีการยื่นคำขอเปลี่ยนเป็นการนำเข้า &lt;em&gt;ภายใน 30 วัน&lt;/em&gt; นับแต่วันที่นำเข้ามาในราชอาณาจักร ของนั้นตกเป็นของแผ่นดิน&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;จดทะเบยนเปนผขอผานแดน&#34;&gt;จดทะเบียนเป็นผู้ขอผ่านแดน&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;การขอเป็นผู้ขนส่งผ่านแดน ผู้ขอผ่านแดน ผู้ขอถ่ายลำ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ผู้ที่ประสงค์จะขอเป็นผู้ขนส่งผ่านแดน หรือ ผู้ขอผ่านแดน หรือ ผู้ขอถ่ายลำ ต้องเป็นผู้ที่มีคุณสมบัติตามที่กรมศุลกากรกำหนดและยื่นคำขออนุมัติ เมื่อได้รับอนุมัติแล้วต้องทำสัญญาประกันทัณฑ์บน และวางหลักประกันเป็นเงินสดหรือหนังสือค้ำประกันของธนาคารเป็นประกันการดำเนินการ โดยผู้ขอผ่านแดนที่จดทะเบียนเป็นผู้ขอถ่ายลำด้วยสามารถใช้หลักประกันจำนวนเดียวกันค้ำประกันการดำเนินการทั้งสองประเภทได้ และ &lt;strong&gt;หากเป็นผู้ประกอบการ AEO สามารถใช้หลักประกันของ AEO ค้ำประกันได้ด้วย&lt;/strong&gt; แต่เฉพาะผู้ขอผ่านแดนที่ขอเป็นผู้ขนส่งผ่านแดนด้วยต้องวางหลักประกันแยกกัน โดยหลักประกันดังกล่าว ครอบคลุมการดำเนินการทุกครั้งที่มีการขนส่ง ทั้งนี้ผู้ได้รับอนุมัติเป็นผู้ขนส่งผ่านแดน หรือ ผู้ขอผ่านแดน หรือ ผู้ขอถ่ายลำ อาจเลือกการวางหลักประกัน เป็นแบบรายเที่ยวก็ได้&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;พธการศลกากร&#34;&gt;พิธีการศุลกากร&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;พิธีการศุลกากรในการขนย้ายของผ่านแดน และ ถ่ายลำ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ผู้ขนส่งผ่านแดน หรือ ผู้ขอผ่านแดน หรือ ผู้ขอถ่ายลำ ที่ได้รับอนุมัติ ต้องจัดทำใบขนสินค้าผ่านแดน หรือใบขนสินค้าถ่ายลำในระบบอิเล็กทรอนิกส์แบบไร้เอกสารตามที่กรมศุลกากรกำหนด &lt;em&gt;ยกเว้น&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;การผ่านแดนทางรถไฟตามความตกลงว่าด้วยการขนส่งสินค้าผ่านแดนระหว่างประเทศไทยกับประเทศมาเลเซีย&lt;/strong&gt; ให้ใช้ใบขนสินค้าผ่านแดนในรูปแบบกระดาษ เรียกว่า  &lt;strong&gt;แบบ 448&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;การผ่านแดนตามพระราชบัญญัติศุลกากร พ.ศ. 2560 มาตรา 102 วรรคสาม กำหนดให้ &lt;strong&gt;“การผ่านแดนที่มีการข้ามแดนทางบกให้กระทำได้ต่อเมื่อมีความตกลงระหว่างประเทศ”&lt;/strong&gt; หมายความว่า การผ่านแดนที่มีการข้ามแดนทางบกไม่ว่าจะมีการผ่านเข้าหรือผ่านออกจะต้องมีการทำความตกลงกับประเทศที่มีเขตแดนทางบกติดต่อกับประเทศไทย หากยังไม่มีความตกลงจะ&lt;strong&gt;ไม่สามารถปฏิบัติพิธีการผ่านแดน&lt;/strong&gt; ต่อกันได้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ปัจจุบันประเทศไทยมีความตกลงเกี่ยวกับการผ่านแดนอยู่ 2 ความตกลง คือ การผ่านแดนตามความตกลงว่าด้วยการขนส่งทางถนนระหว่างรัฐบาลแห่งราชอาณาจักรไทยและรัฐบาลแห่ง&lt;em&gt;สาธารณรัฐประชาธิปไตยประชาชนลาว&lt;/em&gt; และการผ่านแดนความตกลงว่าด้วยการขนส่งสินค้าจากฝั่งตะวันออกไปยังฝั่งตะวันตกของคาบสมุทร &lt;em&gt;มาเลเซียและกลับกันผ่านแดนไทยโดยการรถไฟแห่งประเทศไทย&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;(90 วัน)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;MOU (Memorandum of Understanding)&lt;/strong&gt; หรือเรียกกันว่า &lt;em&gt;บันทึกความเข้าใจ&lt;/em&gt; หมายถึง เอกสารที่บันทึกข้อตกลงความร่วมมือ หรือความเข้าใจระหว่างองค์กร หน่วยงานภาครัฐ และเอกชน ซึ่งเมื่อทั้งสองฝ่าย &lt;strong&gt;มีความเห็นตรงกัน&lt;/strong&gt; รับทราบถึงรายละเอียดในบันทึกข้อตกลง และยอมรับข้อตกลงที่ทำร่วมกันแล้ว ตัวแทนผู้มีอำนาจของทั้งสองฝ่ายจะลงนามในบันทึกข้อตกลงนั้น เพื่อรับรองว่า ทั้งสองฝ่ายพึงพอใจกับข้อตกลงที่ทำร่วมกัน และ MOU ฉบับนี้ก็จะมีผลบังคับใช้เมื่อทั้งสองฝ่ายได้ลงนามในเอกสารนั้นเป็นที่เรียบร้อยแล้ว &lt;strong&gt;(30 วัน)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ขอควรทราบ&#34;&gt;ข้อควรทราบ&lt;/h2&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_simple.php?ini_content=business_160426_02_160923_01_180614_01&amp;amp;ini_menu=menu_business_160421_02&amp;amp;lang=th&amp;amp;left_menu=menu_business_160421_02_160421_03&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;วันที่ปรับปรุงล่าสุด : 6 กรกฎาคม 2561&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การถ่ายลำ และ การผ่านแดนแตกต่างกันอย่างไร ?</title>
      <link>https://ecs-support.github.io/KM/customs/pages/transit/transshipment-and-transit/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ecs-support.github.io/KM/customs/pages/transit/transshipment-and-transit/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;การถ่ายลำ (Transshipment)&lt;/strong&gt; หมายถึง การขนถ่ายสิ่งของจากยานพาหนะหนึ่งที่ขนเข้ามาในประเทศ แล้วเปลี่ยนไปเป็นอีกพาหนะหนึ่งที่ขนออกไปนอกประเทศ ภายในท่าหรือที่แห่งเดียวกัน (ภายใต้การควบคุมของศุลกากรในด่านศุลกากรแห่งเดียวกัน) โดยมีจุดเริ่มต้นและจุดสิ้นสุดของการขนส่งอยู่นอกประเทศ โดยของหรือสินค้านั้นจะไม่มีการนำมาใช้ประโยชน์ภายในประเทศ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/transshipment.jpg&#34; alt=&#34;การถ่ายลำ&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;การผ่านแดน (Transit)&lt;/strong&gt; หมายถึง การขนของผ่านประเทศไทยจากท่า หรือ ด่านศุลกากรแห่งหนึ่างที่ขนส่งเข้ามาไปยังท่า หรือ ด่านอีกแห่งหนึ่งที่ขนส่งของออกไป ภายใต้การควบคุมของศุลกากร โดยมีจุดเริ่มต้นและจุดสิ้นสุดของการขนส่งอยู่นอกประเทศ โดยของหรือสินค้านั้นจะไม่มีการนำมาใช้ประโยชน์ภายในประเทศ แต่สามารถขนถ่ายของเพื่อเปลี่ยนยานพาหนะ หรือ สามารถนำไปเก็บรักษาในคลังสินค้า หรือ มีการเปลี่ยนภาชนะบรรจุของเพื่อประโยชน์ในการขนส่ง หรือ การเปลี่ยนรูปแบบของการขนส่งสินค้าด้วย&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.abassociated.com/wp-content/uploads/2018/08/%E0%B8%9C%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%99%E0%B9%81%E0%B8%94%E0%B8%991.jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;../img/transit.jpg&#34; alt=&#34;การผ่านแดน&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;อย่างไรก็ตาม การผ่านแดนทางบกจะทำได้เมื่อมีข้อตกลงระหว่างประเทศเท่านั้น ซึ่งปัจจุบันไทยได้ทำความตกลงเกี่ยวกับการผ่านแดนอยู่ 2 ความตกลง คือ&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;การผ่านแดนตามความตกลงว่าด้วยการขนส่งทางถนนระหว่างรัฐบาลไทย และรัฐบาลของลาว&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การผ่านแดนความตกลงว่าด้วยการขนส่งสินค้าจากฝั่งตะวันออกไปยังฝั่งตะวันตกของคาบสมุทรมาเลเซียและกลับกันผ่านแดนไทยโดยการรถไฟแห่งประเทศไทย&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;สิ่งที่แตกต่างกันระหว่างการถ่ายลำและการผ่านแดน คือ การถ่ายลำนั้นต้องกระทำที่ท่าหรือด่านศุลกากรนั้นเท่านั้น ขณะที่การผ่านแดน มีการขนย้ายสินค้าจากด่านศุลกากรหนึ่งไปยังอีกศุลกากรหนึ่งก่อนจะนำสินค้าออกนอกประเทศไทย อย่างไรก็ตาม ของสำหรับการถ่ายลำหรือผ่านแดนนั้นจะไม่อยู่ภายใต้บังคับของกฎหมายว่าด้วยของต้องห้ามต้องกำกัดในการนำเข้าหรือส่งออก เว้นแต่จะมีกฎหมายเฉพาะกำหนดให้มีการควบคุมในการนำผ่าน&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มาบทความ : กรมการค้าต่างประเทศ&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การผ่านแดนระหว่างประเทศไทย กับประเทศลาว</title>
      <link>https://ecs-support.github.io/KM/customs/pages/transit/thai-lao/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ecs-support.github.io/KM/customs/pages/transit/thai-lao/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/container.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ปัจจุบันการผ่านแดน (Transit) ระหว่างประเทศไทย กับประเทศสาธารณรัฐประชาธิปไตยประชาชนลาว สามารถดำเนินการได้ทั้งประเภท &lt;strong&gt;การผ่านแดนตามความตกลงทั่วไปว่าด้วยภาษีศุลกากรและการค้า (General Agreement on Tariffs and Trade : GATT ) 1994&lt;/strong&gt; และ&lt;strong&gt;การผ่านแดนตามความตกลงระหว่างรัฐบาลแห่งราชอาณาจักรไทยและรัฐบาลแห่งสาธารณรัฐประชาธิปไตยประชาชนลาว&lt;/strong&gt; ซึ่งทั้งสองประเภทมีความแตกต่างในรายละเอียดของเนื้อหา และการปฏิบัติพิธีการศุลกากร ฯลฯ มีรายละเอียดเบื้องต้นดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/diff.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ผู้ที่เกี่ยวข้องจึงควรศึกษาถึงข้อแตกต่าง และข้อจำกัด ของการผ่านแดนทั้ง 2 ประเภทดังกล่าว เนื่องจากมีผลในการดำเนินการขอผ่านแดนและการปฏิบัติพิธีการศุลกากรสำหรับสินค้าผ่านแดน และอาจมีผลกระทบกับผู้ที่เกี่ยวข้องในเรื่องนี้เป็นจำนวนมาก ตัวอย่างเช่น&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– การยื่นขออนุมัติเป็นผู้ขอผ่านแดน&lt;br&gt;
– การทำสัญญาประกันทัณฑ์บน&lt;br&gt;
– การบันทึกข้อมูลบัญชีสินค้าสำหรับเรือ, รถหรืออากาศยาน (Manifest)&lt;br&gt;
– การทำใบขนสินค้าผ่านแดน&lt;br&gt;
– การทำใบเคลื่อนย้ายของผ่านแดน&lt;br&gt;
– ระยะเวลาที่ต้องนำสินค้าออกนอกราชอาณาจักร&lt;br&gt;
– การกำหนดเส้นทางในการผ่านแดน&lt;br&gt;
– การปฏิบัติพิธีการศุลกากร&lt;br&gt;
– การควบคุมทางศุลกากร เป็นต้น&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>บทความทางวิชาการ - การผ่านแดนและการถ่ายลำตามพระราชบัญญัติศุลกากร พ.ศ. 2560</title>
      <link>https://ecs-support.github.io/KM/customs/pages/transit/transit-aticles/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ecs-support.github.io/KM/customs/pages/transit/transit-aticles/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/book/transitjpg_Page1.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;toc-contents&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;head-toc&#34;&gt;
    &lt;h2&gt;Contents&lt;/h2&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;nav id=&#34;TableOfContents&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#ความหมาย&#34;&gt;ความหมาย&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#ประเภทของการผานแดน&#34;&gt;ประเภทของการผ่านแดน&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#ขอแตกตางในการปฏบตพธการศลกากร&#34;&gt;ข้อแตกต่างในการปฏิบัติพิธีการศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
&lt;/nav&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/book/transitjpg_Page2.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ความหมาย&#34;&gt;ความหมาย&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/book/transitjpg_Page3.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ประเภทของการผานแดน&#34;&gt;ประเภทของการผ่านแดน&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/book/transitjpg_Page4.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ขอแตกตางในการปฏบตพธการศลกากร&#34;&gt;ข้อแตกต่างในการปฏิบัติพิธีการศุลกากร&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/book/transitjpg_Page5.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/book/transitjpg_Page6.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/data_files/f4bd78ebbea52c26fa2951957b607a5a.pdf&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
