<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>พิธีการศุลกากร on ECS</title>
    <link>https://ecs-support.github.io/KM/customs/tags/%E0%B8%9E%E0%B8%98%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%A8%E0%B8%A5%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%81%E0%B8%A3/</link>
    <description>Recent content in พิธีการศุลกากร on ECS</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ECS@Support&amp;copy;{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 28 Oct 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="https://ecs-support.github.io/KM/customs/tags/%E0%B8%9E%E0%B8%98%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%A8%E0%B8%A5%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%81%E0%B8%A3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>การแก้ไขข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้า</title>
      <link>https://ecs-support.github.io/KM/customs/customs/import-export/import/guide/correction-import-decl/</link>
      <pubDate>Tue, 19 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ecs-support.github.io/KM/customs/customs/import-export/import/guide/correction-import-decl/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;กรณ-ก-อนร-บของจากอาร-กขาศ-ลกากร-พบว-าข-อม-ลท-เข-าส-ระบบคอมพ-วเตอร-ของศ-ลกากรแล-วม-ความผ-ดพลาด-คลาดเคล-อนไม-ตรงตามความจร-ง&#34;&gt;กรณีก่อนรับของจากอารักขาศุลกากร พบว่าข้อมูลที่เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรแล้วมีความผิดพลาด คลาดเคลื่อนไม่ตรงตามความจริง&lt;/h2&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;กรณีใบขนสินค้าขาเข้าที่มีสถานะใบขนสินค้าขาเข้าเป็น &lt;strong&gt;“ใบขนสินค้าขาเข้าพร้อมส่งมอบของ”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ให้ผู้นำของเข้ายื่นคำร้องต่อบริษัทการบินของคลังสินค้า/โรงพักสินค้า แจ้งว่ายังไม่มี&lt;br /&gt;
ความประสงค์จะขอรับสินค้าดังกล่าว และ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ขอให้บริษัทการบินของคลังสินค้า/โรงพักสินค้า แจ้งกลับมายังระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรเพื่อทำการกำหนดชื่อพนักงานศุลกากรตามอำนาจหน้าที่หรือผู้ที่ได้รับมอบหมายตรวจสอบของดังกล่าว ต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ให้ผู้นำของเข้าจัดทำหนังสือแจ้งขอแก้ไขต่อหน่วยบริการศุลกากร ณ ด่านศุลกากรที่นำของเข้า เพื่อพิจารณาเป็นรายกรณีไป โดยให้ถือเป็นการตรวจพบความผิดเอง&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;กรณีใบขนสินค้าขาเข้าที่ &lt;strong&gt;“ต้องตรวจสอบพิกัด ราคา และของ”&lt;/strong&gt; (Red Line)&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ให้ผู้นำของเข้าจัดทำหนังสือแจ้งขอแก้ไขต่อหน่วยบริการศุลกากร ณ ด่านศุลกากรที่นำของเข้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;แล้วติดต่อคลังสินค้าเพื่อเตรียมของให้พนักงานศุลกากรตามอำนาจหน้าที่หรือผู้ที่ได้รับมอบหมายตรวจสอบของดังกล่าว&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;พนักงานศุลกากรจะพิจารณาเป็นรายกรณีไป โดยให้ถือเป็นการตรวจพบความผิดเอง&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&#34;กรณ-อน-ญาตให-ทำการแก-ไขข-อม-ลในระบบคอมพ-วเตอร-ของศ-ลกากรได&#34;&gt;กรณีอนุญาตให้ทำการแก้ไขข้อมูลในระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรได้&lt;/h2&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;หากการแก้ไขนั้นไม่กระทบต่อค่าภาษีอากร และอยู่ในเกณฑ์การระงับคดีให้ผ่อนผันการปรับได้ พนักงานศุลกากรตามอำนาจหน้าที่หรือผู้ที่ได้รับมอบหมายของหน่วยบริการศุลกากร จะเป็นผู้พิจารณาความผิดและสั่งการผ่อนผันการปรับได้ แล้วจึงรวบรวมการสั่งคดีรายงานเป็นรายเดือน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;หากการแก้ไขนั้นกระทบต่อค่าภาษีอากร จะส่งหน่วยงานคดีพิจารณาความผิดก่อนการส่งมอบของไปจากอารักขาศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&#34;กรณ-ขอแก-ไขข-อม-ลใบขนส-นค-าขาเข-าในเร-องใด-ๆ-ภายหล-งการตรวจปล-อยไปจากอาร-กขาศ-ลกากรแล-ว&#34;&gt;กรณีขอแก้ไขข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าในเรื่องใด ๆ ภายหลังการตรวจปล่อยไปจากอารักขาศุลกากรแล้ว&lt;/h2&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ให้ผู้นำเข้ายื่นคำร้องต่อหน่วยบริการศุลกากร ในเขตพื้นที่ที่ผู้นำของเข้าหรือตัวแทนออกของตาม  ใบขนสินค้าขาเข้ามีภูมิลำเนาอยู่ หรือด่านศุลกากรที่นำของเข้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;หน่วยบริการศุลกากร ผู้รับคำร้องจะพิจารณาดำเนินการเป็นการเฉพาะราย โดยให้พิจารณาความผิดด้วย&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การนำเข้า-ส่งออกภาชนะบรรจุของชนิดที่เรียกว่าคอนเทนเนอร์และคอนเทนเนอร์แร็ค</title>
      <link>https://ecs-support.github.io/KM/customs/talk/clearance/clearance-02/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ecs-support.github.io/KM/customs/talk/clearance/clearance-02/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../talk/clearance/img/clearance-02.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://ccc.customs.go.th/cont_strc_faq.php?current_id=14232a32414b505e4f&amp;amp;left_menu=interesting_article&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;วันที่ปรับปรุงล่าสุด : 28 ตุลาคม 2563&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การนำเข้า-ส่งออกภาชนะบรรจุหมุนเวียนระหว่างประเทศ</title>
      <link>https://ecs-support.github.io/KM/customs/talk/clearance/clearance-01/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ecs-support.github.io/KM/customs/talk/clearance/clearance-01/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../talk/clearance/img/clearance2020-10-28.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://ccc.customs.go.th/cont_strc_faq.php?current_id=14232a32414a505f4d&amp;amp;left_menu=interesting_article&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;วันที่ปรับปรุงล่าสุด : 28 ตุลาคม 2563.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การงดรับปฏิบัติพิธีการศุลกากรทางอิเล็กทรอนิกส์</title>
      <link>https://ecs-support.github.io/KM/customs/post/knowledge/customs_clearance_fee/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ecs-support.github.io/KM/customs/post/knowledge/customs_clearance_fee/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.jpeg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;เนื่องจากในปัจจุบันทีม Support ได้พบปัญหาตอบกลับเป็น Error
&lt;div class=&#34;alert alert-note_danger&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    &lt;strong&gt;“Paperless service is suspended because you have not paid &lt;em&gt;service&lt;/em&gt; fee to Customs Department”&lt;/strong&gt;  หรือ.&lt;br /&gt;
 &lt;strong&gt;“Paperless service is suspended because you have not paid &lt;em&gt;overtime&lt;/em&gt; fee to Customs Department”&lt;/strong&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;จากกรมศุลกร มีแนวโน้มอัตราเพิ่มขึ้นอย่างต่อเนื่อง จากการได้เข้าไปตรวจสอบเบื้องต้นพบว่าสาเหตุส่วนใหญ่ จะเกิดจากการที่ผู้ประกอบการไม่ไปดำเนินการชำระค่าธรรมเนียมภายในเวลาที่กำหนด ระบบของกรมศุลกากรได้กำหนดให้งดรับปฏิบัติพิธีการศุลกากรทางอิเล็กทรอนิกส์ของผู้ประกอบการโดยอัตโนมัติ ทางทีม Support จึงขอรวบรวมข้อมูล และกฎหมายที่เกี่ยวข้องในเรื่องดังกล่าวเพื่อเพิ่มความรู้ความเข้าใจ โดยแบ่งสาเหตุของ Error ดังกล่าวมีสาเหตุมาจาก&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;1-ผ-ประกอบการค-างชำระค-าธรรมเน-ยมการผ-านพ-ธ-การใบขนส-นค-า&#34;&gt;1. ผู้ประกอบการค้างชำระค่าธรรมเนียมการผ่านพิธีการใบขนสินค้า&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ค่าธรรมเนียมการผ่านพิธีการใบขนสินค้า ( Service fee ) เป็นค่าธรรมเนียมที่กรมศุลกากรเรียกเก็บจากใบขนสินค้าขาเข้า และใบขนสินค้าขาออก ที่มีสถานะตรวจปล่อยแล้ว &lt;strong&gt;ฉบับละ 200 บาท&lt;/strong&gt; ผู้ประกอบการสามารถชำระได้ทันทีที่ยื่นใบขนสินค้า หรือ ชำระเป็นรายเดือน ณ สำนักงานศุลกากรทุกแห่ง โดยในแต่ละเดือนกรมศุลกากรรวบรวมข้อมูลใบขนสินค้าที่ต้องชำระค่าธรรมเนียม โดยแบ่งเป็นใบขนสินค้าที่ชำระแล้ว กับ ใบขนสินค้าที่ค้างชำระ และส่งใบแจ้งยอดค่าธรรมเนียมรายเดือนให้ผู้ประกอบการทราบทางไปรษณีย์ทุกเดือนในเดือนถัดไป เช่น ใบแจ้งหนี้ของเดือนมิถุนายนจะเป็นการสรุปค่าธรรมเนียม การผ่านพิธีการของใบขนสินค้าที่ตรวจปล่อยในเดือนพฤษภาคม ผู้ประกอบการที่ไม่ไปดำเนินการชำระค่าธรรมเนียมภายในเวลาที่กำหนด กรมศุลกากรจะไม่อนุญาตให้ปฏิบัติพิธีการท่านสามารถตรวจสอบข้อมูลผ่านระบบ e-Tracking ในหน้าเว็บไซต์ของกรมศุลกากร เมนูย่อย &lt;strong&gt;“e-Tracking System”&lt;/strong&gt;
&lt;img src=&#34;http://www.customs.go.th/data_files/730cb7e2a564623f9547df91054264be.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;2-ผ-ประกอบการค-างชำระค-าธรรมเน-ยมการตรวจปล-อยนอกเวลาราชการ-overtime-fee&#34;&gt;2. ผู้ประกอบการค้างชำระค่าธรรมเนียมการตรวจปล่อยนอกเวลาราชการ (Overtime fee)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;สำหรับใบขนสินค้าขาออกที่ส่งออกนอกราชอาณาจักรที่มีคำสั่ง &lt;strong&gt;“ให้เปิดตรวจ”&lt;/strong&gt;
การขอให้เจ้าหน้าที่ศุลกากรตรวจปล่อยสินค้า หรือ ดำเนินการใด ๆ นอกเวลาราชการตามที่กฎหมายกำหนด ผู้ประกอบการต้องชำระค่าธรรมเนียมการดำเนินการนอกเวลาราชการ ตามอัตราที่กำหนดในกฎหมาย ใบขนสินค้าขาออกที่ได้รับคำสั่ง “ให้เปิดตรวจ” หากขนย้ายมายังท่าส่งออกนอกเวลาราชการ เจ้าหน้าที่ศุลกากรที่ท่าปลายทางจะดำเนินการตรวจสอบสินค้า และผู้ประกอบการต้องชำระค่าธรรมเนียมดังกล่าว กรณีที่ไม่ชำระค่าธรรมเนียม เจ้าหน้าที่ศุลกากรจะออกประกาศแจ้งรายชื่อผู้ประกอบการที่ค้างชำระค่าธรรมเนียมติดประกาศไว้ที่สำนักงานศุลกากร เพื่อให้ผู้ประกอบการตรวจสอบและมาขอรับใบสั่งเก็บเงินไปชำระค่าธรรมเนียม กรณีพ้นกำหนด สำนักงานศุลกากรจะออกหนังสือแจ้ง ผู้ส่งออกเพื่อให้มาชำระค่าธรรมเนียม และหากเลยเวลาที่กำหนด ผู้ประกอบการยังไม่ชำระค่าธรรมเนียม กรมศุลกากรจะงดรับปฏิบัติพิธีการศุลกากรทางอิเล็กทรอนิกส์ทันที&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;แผนภูมิขั้นตอนการชำระค่าธรรมเนียมตามใบสั่งเก็บเพื่อให้ชำระค่าทำการนอกเวลาราชการ
&lt;img src=&#34;http://www.customs.go.th/data_files/f022f4d0cbefbcf4dc63f3b16bce17a1.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;3-กรณ-ม-การตรวจสอบข-อม-ลทางสถ-ต-แล-วพบความผ-ดปกต-ของข-อม-ล-และม-หน-งส-อแจ-งผ-นำของเข-า&#34;&gt;3. กรณีมีการตรวจสอบข้อมูลทางสถิติ แล้วพบความผิดปกติของข้อมูล และมีหนังสือแจ้งผู้นำของเข้า.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ให้ผู้นำของเข้าที่ได้รับหนังสือแจ้งมาชี้แจงข้อเท็จจริงพร้อมยื่นเอกสารประกอบการพิจารณา&lt;strong&gt;ภายใน 15 วัน&lt;/strong&gt; นับแต่วันที่ได้รับหนังสือของกรมศุลกากร โดยให้มีหนังสือแจ้งเป็นจำนวน 2 ครั้ง หากไม่มาภายในกำหนด จะมีหนังสือแจ้งตัวแทนออกของให้มาชี้แจงภายใน 15 วัน นับแต่ได้รับหนังสือของกรมศุลกากร หากผู้นำของเข้าหรือตัวแทนไม่มาภายในกำหนด จะงดรับปฏิบัติพิธีการศุลกากร&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;กรณ-ได-ร-บใบแจ-งเต-อนให-ชำระค-าธรรมเน-ยมในการดำเน-นพ-ธ-การทางศ-ลกากร-หน-ค-างเก-า&#34;&gt;&lt;strong&gt;กรณีได้รับใบแจ้งเตือนให้ชำระค่าธรรมเนียมในการดำเนินพิธีการทางศุลกากร (หนี้ค้างเก่า)&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;หากท่านได้รับใบแจ้งเตือนให้ชำระค่าธรรมเนียมในการดำเนินพิธีการทางศุลกากร จากกองกฎหมายซึ่งเป็นหนี้ค้างเก่า ท่านสามารถดำเนินการดังนี้&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ให้ติดต่อชำระได้ที่ &lt;strong&gt;หน่วยงานบัญชีและอากรของสำนักงานศุลกากร / ท่าหรือที่ / หรือด่านศุลกากรทุกแห่ง&lt;/strong&gt; หรือ &lt;strong&gt;ส่วนบริหารรายได้ สำนักงานเลขานุการกรม กรมศุลกากร คลองเตย กทม.&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีเฉพาะผู้ประกอบการอยู่ในจังหวัดที่ไม่มีด่านศุลกากร หรืออยู่ในพื้นที่ห่างไกล ด่านศุลกากร ซึ่งมีความจำเป็น และไม่สะดวกที่จะสามารถชำระตามใบแจ้งเตือนฉบับนี้ได้ ให้ติดต่อ ส่วนบริหารรายได้ สำนักงานเลขานุการกรม &lt;strong&gt;02-667-6150-6154&lt;/strong&gt; โดยเจ้าหน้าที่จะรับเรื่องและสอบถามหลักฐานหนังสือแจ้งเตือนฯ ดังกล่าวและชี้แจงวิธีดำเนินการให้ทราบ&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Referfence :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.thaituna.org/home/download/customs/hs-code/2.%20%E0%B8%9B%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A8%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%A1%E0%B8%A8%E0%B8%B8%E0%B8%A5%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2034-2561.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 34/.2561 เรื่อง แนวทางแก้ไขปัญหาการรับบรรทุกของส่งออกสําหรับการส่งของออกโดยตู้คอนเทนเนอร์ทางเรือ&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การชำระค่าภาษีอากรผ่านธนาคารทางอิเล็กทรอนิกส์ (e-Payment)</title>
      <link>https://ecs-support.github.io/KM/customs/talk/clearance/clearance-05/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ecs-support.github.io/KM/customs/talk/clearance/clearance-05/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;การขอใช-บร-การชำระค-าภาษ-อากรผ-านธนาคารทางอ-เล-กทรอน-กส-e-payment&#34;&gt;การขอใช้บริการชำระค่าภาษีอากรผ่านธนาคารทางอิเล็กทรอนิกส์ (e-Payment)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../talk/clearance/img/e-payment-11-03-20-01.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../talk/clearance/img/e-payment-11-03-20-02.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../talk/clearance/img/e-payment-11-03-20-03.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://ccc.customs.go.th/cont_strc_faq.php?current_id=14232a324148505f49&amp;amp;left_menu=interesting_article&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;วันที่ปรับปรุงล่าสุด : 4 ตุลาคม 2562.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การใช้มาตรา 12 และมาตรา 14 แห่งพระราชกำหนดพิกัดอัตราภาษีศุลกากร แตกต่างกันอย่างไร</title>
      <link>https://ecs-support.github.io/KM/customs/talk/clearance/clearance-06/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ecs-support.github.io/KM/customs/talk/clearance/clearance-06/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;มาตรา 12&lt;/strong&gt;  เป็นการออกประกาศกระทรวงการคลังเพื่อประโยชน์แก่การเศรษฐกิจของประเทศ หรือเพื่อความผาสุกของประชาชน หรือเพื่อ ความมั่นคงของประเทศ ทั้งนี้ ตามมาตรา 12 รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการคลัง โดยความเห็นชอบของคณะรัฐมนตรีมีอำนาจประกาศลดอัตราอากร หรือยกเว้นอากรสำหรับของใด ๆ จากอัตราที่กำหนดไว้ในพิกัดอัตราศุลกากร หรือเรียกเก็บอากรพิเศษเพิ่มขึ้นสำหรับของใด ๆ ไม่เกินร้อยละห้าสิบของอัตราอากรที่กำหนดไว้ในพิกัดอัตราศุลกากร การออกประกาศกระทรวงการคลังตาม &lt;em&gt;มาตรา 12 เป็นการบังคับใช้กับสินค้าที่นำเข้าจากทุกประเทศ&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;มาตรา 14&lt;/strong&gt;  เป็นการออกประกาศกระทรวงการคลัง &lt;em&gt;เพื่อปฏิบัติตามข้อผูกพันตามสัญญา หรือความตกลงระหว่างประเทศ&lt;/em&gt; ได้แก่ ปรับลดอัตราอากรขาเข้าภายใต้กรอบ FTA ต่าง ๆ ทั้งนี้ ตามมาตร 14 รัฐมนตรีว่าการกระทรวงการคลัง โดยความเห็นชอบขังคณะรัฐมนตรี มี อำนาจประกาศ ยกเว้น ลด หรือเพิ่มอัตราอากรจากอัตราที่กำหนดไว้ในพิกัดอัตราศุลกากรหรือประกาศเรียกเก็บอากร ตามอัตราที่กำหนดไว้ใน พิกัดอัตราศุลกากร สำหรับของที่มีถิ่นกำเนิดจากประเทศที่ร่วมลงนามหรือลักษณะตามที่ระบุไว้ในสัญญา หรือความตกลงดังกล่าว&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www2.fpo.go.th/FPO/index2.php?mod=Content&amp;amp;file=contentview&amp;amp;contentID=CNT0000724&amp;amp;categoryID=CAT0000102&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;สำนักนโยบายภาษี สำนักงานเศรษฐกิจการคลัง&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>กรณีได้รับใบแจ้งเตือนให้ชำระค่าธรรมเนียมในการดำเนินพิธีการทางศุลกากร (หนี้ค้างเก่า)</title>
      <link>https://ecs-support.github.io/KM/customs/talk/clearance/clearance-03/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ecs-support.github.io/KM/customs/talk/clearance/clearance-03/</guid>
      <description>&lt;p&gt;หากท่านได้รับใบแจ้งเตือนให้ชำระค่าธรรมเนียมในการดำเนินพิธีการทางศุลกากร จาก กองกฎหมาย ซึ่งเป็นหนี้ค้างเก่า ท่านสามารถดำเนินการดังนี้&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;ให้ติดต่อชำระได้ที่หน่วยงานบัญชีและอากรของสำนักงานศุลกากร / ท่าหรือที่ / หรือด่านศุลกากรทุกแห่ง หรือ ส่วนบริหารรายได้ สำนักงานเลขานุการกรม กรมศุลกากร คลองเตย กทม.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;กรณีเฉพาะผู้ประกอบการอยู่ในจังหวัดที่ไม่มีด่านศุลกากร หรืออยู่ในพื้นที่ห่างไกล
ด่านศุลกากร ซึ่งมีความจำเป็นและไม่สะดวกที่จะสามารถชำระตามใบแจ้งเตือนฉบับนี้ได้ ให้ติดต่อ ส่วนบริหารรายได้ สำนักงานเลขานุการกรม 02-667-6150-6154 โดยเจ้าหน้าที่จะรับเรื่องและสอบถามหลักฐานหนังสือแจ้งเตือนฯ ดังกล่าวและชี้แจงวิธีดำเนินการให้ทราบ&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_faq.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;left_menu=menu_center_004&amp;amp;ini_menu=&amp;amp;current_id=14232832414a505f49464b4c464b47&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;วันที่ปรับปรุงล่าสุด :  13 เมษายน 2563&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การขอคืนค่าธรรมเนียมในการดำเนินพิธีการทางศุลกากรตามใบแจ้งหนี้สามารถติดต่อได้ที่ไหน</title>
      <link>https://ecs-support.github.io/KM/customs/talk/clearance/clearance-04/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ecs-support.github.io/KM/customs/talk/clearance/clearance-04/</guid>
      <description>&lt;p&gt;การขอคืนค่าธรรมเนียมในการดำเนินพิธีการทางศุลกากรตามใบแจ้งหนี้ทุกกรณี ให้ติดต่อฝ่ายอากรถอนคืน ส่วนบริหารรายได้ สำนักงานเลขานุการกรม กรมศุลกากร หมายเลขโทรศัพท์ 02-6676150 หรือ 02-6677000 ต่อ 4553&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ทั้งนี้ ผู้ประกอบการจะต้องมีการลงทะเบียนเลขที่บัญชีเงินฝากธนาคารเพื่อความประสงค์ในการขอคืนเงินอากรแล้ว หากยังไม่ได้ลงทะเบียนให้แจ้งเพิ่มเติมโดยยื่นแบบคำขอเปลี่ยนแปลงข้อมูลทะเบียน (แบบคำขอหมายเลข 7 และแบบแนบ จ) พร้อมหลักฐานประกอบตามที่กำหนดไว้ในประกาศกรมศุลกากรที่ 64/.2561 ลงวันที่ 27 กุมภาพันธ์ 2561 ได้ที่หน่วยรับลงทะเบียนของกรมศุลกากร&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;เอกสารที่ต้องจัดเตรียมสำหรับการขอคืนค่าธรรมเนียม&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;แบบคำร้องขอคืนค่าธรรมเนียมในการดำเนินพิธีการทางศุลกากร&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;สำเนาบัตรประชาชน (กรณีเป็นคนไทย) หรือสำเนาพาสปอร์ต (กรณีเป็นชาวต่างชาติ) ของผู้มีอำนาจลงนามในแบบคำร้องฯ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;หลักฐานการชำระเงินของผู้ประกอบการ (ฉบับจริง)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_faq.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;left_menu=menu_center_004&amp;amp;ini_menu=&amp;amp;current_id=142328324149505f49464a4f464b49&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;วันที่ปรับปรุงล่าสุด :  12 กุมภาพันธ์ 2563&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ต้องการตรวจสอบว่าบริษัทได้ลงทะเบียนเป็นผู้ปฏิบัติพิธีการศุลกากรทางอิเล็กทรอนิกส์กับกรมศุลกากรแล้วหรือยัง</title>
      <link>https://ecs-support.github.io/KM/customs/talk/clearance/clearance-09/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ecs-support.github.io/KM/customs/talk/clearance/clearance-09/</guid>
      <description>&lt;p&gt;สามารถตรวจสอบข้อมูลการลงทะเบียนได้ที่ส่วนทะเบียนและสิทธิพิเศษ กองมาตรฐานพิธีการและราคาศุลกากร
หมายเลขโทรศัพท์ 02-667-7000 ต่อ 20-4630, 20-4631 และ 20-6488&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_faq.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;left_menu=menu_center_004&amp;amp;ini_menu=&amp;amp;current_id=142231324146505f4a464b46464b46&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;วันที่ปรับปรุงล่าสุด : 11 กันยายน 2562&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Error - Paperless service is suspended because you have not paid service fee to Customs Department</title>
      <link>https://ecs-support.github.io/KM/customs/talk/clearance/clearance-07/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ecs-support.github.io/KM/customs/talk/clearance/clearance-07/</guid>
      <description>&lt;p&gt;สาเหตุที่ผู้ประกอบการไม่ได้รับเลขที่ใบขนสินค้าในระบบ Paperless เนื่องมาจากสาเหตุหลัก 3 เรื่อง ดังนี้&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ผู้ประกอบการค้างชำระค่าธรรมเนียมการผ่านพิธีการใบขนสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ผู้ประกอบการค้างชำระค่าธรรมเนียมการตรวจปล่อยนอกเวลาราชการ (Overtime fee) สำหรับใบขนสินค้าขาออก ที่ส่งออกนอกราชอาณาจักรที่มีคำสั่ง &lt;strong&gt;“ให้เปิดตรวจ”&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีมีการตรวจสอบข้อมูลทางสถิติ แล้วพบความผิดปกติของข้อมูล&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;รายละเอียดของแต่ละสาเหตุมีดังนี้&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ผู้ประกอบการค้างชำระค่าธรรมเนียมการผ่านพิธีการใบขนสินค้า&lt;/strong&gt; ค่าธรรมเนียมการผ่านพิธีการใบขนสินค้า ( Service fee ) เป็นค่าธรรมเนียมที่กรมศุลกากรเรียกเก็บจากใบขนสินค้าขาเข้า และใบขนสินค้าขาออก ที่มีสถานะตรวจปล่อยแล้ว ฉบับละ 200 บาท ผู้ประกอบการสามารถชำระได้ทันทีที่ยื่นใบขนสินค้า หรือ ชำระเป็นรายเดือน ณ สำนักงานศุลกากรทุกแห่ง โดยในแต่ละเดือนกรมศุลกากรรวบรวมข้อมูลใบขนสินค้าที่ต้องชำระค่าธรรมเนียม โดยแบ่งเป็นใบขนสินค้าที่ชำระแล้ว กับ ใบขนสินค้าที่ค้างชำระ และส่งใบแจ้งยอดค่าธรรมเนียมรายเดือนให้ผู้ประกอบการทราบทางไปรษณีย์ทุกเดือนในเดือนถัดไป เช่น ใบแจ้งหนี้ของเดือนมิถุนายนจะเป็นการสรุปค่าธรรมเนียมการผ่านพิธีการของใบขนสินค้าที่ตรวจปล่อยในเดือนพฤษภาคม  ผู้ประกอบการที่ไม่ไปดำเนินการชำระค่าธรรมเนียมภายในเวลาที่กำหนด กรมศุลกากรจะไม่อนุญาตให้ปฏิบัติพิธีการ ท่านสามารถตรวจสอบข้อมูลผ่านระบบ e-Tracking ในหน้าเว็บไซต์ของกรมศุลกากร เมนูย่อย &lt;strong&gt;“e-Tracking System”&lt;/strong&gt; &lt;img src=&#34;http://www.customs.go.th/data_files/730cb7e2a564623f9547df91054264be.png&#34; alt=&#34;enter image description here&#34; /&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;ผู้ประกอบการค้างชำระค่าธรรมเนียมการตรวจปล่อยนอกเวลาราชการ (Overtime fee) สำหรับใบขนสินค้าขาออกที่ส่งออกนอกราชอาณาจักรที่มีคำสั่ง &lt;strong&gt;“ให้เปิดตรวจ”&lt;/strong&gt; การขอให้เจ้าหน้าที่ศุลกากรตรวจปล่อยสินค้า หรือ ดำเนินการใด ๆ นอกเวลาราชการตามที่กฎหมายกำหนด  ผู้ประกอบการต้องชำระค่าธรรมเนียมการดำเนินการนอกเวลาราชการตามอัตราที่กำหนดในกฎหมาย  ใบขนสินค้าขาออกที่ได้รับคำสั่ง “ให้เปิดตรวจ”  หากขนย้ายมายังท่าส่งออกนอกเวลาราชการ  เจ้าหน้าที่ศุลกากรที่ท่าปลายทางจะดำเนินการตรวจสอบสินค้า และผู้ประกอบการต้องชำระค่าธรรมเนียมดังกล่าว  กรณีที่ไม่ชำระค่าธรรมเนียม เจ้าหน้าที่ศุลกากรจะออกประกาศแจ้งรายชื่อผู้ประกอบการที่ค้างชำระค่าธรรมเนียมติดประกาศไว้ที่สำนักงานศุลกากร เพื่อให้ผู้ประกอบการตรวจสอบและมาขอรับใบสั่งเก็บเงินไปชำระค่าธรรมเนียม กรณีพ้นกำหนด สำนักงานศุลกากรจะออกหนังสือแจ้ง ผู้ส่งออกเพื่อให้มาชำระค่าธรรมเนียม และหากเลยเวลาที่กำหนด ผู้ประกอบการยังไม่ชำระค่าธรรมเนียม กรมศุลกากรจะงดรับปฏิบัติพิธีการศุลกากรทางอิเล็กทรอนิกส์ทันที&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.customs.go.th/data_files/f022f4d0cbefbcf4dc63f3b16bce17a1.png&#34; alt=&#34;enter image description here&#34; /&gt;
&amp;gt;(แผนภูมิขั้นตอนการชำระค่าธรรมเนียมตามใบสั่งเก็บเพื่อให้ชำระค่าทำการนอกเวลาราชการ)&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;กรณีมีการตรวจสอบข้อมูลทางสถิติ แล้วพบความผิดปกติของข้อมูล และมีหนังสือแจ้งผู้นำของเข้า ให้ผู้นำของเข้าที่ได้รับหนังสือแจ้งมาชี้แจงข้อเท็จจริงพร้อมยื่นเอกสารประกอบการพิจารณา&lt;strong&gt;ภายใน  15 วัน&lt;/strong&gt; นับแต่วันที่ได้รับหนังสือของกรมศุลกากร โดยให้มีหนังสือแจ้งเป็นจำนวน 2 ครั้ง  หากไม่มาภายในกำหนด จะมีหนังสือแจ้งตัวแทนออกของให้มาชี้แจงภายใน 15 วัน นับแต่ได้รับหนังสือของกรมศุลกากร หากผู้นำของเข้าหรือตัวแทนไม่มาภายในกำหนด จะงดรับปฏิบัติพิธีการศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ที่มา : กรมศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;วันที่ปรับปรุงล่าสุด : 8 สิงหาคม 2562&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ต้องการทราบรายละเอียดค่าใช้จ่ายในการดำเนินพิธีการศุลกากร</title>
      <link>https://ecs-support.github.io/KM/customs/talk/clearance/clearance-08/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ecs-support.github.io/KM/customs/talk/clearance/clearance-08/</guid>
      <description>&lt;p&gt;พ.ร.ก.พิกัดอัตราศุลกากร พ.ศ.2530 ภาค 4 ประเภท 1  บัญญัติให้ยกเว้นอากรขาเข้ากับสินค้านำเข้าที่พิสูจน์ได้ว่า  เป็นสินค้าที่ผลิตในราชอาณาจักรและไม่ได้ใช้สิทธิประโยชน์ทางภาษีอากรใดๆที่ได้ส่งออกไปต่างประเทศและนำกลับเข้ามาโดยไม่เปลี่ยนแปลงลักษณะหรือรูป    หรือ เป็นสินค้าต่างประเทศที่ได้เคยนำเข้ามาในประเทศไทยและชำระค่าภาษีอากรและได้ส่งออกไปต่างประเทศโดยไม่ได้ขอคืนอากรขาเข้า    และได้นำกลับเข้ามาโดยไม่เปลี่ยนแปลงลักษณะหรือรูปร่าง     ดังนั้นหากสินค้าของท่านเป็นไปตามข้อกำหนดดังกล่าว โดยสามารถพิสูจน์ตามหลักเกณฑ์เงื่อนไขที่กรมศุลกากรกำหนด    การนำกลับเข้ามาขายในประเทศจะไม่ต้องเสียภาษีอากรขาเข้า  แต่หากไม่เป็นไปตามหลักเกณฑ์ดังกล่าว  ของนั้นต้องชำระค่าภาษีอากร&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ที่มา : กรมศุลกากร&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;วันที่ปรับปรุงล่าสุด : 5 มิถุนายน 2561&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
