<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Privilege Code on ECS</title>
    <link>https://ecs-support.github.io/KM/customs/tags/privilege-code/</link>
    <description>Recent content in Privilege Code on ECS</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ECS@Support&amp;copy;{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Mar 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="https://ecs-support.github.io/KM/customs/tags/privilege-code/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>รหัสสิทธิพิเศษการลดอัตราอากรและยกเว้นอากรศุลกากร ตามมาตรา 12</title>
      <link>https://ecs-support.github.io/KM/customs/post/knowledge/2023/03-22/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ecs-support.github.io/KM/customs/post/knowledge/2023/03-22/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;กรมศุลกากรได้เผยแพร่เอกสาร  รหัสสิทธิพิเศษการลดอัตราอากรและยกเว้นอากรศุลกากร ตามมาตรา 12 แห่งพระราชกำหนดพิกัดอัตราศุลกากร พ.ศ. 2530  มีรายละเอียดดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/docspng_Page1.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/docspng_Page2.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/docspng_Page3.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/docspng_Page4.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/docspng_Page5.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/docspng_Page6.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/docspng_Page7.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/docspng_Page8.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/docspng_Page9.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/docspng_Page10.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/docspng_Page11.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;หมายเหต&#34;&gt;หมายเหตุ&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ประเภทพิกัดฯ เป็นไปตามพระราชกําหนดพิกัดอัตราศุลกากร (ฉบับที่ 2) พ.ศ. 2564&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;รายการสิทธิพิเศษที่ต้องมีการไฮไลท์&lt;/em&gt; หมายถึง &lt;em&gt;ในการนําของเข้าครั้งแรก ให้ผู้นําของเข้ายื่นแสดงเอกสารขอลดอัตราอากร&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;จัดทําขึ้นเพื่อสะดวกต่อการค้นหาและอ้างอิงเท่านั้น &lt;em&gt;โปรดศึกษารายละเอียดเพิ่มเติมจากประกาศกรมศุลกากร ที่ 246/2564&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ประกาศกรมศุลกากร ที่ 246/2564 เรื่อง หลักเกณฑ์และพิธีการสำหรับการลดอัตราอากรและยกเว้นอากรศุลกากร ตามมาตรา 12 แห่งพระราชกำหนดพิกัดอัตราศุลกากร พ.ศ. 2530 &lt;a href=&#34;../../../law/customs/2564/246/&#34;&gt;(ดาวน์โหลดประกาศ)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
      
&lt;div class=&#34;div-btn&#34;&gt;
    &lt;a  href=&#34;./docs.pdf&#34;   target=&#34;_blank&#34;  id=&#34;download_files_new&#34; class=&#34;btn btn-danger &#34;&gt;
  Download
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://ccc.customs.go.th/data_files/e798ead19581dc065f35a1a61e935358.pdf&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>หลักเกณฑ์และพิธีการสำหรับการลดอัตราอากรและยกเว้นอากรศุลกากร ตามมาตรา 12</title>
      <link>https://ecs-support.github.io/KM/customs/post/law/customs/2564/246/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ecs-support.github.io/KM/customs/post/law/customs/2564/246/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style= &#34;height:30px&#34;&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;โดยที่เป็นการสมควรปรับปรุงหลักเกณฑ์และพิธีการสำหรับการลดอัตราอากรและยกเว้นอากรศุลกากร เพื่อให้เป็นไปตามประกาศกระทรวงการคลัง เรื่อง การลดอัตราอากรและยกเว้นอากรศุลกากรตามมาตรา 12 แห่งพระราชกำหนดพิกัดอัตราศุลกากร พ.ศ. 2530 ลงวันที่ 28 ธันวาคม พ.ศ. 2564 อธิบดีจึงออกประกาศไว้ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;สวนท-1-พธการทวไป&#34;&gt;ส่วนที่ 1 พิธีการทั่วไป&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ข้อ 3 ให้ผู้นําของเข้าผู้ส่งของออกปฏิบัติพิธีการศุลกากรในการลดอัตราอากรและยกเว้นอากรศุลกากร&lt;/strong&gt; ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(ก) จัดทำข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าและใบขนสินค้าขาออกตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกำหนด&lt;/strong&gt; โดยให้บันทึกรหัสสิทธิพิเศษตามที่กำหนดเป็นการเฉพาะเรื่องในช่องสิทธิพิเศษ (Privilege Code) ของแต่ละรายการใน ใบขนสินค้า (Declaration Detail)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(ข) การขออนุมัติให้ลดอัตราอากรและยกเว้นอากรศุลกากร&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“ระบบฐานข้อมูลการลดอัตราอากรและยกเว้นอากรตามมาตรา 12”&lt;/strong&gt; หมายความว่า ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรสำหรับใช้เป็นฐานข้อมูลการอนุมัติหลักการและรายละเอียดที่เกี่ยวข้องกับการลดอัตรา อากรและยกเว้นอากรศุลกากรตามมาตรา 12 แห่งพระราชกำหนดพิกัดอัตราศุลกากร พ.ศ. 2530&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;“ผู้ขอใช้สิทธิ”&lt;/strong&gt; หมายความว่า ผู้นําของเข้าหรือผู้ส่งของออกที่ได้ยื่นคําร้องในการขอ ลดอัตราอากรและยกเว้นอากรศุลกากรตามมาตรา 12 แห่งพระราชกำหนดพิกัดอัตราศุลกากร พ.ศ. 2530 โดยได้ลงทะเบียนเป็นผู้นําของเข้าหรือผู้ส่งของออก ในระบบทะเบียนผู้มาติดต่อ (Customs Registration) ของระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรแล้ว&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;“คําร้อง”&lt;/strong&gt; หมายความว่า คําร้องขอลดอัตราอากรและยกเว้นอากรศุลกากร ตามมาตรา 12 แห่งพระราชกำหนดพิกัดอัตราศุลกากร พ.ศ. 2530
“เอกสารรูปแบบอิเล็กทรอนิกส์” หมายความว่า เอกสาร รูปภาพ หรือข้อความที่สร้าง ด้วยวิธีการทางอิเล็กทรอนิกส์ ซึ่งบันทึกในรูปแบบสื่อดิจิตอลประเภทแผ่น CD แผ่น DVD อุปกรณ์เก็บข้อมูล แบบ USB หรือจดหมายอิเล็กทรอนิกส์ (Email) เกี่ยวกับการขอใช้สิทธิลดอัตราอากรหรือยกเว้นอากรศุลกากร ตามมาตรา 12 แห่งพระราชกำหนดพิกัดอัตราศุลกากร พ.ศ. 2530 ทั้งนี้ต้องจัดทำเอกสารและข้อมูลในรูปแบบ ไฟล์ข้อมูลตามข้อกำหนดท้ายประกาศนี้ และให้ถือว่าผู้ขอใช้สิทธิได้รับรองความถูกต้องครบถ้วนของเอกสาร และข้อมูลดังกล่าวแล้ว&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;“เลขที่อนุมัติหลักการ”&lt;/strong&gt; หมายความว่า เลขที่อนุมัติหลักการที่ออกโดยระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร เพื่อใช้อ้างอิงสำหรับการได้รับการลดอัตราอากรและยกเว้นอากรศุลกากรตามมาตรา 12 แห่งพระราชกำหนดพิกัดอัตราศุลกากร พ.ศ. 2530 ซึ่งจะมีลักษณะ ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;img.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“วันเริ่มต้นการได้รับสิทธิ”&lt;/strong&gt; หมายความว่า วันที่สิทธิเกิดขึ้น เมื่อคําร้องได้รับการอนุมัติหลักการแล้ว โดยให้มีผลย้อนหลังนับแต่วันที่ผู้นําของเข้าหรือผู้ส่งของออกได้ยื่นคําร้องขอลดอัตราอากรหรือ ยกเว้นอากรศุลกากรตามมาตรา 12 แห่งพระราชกำหนดพิกัดอัตราศุลกากร พ.ศ. 2530&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;“วันที่ได้รับอนุมัติหลักการ”&lt;/strong&gt; หมายความว่า วันที่บันทึกผลการอนุมัติในระบบฐานข้อมูลการลดอัตราอากรและยกเว้นอากรตามมาตรา 12&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ให้ผู้นําของเข้าหรือผู้ส่งของออกยื่นคําร้องพร้อมเอกสารประกอบตามที่ระบุไว้ในเรื่องการใช้สิทธินั้น ๆ ต่อสำนักงานศุลกากรหรือด่านศุลกากร ณ ท่า ที่ หรือสนามบินที่นําของเข้าหรือส่งของออก เพื่อประกอบการพิจารณาอนุมัติให้ได้สิทธิ ลดอัตราอากรและยกเว้นอากรศุลกากร กรณีผู้ขอใช้สิทธิยื่นคําร้องหรือเอกสารไม่ถูกต้องหรือไม่ครบถ้วน กรมศุลกากรจะมีหนังสือแจ้งให้ผู้ขอใช้สิทธิทราบ ภายในเจ็ดวันนับแต่วันที่ได้รับคําร้อง และให้ผู้นําของเข้าหรือผู้ส่งของออกยื่นหนังสือ หรือเอกสารเพิ่มเติมให้ถูกต้องครบถ้วนภายในเจ็ดวันนับแต่วันที่ได้รับหนังสือแจ้ง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรมศุลกากรจะมีหนังสือแจ้งเลขที่อนุมัติหลักการ (Permit Number) ให้ผู้ขอใช้สิทธิทราบ พร้อมแนบสำเนาเอกสารการอนุมัติหลักการ ซึ่งพิมพ์จากระบบฐานข้อมูลการลดอัตราอากรและยกเว้นอากร ศุลกากรตามมาตรา 12 ภายในสิบห้าวันทำการนับแต่วันที่ได้รับคําร้องพร้อมเอกสารถูกต้องครบถ้วน หากไม่อนุมัติหลักการ กรมศุลกากรจะมีหนังสือแจ้งเหตุผลการไม่อนุมัติให้ทราบด้วย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีผู้ได้รับอนุมัติหลักการยื่นคําร้องขอแก้ไขเพิ่มเติม หรือยกเลิกการได้รับอนุมัติหลักการเดิม ให้ยื่นคําร้องพร้อมเอกสารประกอบตามที่ระบุไว้ในเรื่องนั้น ๆ เพื่อประกอบการพิจารณาให้ ครบถ้วน กรณีเป็นการเปลี่ยนแปลงเกี่ยวกับชนิดสินค้าที่นําเข้า ให้ยื่นล่วงหน้าก่อนการนําเข้าที่สำนักงาน ศุลกากรหรือด่านศุลกากร ณ ท่า ที่ หรือสนามบินแห่งหนึ่งแห่งใดก็ได้ หากยังไม่ได้รับอนุมัติให้แก้ไข เปลี่ยนแปลง ต้องดำเนินการตาม (ง) ไปก่อน กรณียื่นคําร้องหรือเอกสารไม่ถูกต้องหรือไม่ครบถ้วน กรมศุลกากรจะมีหนังสือแจ้งให้ผู้ได้รับอนุมัติหลักการ ทราบภายในเจ็ดวันนับแต่วันที่ได้รับคําร้อง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรมศุลกากรจะมีหนังสือแจ้งผลการพิจารณาการแก้ไขเพิ่มเติมหลักการที่ได้รับอนุมัติไว้เดิม ให้ผู้ยื่นคําร้องทราบภายในสามสิบวันนับแต่วันที่ได้รับคําร้องและเอกสารถูกต้องครบถ้วน โดยจะออกเลขที่อนุมัติหลักการใหม่ พร้อมแนบสำเนาเอกสารการอนุมัติหลักการซึ่งพิมพ์จากระบบฐานข้อมูลการลดอัตราอากรและยกเว้นอากรตามมาตรา 12 หากเป็นการขอแก้ไขความคลาดเคลื่อนเกี่ยวกับข้อมูลอนุมัติวันเริ่มต้นการได้รับสิทธิและวันหมดอายุการใช้สิทธิ จะใช้เลขที่อนุมัติหลักการเดิม โดยมีการแก้ไขข้อมูลวันเริ่มต้นการได้รับสิทธิและวันหมดอายุให้ถูกต้องเท่านั้น&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(ค) ให้ผู้นําของเข้าหรือผู้ส่งของออกบันทึกข้อมูล (Import Declaration Detail (Permit)&lt;/strong&gt; ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ระบุเลขที่ใบรับรองการนําของเข้าเพื่อการลดอัตราอากรหรือยกเว้นอากร หรือเลขที่อนุมัติหลักการ&lt;/strong&gt; ในช่องเลขที่ใบอนุญาต/หนังสือรับรอง (Permit No.)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ระบุวันที่ออกใบรับรองการนําของเข้า หรือวันที่ได้รับอนุมัติหลักการ&lt;/strong&gt; ในช่องวันที่ออกใบอนุญาต/หนังสือรับรอง (Issue Date)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ระบุเลขประจําตัวผู้เสียภาษีอากรของหน่วยงานผู้ออกใบรับรองการนําของเข้า หรือของกรมศุลกากร (0994000163011)&lt;/strong&gt; ในช่องเลขประจําตัวผู้เสียภาษีอากรของหน่วยงานผู้ออกใบอนุญาต/ หนังสือรับรอง (Permit Issue Authority)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(ง) การขอรับของออกไปก่อนได้รับอนุมัติให้ลดอัตราอากรหรือยกเว้นอากร&lt;/strong&gt; ให้ผู้นําของเข้า&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ชําระอากรในอัตราปกติ โดยในแต่ละรายการของข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าในช่องสิทธิพิเศษให้ ระบุเป็น &lt;em&gt;“000”&lt;/em&gt; หรือ *&lt;em&gt;“999”&lt;/em&gt; แล้วแต่กรณี&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุการใช้สิทธิโดยบันทึกข้อมูลในส่วนรายการของใบขนสินค้าขาเข้า (Import Declaration Detail (Detail)) ในช่อง Argumentative Reason Code เป็น &lt;em&gt;“P12”&lt;/em&gt; (หมายถึง การยื่นขอใช้สิทธิลดอัตราอากร และยกเว้นอากรศุลกากรตามมาตรา 12 แห่งพระราชกำหนดพิกัดอัตราศุลกากร พ.ศ. 2530 แต่ยังไม่ได้รับอนุมัติ) และในช่อง Argumentative Privilege Code ที่ขอใช้สิทธิ เป็น “XXX” โดยใช้เลขรหัสสิทธิพิเศษ ตามที่กำหนดไว้เป็นการเฉพาะในแต่ละสิทธินั้น ๆ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;แจ้งความประสงค์ขอตรวจสอบพิกัดและ/หรือราคา ในขณะส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ต้องยื่นคําร้องในการขอคืนเงินอากรภายในระยะเวลาที่กฎหมายกำหนด&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(จ) ผู้นําของเข้าต้องปฏิบัติพิธีการศุลกากรให้ครบถ้วนก่อนการรับของออกจากอารักขาของศุลกากร&lt;/strong&gt; ดังนี้&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;กรณีระบบคอมพิวเตอร์ของหน่วยงานผู้ออกหนังสือรับรองการนําของเข้าเพื่อใช้สิทธิ ในการลดอัตราอากรหรือยกเว้นอากร สามารถส่งผ่านข้อมูลเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรโดยผ่านระบบ การให้บริการเบ็ดเสร็จ ณ จุดเดียว (Single Window) ผู้นําของเข้าไม่ต้องแสดงเอกสารรับรองการนําของเข้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีที่ไม่สามารถส่งข้อมูลหนังสือรับรองการนําของเข้าเพื่อใช้สิทธิในการลดอัตราอากรหรือ ยกเว้นอากร ผ่านระบบการให้บริการเบ็ดเสร็จ ณ จุดเดียว (Single Window) ให้ผู้นําของเข้าแสดงเอกสาร รับรองการนําของเข้าเพื่อใช้สิทธิดังกล่าวแก่หน่วยบริการศุลกากร ก่อนการนําของออกจากอารักขาของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เมื่อหน่วยบริการศุลกากร สำนักงานศุลกากรหรือด่านศุลกากร ณ ท่าที่ หรือสนามบินที่นําของเข้า ได้ตรวจสอบเอกสารตรงตามข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าแล้ว จะพิจารณาอนุมัติการให้ลดอัตราอากรหรือยกเว้นอากร หากตรวจพบว่าเอกสารไม่ตรงกับข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าจะพิจารณาดำเนินการตามระเบียบต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(ฉ) กรณีการจัดทำและยื่นใบขนสินค้าในรูปแบบเอกสาร&lt;/strong&gt; ให้ผู้นําของเข้าผู้ส่งของออกยื่นเอกสารรับรองการนําของเข้าการส่งของออกเพื่อใช้สิทธิลดอัตราอากรหรือยกเว้นอากรพร้อมกับการยื่นใบขนสินค้า โดยสำแดงเลขที่เอกสารชื่อหน่วยงานที่ออกเอกสารและการใช้สิทธิตามประกาศกระทรวงการคลัง เรื่อง การลดอัตรา อากรและยกเว้นอากรศุลกากรตามมาตรา 12 แห่งพระราชกำหนดพิกัดอัตราศุลกากร พ.ศ. 2530 ไว้ในใบขนสินค้า&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(ช) การดำเนินการกับของที่ได้รับสิทธิลดอัตราอากรหรือยกเว้นอากรภายหลังจากที่ได้รับการตรวจปล่อยไปจากอารักขาของศุลกากรแล้ว&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;สถานที่ยื่นคําร้องขอ ให้ผู้นําของเข้ายื่นคําร้องขออนุมัติการขยายเวลาการใช้วัตถุดิบและการขอชําระภาษีอากร ที่สำนักงานศุลกากรหรือด่านศุลกากรที่รับผิดชอบ เว้นแต่กรณีการขอส่งของกลับออกไปนอกราชอาณาจักร หรือการขออนุมัติทำลายของซึ่งเป็นวัตถุดิบที่ได้นําเข้าทางท่าหรือที่หลายแห่ง ให้สามารถยื่นขออนุมัติต่อสำนักงานศุลกากร หรือด่านศุลกากร ณ ท่าหรือที่ใดที่หนึ่งที่มีการนําเข้าได้&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การยื่นคําร้องขอ เมื่อผู้นําของเข้ามีความประสงค์จะขอดำเนินการ เช่น การขยายเวลาการใช้วัตถุดิบ การขอส่งของ กลับออกไปนอกราชอาณาจักร การขอทำลาย หรือการขอชําระค่าภาษีอากร ให้ดำเนินการดังนี้&lt;br&gt;
ก.	ผู้นําของเข้าสามารถยื่นคําร้องขอได้ตามสถานที่ใน (1) ก่อนครบกำหนดระยะเวลาตามที่ระบุไว้ใน เว้นแต่ของที่นําเข้ามาโดยใช้สิทธิลดอัตราอากรตามประกาศกระทรวงการคลัง เรื่อง การลดอัตราอากรและยกเว้นอากรศุลกากรตามมาตรา 12 แห่งพระราชกำหนดพิกัดอัตราศุลกากร พ.ศ. 2530 ลงวันที่ 28 ธันวาคม พ.ศ. 2564 ทั้งนี้ กรณีตามข้อ 3 (28) ต้องมีหนังสือรับรองจากสถาบันไฟฟ้าและอิเล็กทรอนิกส์ ยื่นประกอบคําร้องขอด้วย&lt;br&gt;
ข.	ยื่นบัญชีแสดงรายการแห่งของที่ขอดำเนินการ เช่น รายละเอียดของวันที่นําเข้า เลขที่ใบขน สินค้าขาเข้า เลขที่บัญชีราคาสินค้า ปริมาณที่นําเข้า ปริมาณคงเหลือ เป็นต้น เพื่อให้พนักงานศุลกากรตรวจสอบ&lt;br&gt;
ค.	ในกรณีที่ขอทำลาย หรือขอส่งของออกไปนอกราชอาณาจักร ต้องรับคณะเจ้าหน้าที่ของสำนักงาน หรือด่านศุลกากรที่พิจารณาคําร้องขอ ไปทำการตรวจ และ/หรือ ควบคุมการทำลายของ และชําระค่าธรรมเนียมตามที่กำหนดไว้ เมื่อส่งของตามที่ได้รับอนุมัติออกนอกราชอาณาจักรแล้ว ให้แจ้งเลขที่ใบขนสินค้าขาออกให้พนักงานศุลกากรผู้ตรวจสอบทราบด้วย&lt;br&gt;
ง.	กรณีขอขยายเวลาการใช้วัตถุดิบ ให้ยื่นขอขยายก่อนครบกำหนดตามระยะเวลาที่ระบุไว้ใน แต่ละข้อตามประกาศกระทรวงการคลัง เรื่อง การลดอัตราอากรและยกเว้นอากรศุลกากรตามมาตรา 12 แห่ง พระราชกำหนดพิกัดอัตราศุลกากร พ.ศ. 2530 โดยกรมศุลกากรจะอนุญาตให้ขยายเวลาออกไปได้ตาม ระยะเวลาที่ระบุไว้ในแต่ละข้อดังกล่าว หากไม่มีการกำหนดไว้ ให้ขยายระยะเวลาได้ไม่เกินหนึ่งปี&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;(ซ) ให้ผู้นําของเข้าจัดเก็บและรักษาบัญชีเอกสารหลักฐานและข้อมูลไม่ว่าในสื่อรูปแบบใด ๆ ที่เกี่ยวข้องกับการผ่านพิธีการศุลกากร ไว้เป็นเวลาไม่น้อยกว่าห้าปี นับแต่วันนําของเข้าหรือวันส่งของออก&lt;br&gt;
(ฌ) กรณีมีการกำหนดพิธีการไว้เป็นการเฉพาะในการใช้สิทธิลดอัตราอากรและยกเว้นอากรศุลกากรในเรื่องใด ให้ปฏิบัติให้เป็นไปตามพิธีการเฉพาะในเรื่องนั้น ๆ&lt;br&gt;
(ญ) กรณีที่ได้รับอนุมัติหรืออยู่ในระหว่างการพิจารณาอนุมัติหลักการในการขอใช้สิทธิ หรือกรณีที่ได้รับหนังสือรับรองหรือสูตรการผลิตที่ได้รับอนุมัติไว้แล้ว หรืออยู่ระหว่างการพิจารณาจากหน่วยงานอื่นก่อนประกาศฉบับนี้มีผลใช้บังคับ ให้สามารถใช้ต่อไปได้โดยไม่ต้องดำเนินการใหม่&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ประกาศนี้ให้ใช้&lt;em&gt;บังคับตั้งแต่วันที่ 1 มกราคม พ.ศ. 2565 เป็นต้นไป&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;./docs.pdf#view=FitH&#34; frameborder=&#34;1&#34; width=&#34;90%&#34; height=&#34;800px&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;  fit-to-page=&#34;&#39;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
      
&lt;div class=&#34;div-btn&#34;&gt;
    &lt;a  href=&#34;./docs.pdf&#34;   target=&#34;_blank&#34;  id=&#34;download_files_new&#34; class=&#34;btn btn-danger &#34;&gt;
  ดาวน์โหลดประกาศ
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
      
&lt;div class=&#34;div-btn&#34;&gt;
    &lt;a  href=&#34;./annex_246-2564.zip&#34;   target=&#34;_blank&#34;  id=&#34;download_files_new&#34; class=&#34;btn btn-danger &#34;&gt;
  ดาวน์โหลดภาคผนวก
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;https://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=142329324146505f46464b4d464b4a&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
