<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>เขตการค้าเสรี (Free Trade Area) on ECS</title>
    <link>https://ecs-support.github.io/KM/customs/customs/free-trade/</link>
    <description>Recent content in เขตการค้าเสรี (Free Trade Area) on ECS</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ECS@Support&amp;copy;{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 12 May 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="https://ecs-support.github.io/KM/customs/customs/free-trade/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>ข้อควรระวังเกี่ยวกับกฎว่าด้วยถิ่นกำเนิดสินค้า</title>
      <link>https://ecs-support.github.io/KM/customs/customs/free-trade/checklist/</link>
      <pubDate>Sat, 09 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ecs-support.github.io/KM/customs/customs/free-trade/checklist/</guid>
      <description>







&lt;figure&gt;

  &lt;a data-fancybox=&#34;&#34; href=&#34;../img/checklist_ftapng_Page1.png&#34; &gt;

&lt;img src=&#34;../img/checklist_ftapng_Page1.png&#34; &gt;
&lt;/a&gt;

&lt;/figure&gt;








&lt;figure&gt;

  &lt;a data-fancybox=&#34;&#34; href=&#34;../img/checklist_ftapng_Page2.png&#34; &gt;

&lt;img src=&#34;../img/checklist_ftapng_Page2.png&#34; &gt;
&lt;/a&gt;

&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;download-pdf-file&#34;&gt;Download PDF file&lt;/h2&gt;

&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;../files/checklist_fta.pdf&#34; frameborder=&#34;0&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;1200&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;
    allowfullscreen=&#34;true&#34; mozallowfullscreen=&#34;true&#34; webkitallowfullscreen=&#34;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/list_strc_download.php?ini_content=fta_and_wto_160809_01_160809_04&amp;amp;ini_menu=menu_interest_and_law_160421_03&amp;amp;lang=th&amp;amp;root_left_menu=menu_interest_and_law_160421_03&amp;amp;left_menu=menu_interest_and_law_160421_03_160928_02&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;.&lt;br /&gt;
วันที่ปรับปรุงข้อมูลล่าสุด :  14 ม.ค. 2563&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ข้อตกลงองค์การการค้าโลก (WTO)</title>
      <link>https://ecs-support.github.io/KM/customs/customs/free-trade/wto/</link>
      <pubDate>Sat, 09 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ecs-support.github.io/KM/customs/customs/free-trade/wto/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/wto-logo.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;องค์การการค้าโลก (World Trade Organization: WTO) เป็นองค์การระหว่างประเทศ ที่มีพัฒนาการมาจากการทำความตกลงทั่วไปว่าด้วยภาษีศุลกากรและการค้าหรือแกตต์ (General Agreement on Tariffs and Trade: GATT) เมื่อปี พ.ศ. 2490 ซึ่งขณะนั้น ยังไม่มีสถานะเป็นสถาบันจนกระทั่งการเจรจาการค้ารอบอุรุกวัยสิ้นสุดลง และผลการเจรจาส่วนหนึ่งคือ การก่อตั้ง WTO ขึ้นเมื่อวันที่ 1 มกราคม พ.ศ. 2538 มีสมาชิกเริ่มแรก 81 ประเทศ และมีที่ตั้งอยู่ที่นครเจนีวา ประเทศ สวิตเซอร์แลนด์&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ประเทศไทยเข้าเป็นสมาชิก WTO เมื่อวันที่ 28 ธันวาคม 2538 เป็นสมาชิกลำดับที่ 59 มีสถานะเป็นสมาชิกก่อตั้ง ขณะนี้ มีประเทศที่อยู่ระหว่างกระบวนการเข้าเป็นสมาชิก WTO ที่สำคัญ เช่น รัสเซีย เวียดนาม ลาว มูลค่าการค้าระหว่างประเทศสมาชิก WTO ด้วยกันคิดเป็นสัดส่วนกว่าร้อยละ 90 ของการค้าโลก และการขยายตัวของจำนวนสมาชิกจะมีผลให้การค้าระหว่างประเทศสมาชิกขยายตัวเพิ่มขึ้นเป็นลำดับ ปัจจุบัน (ณ เดือนมกราคม 2549) WTO มีสมาชิกอย่างเป็นทางการทั้งสิ้น 149 ประเทศ สมาชิกล่าสุดประกอบด้วย เนปาล กัมพูชา และซาอุดิอารเบีย นอกจากนี้ ตองกา ได้เสร็จสิ้นกระบวนการเข้าสมัครเป็นสมาชิก WTO แล้ว แต่ยังรอการภาคยานุวัติก่อนการเข้าเป็นสมาชิกลำดับที่ 150 อย่างเป็นทางการ&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;ว-ตถ-ประสงค-wto&#34;&gt;วัตถุประสงค์ WTO&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;WTO มีการเจรจาอย่างต่อเนื่อง เพื่อเปิดเสรีการค้าระหว่างประเทศอย่างค่อยเป็นค่อยไป (progressive liberalization) ตามความพร้อมของประเทศสมาชิก และระดับการพัฒนาของประเทศสมาชิก กฎกติกาต่างๆ ของ WTO ได้กำหนดให้มีการปฏิบัติอย่างเป็นพิเศษแก่ประเทศกำลังพัฒนา (Special and Differential Treatment: S&amp;amp;D) เพื่อให้สามารถเข้าร่วมในระบบการค้าพหุภาคีได้ WTO จึงเป็นองค์กรที่ไม่หยุดนิ่ง จะมีการเจรจาเพื่อพัฒนาและสร้างกฎกติกาใหม่ๆ เพื่อให้สามารถรองรับกับวิวัฒนาการของการค้าระหว่างประเทศและรูปแบบการค้าโลกที่เปลี่ยนไปอย่างต่อเนื่อง&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;การเป็นสมาชิกของ WTO ทำให้ประเทศสมาชิกมีสิทธิและพันธกรณี (Rights and Obligations) ที่จะต้องปฏิบัติตามภายใต้ความตกลงต่างๆ ของ WTO กฎระเบียบการค้าระหว่างประเทศของ WTO นอกจากช่วยส่งเสริมให้การแข่งขันทางการค้าเป็นธรรมแล้ว ยังสร้างความมั่นใจให้แก่ทั้ง ผู้ค้าและผู้ลงทุน ผู้ผลิตและส่งออกสามารถคาดการณ์และวางแผนการค้าระหว่างประเทศล่วงหน้าได้&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;การให-ส-ทธ&#34;&gt;การให้สิทธิ&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ประเทศที่เป็นสมาชิกของ WTO จะได้รับสิทธิประโยชน์ทั้งในด้านการลดหย่อน  หรือยกเว้นภาษีจากอัตราปกติ  (MFN)  และการผ่อนผันหรือยกเว้นการปฏิบัติทางด้านข้อจำกัดทางการค้าที่มิใช่ภาษี
ท่านสามารถหาข้อมูลเพิ่มเติมเกี่ยวกับสิทธิประโยชน์ของการเป็นสมาชิก WTO  ได้ที่  www.wto.org&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;ระยะเวลา&#34;&gt;ระยะเวลา&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ในรอบแรกเริ่มต้นตั้งแต่ปี 2538 ถึง 2547 แต่ปัจจุบันการเจรจาในรอบที่ 2 ยังไม่ได้ข้อยุติ จึงให้ใช้หลักเกณฑ์ของรอบแรกต่อไปจนกว่าการเจรจาจะได้ผลและมีข้อตกลงของรอบใหม่มาใช้แทน&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;การให-ส-ทธ-1&#34;&gt;การให้สิทธิ&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ประเทศที่เป็นสมาชิกของ WTO จะได้รับสิทธิประโยชน์ทั้งในด้านการลดหย่อน  หรือยกเว้นภาษีจากอัตราปกติ  (MFN)  และการผ่อนผันหรือยกเว้นการปฏิบัติทางด้านข้อจำกัดทางการค้าที่มิใช่ภาษี ท่านสามารถหาข้อมูลเพิ่มเติมเกี่ยวกับสิทธิประโยชน์ของการเป็นสมาชิก WTO  ได้ที่  www.wto.org&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;ระยะเวลา-1&#34;&gt;ระยะเวลา&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ในรอบแรกเริ่มต้นตั้งแต่ปี 2538 ถึง 2547 แต่ปัจจุบันการเจรจาในรอบที่ 2 ยังไม่ได้ข้อยุติ จึงให้ใช้หลักเกณฑ์ของรอบแรกต่อไป จนกว่าการเจรจาจะได้ผลและมีข้อตกลงของรอบใหม่มาใช้แทน&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;ประเทศท-ได-ร-บส-ทธ&#34;&gt;ประเทศที่ได้รับสิทธิ&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ประเทศสมาชิกทุกประเทศ&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;รายการส-นค-าท-ได-ร-บส-ทธ&#34;&gt;รายการสินค้าที่ได้รับสิทธิ&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ครอบคลุมทุกสินค้า&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;การลดหย-อน&#34;&gt;การลดหย่อน&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ประเทศที่พัฒนาแล้วจะลดภาษีนำเข้าลงเฉลี่ยร้อยละ 60 ส่วนประเทศที่กำลังพัฒนาจะลดภาษีนำเข้าลงเฉลี่ยร้อยละ 30 รวมทั้งได้รับการผ่อนผัน หรือยกเว้นการปฏิบัติทางด้านทางการค้าที่มิใช่ภาษี และการแปลงข้อจำกัดดังกล่าว เป็นมาตรการภาษีแทน&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;เง-อนไขการขอร-บส-ทธ&#34;&gt;เงื่อนไขการขอรับสิทธิ&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ประเทศสมาชิกทุกประเทศสามารถรับสิทธิได้  โดยยังไม่มีการกำหนดเงื่อนไขที่แน่นอน โดยเฉพาะทางด้านการรับรองแหล่งกำเนิดสินค้า  เนื่องจากการจัดทำกฎว่าด้วยแหล่งกำเนิดสินค้ายังไม่แล้วเสร็จ&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;ประกาศ-กฎหมาย-ท-เก-ยวข-อง&#34;&gt;ประกาศ / กฎหมาย ที่เกี่ยวข้อง&lt;/h2&gt;





&lt;div class=&#34;book-tabs&#34;&gt;

  &lt;input type=&#34;radio&#34; class=&#34;hidden&#34; name=&#34;tabs-uniqueid&#34; id=&#34;tabs-uniqueid-0&#34; checked=&#34;checked&#34; /&gt;
  &lt;label for=&#34;tabs-uniqueid-0&#34;&gt;
    ประกาศกระทรวงการคลัง
  &lt;/label&gt;
  &lt;div class=&#34;book-tabs-content markdown-inner&#34;&gt;
    &lt;h4 id=&#34;ประกาศกระทรวงการคล-ง&#34;&gt;ประกาศกระทรวงการคลัง&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;current_id=14223132414b505f4d464b4a464b46&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ประกาศกระทรวงการคลัง เรื่อง การยกเว้นอากรลด และเพิ่มอัตราอากรศุลกากรตามข้อผูกพันในความตกลงมาร์ราเกชจัดตั้งองค์การการค้าโลก ลงวันที่ 10 พฤศจิกายน 2560&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;current_id=142231324146505f4d464b4b464b46&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;การยกเว้นอากรลดและเพิ่มอัตราอากรศุลกากรตามข้อผูกพันในความตกลงมาร์ราเกชจัดตั้งองค์การการค้าโลก (ฉบับที่ 3)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;current_id=142231324146505f4d464b4b464a4f&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;การยกเว้นอากรลดและเพิ่มอัตราอากรศุลกากรตามข้อผูกพันในความตกลงมาร์ราเกชจัดตั้งองค์การการค้าโลก (ฉบับที่ 2)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;current_id=142231324146505f4d464b4b464a4e&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;บัญชีท้ายประกาศกระทรวงการคลัง เรื่อง การยกเว้นอากรศุลกากรตามข้อผูกพันในความตกลงว่าด้วยการค้าสินค้าเทคโนโลยีสารสนเทศ&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;current_id=142231324146505f4d464b4a464b4d&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;การยกเว้นอากรลดและเพิ่มอัตราอากรศุลกากรตามข้อผูกพันในความตกลงมาร์ราเกชจัดตั้งองค์การการค้าโลก&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
  &lt;/div&gt;

  &lt;input type=&#34;radio&#34; class=&#34;hidden&#34; name=&#34;tabs-uniqueid&#34; id=&#34;tabs-uniqueid-1&#34;  /&gt;
  &lt;label for=&#34;tabs-uniqueid-1&#34;&gt;
    ประกาศกรมศุลกากร
  &lt;/label&gt;
  &lt;div class=&#34;book-tabs-content markdown-inner&#34;&gt;
    &lt;h4 id=&#34;ประกาศกรมศ-ลกากร&#34;&gt;ประกาศกรมศุลกากร&lt;/h4&gt;

&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;เลขที่ประกาศ&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/th&gt;
&lt;th align=&#34;left&#34;&gt;รายละเอียด&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;

&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;164/ 2560&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;current_id=14223132414b505f4b464b49464b4d&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;หลักเกณฑ์และพิธีการการยกเว้นอากร ลดและเพิ่มอัตราศุลกากรตามข้อผูกพันในความตกลงมาร์ราเกชจัดตั้งองค์การการค้าโลก&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;219/ 2559&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;current_id=142231324149505f48464b47464b4a&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;หลักเกณฑ์และพิธีการการยกเว้นอากร ลดและเพิ่มอัตราอากรศุลกากรตามข้อผูกพันในความตกลงมาร์ราเกซจัดตั้งองค์การการค้าโลก&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;89/ 2559&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;current_id=14223132404f505f4a464b48464b4b&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;แก้ไขเพิ่มเติมประกาศกรมศุลกากร ที่ 14/ 2555&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;15/ 2555&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;current_id=14232932404e505e4e464b4d&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ ๑๕/๒๕๕๕ เรื่อง หลักเกณฑ์และพิธีการการยกเว้นอากรศุลกากรตามข้อผูกพันในความตกลงว่าด้วยการค้าสินค้าเทคโลยีสารสนเทศ&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;14/ 2555&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;current_id=14232932404e505e4e464b4c&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่๑๔/๒๕๕๕ เรื่อง หลักเกณฑ์และพิธีการการยกเว้นอากร ลดและเพิ่มอัตราอากรศุลกากรตามข้อผูกพันในความตกลงมาร์ราเกชจัดตั้งองค์การการค้าโลก&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
  &lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;


&lt;h2 id=&#34;ความตกลงท-สำค-ญภายใต-wto&#34;&gt;ความตกลงที่สำคัญภายใต้ WTO&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ความตกลงภายใต้องค์การการค้าโลกแบ่งออกเป็น 3 กลุ่ม คือ&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;1-การเป-ดตลาด&#34;&gt;1. การเปิดตลาด&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;1.1 การลดภาษีศุลกากรสินค้าอุตสาหกรรม (รวมสินค้าประมง)&lt;br /&gt;
- ประเทศต่างๆ ลดภาษีลงเฉลี่ยร้อยละ 33 ภายใน 5 ปี (เริ่มมกราคม พ.ศ. 2538)&lt;br /&gt;
- ห้ามเก็บค่าธรรมเนียมพิเศษ หากไม่มีการเก็บอยู่แล้ว และไม่ได้แจ้งไว้&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.2 สินค้าเกษตร&lt;br /&gt;
- ทุกประเทศยกเลิกมาตรการการห้ามนำเข้า โดยให้ปรับเปลี่ยนมาใช้มาตรการภาษีศุลกากรแทน&lt;br /&gt;
- ลดภาษีลงเฉลี่ยร้อยละ 36 และ 24 โดยลดลงอย่างน้อยร้อยละ 15 และ 10 ในแต่ละรายการสินค้าภายใน 5 ปี และ 10 ปี สำหรับประเทศพัฒนาแล้ว และกำลังพัฒนาตามลำดับ&lt;br /&gt;
- ลดการอุดหนุนสินค้าเกษตร ทั้งการอุดหนุนภายใน และการอุดหนุนส่งออก&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.3 สิ่งทอและเสื้อผ้า&lt;br /&gt;
ให้มีการเปิดเสรีสิ่งทอและเครื่องนุ่งห่มแทนการใช้ข้อตกลงสินค้าสิ่งทอระหว่างประเทศ (Multi-Fibre Arrangement: MFA) โดย&lt;br /&gt;
- ให้ยกเลิกการจำกัดการนำเข้าภายใต้ MFA ทั้งหมดภายใน 10 ปี&lt;br /&gt;
- ให้ขยายโควตานำเข้ารายการที่ยังไม่ได้นำกลับเข้ามาอยู่ในแกตต์อย่างต่อเนื่องตั้งแต่ปี พ.ศ. 2538&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;2-กฎระเบ-ยบการค-า&#34;&gt;2. กฎระเบียบการค้า&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;มีการปรับปรุงและกำหนดกฎระเบียบการค้าที่สำคัญ เช่น&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;ความตกลงว่าด้วยการใช้มาตรการสุขอนามัยและสุขอนามัยพืช อนุญาตให้ประเทศสมาชิกกำหนดระดับความปลอดภัยและการตรวจสอบมาตรฐานสินค้านำเข้า แต่จะต้องสอดคล้องกับมาตรฐานระหว่างประเทศเพื่อป้องกันมิให้แต่ละประเทศกำหนดมาตรฐานตามใจชอบ ซึ่งจะเป็นอุปสรรคต่อการค้า&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;ความตกลงว่าด้วยการตอบโต้การทุ่มตลาด กำหนดหลักเกณฑ์และวิธีการไต่สวนการทุ่มตลาดให้รัดกุมยิ่งขึ้นเพื่อให้ประเทศต่างๆ ปฏิบัติให้สอดคล้องกัน เป็นการลดโอกาสที่อาจมีประเทศผู้นำเข้าใช้มาตรการตอบโต้เพื่อกีดกันการค้าอย่างไม่เป็นธรรม&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;ความตกลงว่าด้วยการตอบโต้การอุดหนุน กำหนดประเภทของการอุดหนุนไว้อย่างชัดเจนว่าการอุดหนุนประเภทใดเป็นการอุดหนุนที่ต้องห้าม ประเภทใดเป็นการอุดหนุนที่ทำได้และประเภทใดเป็นการอุดหนุนที่เมื่อทำแล้วอาจถูกมาตรการตอบโต้ นอกจากนั้น ยังได้กำหนดแนวปฏิบัติในการไต่สวนเพื่อการตอบโต้สินค้าเข้าที่ได้รับการอุดหนุนจากประเทศผู้ผลิตเพื่อให้แต่ละประเทศถือปฏิบัติ&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;3-เร-องใหม-ๆ&#34;&gt;3. เรื่องใหม่ ๆ&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;มีการจัดทำข้อตกลงเพื่อเป็นแนวทางในการดำเนินการในเรื่องที่ยังไม่มีกฎเกณฑ์ของแกตต์กำกับมาก่อนหรือหากมีก็น้อยมาก ได้แก่&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;ทรัพย์สินทางปัญญาที่เกี่ยวกับการค้า (TRIPS) กำหนดขอบเขตและมาตรฐานการคุ้มครองทรัพย์สินทางปัญญาประเภทที่สำคัญ ได้แก่ สิทธิบัตร เครื่องหมายการค้า ลิขสิทธิ์การออกแบบ วงจรรวม สิ่งบ่งชี้ทางภูมิศาสตร์ และความลับทางการค้า&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;การค้าบริการ กำหนดกรอบความตกลงทั่วไปว่าด้วยการค้าบริการ โดยมีหลักการสำคัญในทำนองเดียวกับแกตต์ เช่น หลักการไม่เลือกปฏิบัติ ความโปร่งใส การเปิดเสรีแบบค่อยเป็นค่อยไป เป็นต้น&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;มาตรการลงทุนที่เกี่ยวข้องกับการค้า (TRIMs) กำหนดหลักการสำคัญคือ ทุกประเทศต้องยกเลิกมาตรการลงทุนที่มีผลเท่ากับการกีดกันการนำเข้าโดยประเทศพัฒนาแล้วต้องยกเลิกใน 2 ปี ประเทศกำลังพัฒนาใน 5 ปี มาตรการเหล่านั้น ได้แก่ มาตรการกำหนดให้ใช้วัตถุดิบในประเทศในการผลิตสินค้าหรือที่เรียกว่า local content requirement ไม่ว่าข้อกำหนดนี้จะเป็นข้อบังคับหรือเป็นเงื่อนไขต่อการที่ผู้ผลิตภายในจะได้รับสิทธิพิเศษใดๆ ก็ตาม เช่น สิทธิในข้อยกเว้นไม่เสียภาษีตามนโยบายส่งเสริมการลงทุน เป็นต้น&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;โครงสร-างของ-wto&#34;&gt;โครงสร้างของ WTO&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;องค์กรของ WTO ที่ทำหน้าที่กำหนดนโยบายตลอดจนควบคุมการดำเนินงานของสมาชิกในเรื่องต่างๆ เรียงตามลำดับความสำคัญ คือ ที่ประชุมระดับรัฐมนตรี (Ministerial Conference) คณะมนตรีใหญ่ (General Council) คณะมนตรี (Council) และคณะกรรมการต่างๆ (Committee) ซึ่งประกอบด้วยผู้แทนของสมาชิก WTO โดยมีฝ่ายเลขานุการช่วยด้านการบริหารงานทั่วไป&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;WTO กำหนดให้มีการประชุมระดับรัฐมนตรีอย่างน้อยทุกๆ 2 ปี เพื่อทบทวนปัญหาในการปฏิบัติตามข้อผูกพันของสมาชิก และวางแนวทางในการเปิดเสรีภายใต้ WTO ต่อไป&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;หน-าท-ของ-wto&#34;&gt;หน้าที่ของ WTO&lt;/h2&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;บริหารความตกลงและบันทึกความเข้าใจที่เป็นผลจากการเจรจาในกรอบของ GATT/WTO รวม 28 ฉบับ โดยผ่านคณะมนตรี (Council) และคณะกรรมการ (Committee) ต่างๆ ตลอดจนดูแลให้มีการปฏิบัติตามพันธกรณี&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;เป็นเวทีเพื่อเจรจาลดอุปสรรคทางการค้าระหว่างสมาชิกทั้งในรูปของมาตรการภาษีศุลกากรและมาตรการที่มิใช่ภาษีศุลกากร&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;เป็นเวทีสำหรับแก้ไขข้อขัดแย้งทางการค้าระหว่างสมาชิก และหากไม่สามารถตกลงกันได้ก็จะมีการจัดตั้งคณะผู้พิจารณา (Panel) ทำหน้าที่ตรวจสอบข้อเท็จจริงและให้ข้อเสนอแนะ รวมทั้งมีกลไกยุติข้อพิพาทด้วย&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;ติดตามสถานการณ์การค้าระหว่างประเทศและจัดให้มีการทบทวนนโยบาย การค้าของสมาชิกอย่างสม่ำเสมอเพื่อเป็นการตรวจสอบให้เป็นไปในแนวทางการค้าเสรี&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;ให้ความช่วยเหลือแก่ประเทศกำลังพัฒนาในด้านข้อมูล ข้อแนะนำเพื่อให้สามารถปฏิบัติตามพันธกรณีได้อย่างเพียงพอตลอดจนทำการศึกษาประเด็นการค้าที่สำคัญๆ&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;ประสานงานกับกองทุนการเงินระหว่างประเทศ (IMF) และธนาคารโลกเพื่อให้นโยบายเศรษฐกิจโลกสอดคล้องกันยิ่งขึ้น&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  Reference :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_simple_net_with_download.php?ini_content=usage_fta_and_wto_01_01&amp;amp;ini_menu=menu_interest_and_law_160421_01&amp;amp;left_menu=menu_fta_and_wto&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.dft.go.th/th-th/DFT-Service/ServiceData-Information/dft-service-data-privilege/Detail-dft-service-data-privilege/ArticleId/5052/5052&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;กรมการค้าต่างประเทศ : &lt;/a&gt;.&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://guru.sanook.com/4056/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;guru.sanook.com : &lt;/a&gt;.&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>เขตการค้าเสรีอาเซียน (ASEAN Free Trade Area  AFTA)</title>
      <link>https://ecs-support.github.io/KM/customs/customs/free-trade/afta/</link>
      <pubDate>Fri, 22 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ecs-support.github.io/KM/customs/customs/free-trade/afta/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.worldatlas.com/r/w728-h425-c728x425/upload/21/c9/14/shutterstock-194495666.jpg&#34; alt=&#34;enter image description here&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;เขตการค้าเสรีอาเซียน (AFTA) เกิดจากความต้องการร่วมมือทางการค้าจากประเทศต่างๆในอาเซียน เพื่อให้อาเซียนเป็นภูมิภาคที่มีศักยภาพทางด้านเศรษฐกิจ และเพิ่มอำนาจในการต่อรองทางด้านเศรษฐกิจในเวทีโลก พร้อมกันนี้อาเซียนยังมีความต้องการที่จะดึงดูดประเทศต่างๆให้เข้ามาลงทุน เพื่อความเจริญเติบโตอย่างต่อเนื่องภายในภูมิภาค โดย AFTA นั้น จะทำให้การค้าขายสินค้าในอาเซียนเป็นไปอย่างเสรี มีการคิดอัตราภาษีระหว่างกันในระดับที่ต่ำ และปราศจากข้อกำหนดทางการค้า อันจะส่งผลให้ประเทศสมาชิกจะมีต้นทุนการผลิตสินค้าที่ลดลง อีกทั้งเป็นการเพิ่มปริมาณทางด้านการค้าในภูมิภาคให้มีมากขึ้น ทำให้อาเซียนเป็นภูมิภาคที่มีการเติบโตทางเศรษฐกิจอย่างรวดเร็วและมั่นคง  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;อาเซียนดำเนินการจัดตั้งเขตการค้าเสรีอาเซียน (AFTA) โดยมุ่งเน้นไปที่การขจัดอุปสรรคทางการค้าทั้งหลายภายในภูมิภาค ทั้งในด้านภาษีและเครื่องกีดขวางทางการค้าต่างๆที่มิใช่ภาษี ยกตัวอย่างเช่น การจำกัดโควต้าการนำเข้า เป็นต้น โดยจะยกเว้นแต่เพียงสินค้าที่มีผลกระทบต่อความมั่นคง ศีลธรรม ชีวิต และศิลปะ เท่านั้น ซึ่งมาตรการที่สำคัญที่สุดก็คงจะหนีไม่พ้นมาตรการทางภาษี โดยอาเซียนมีเป้าหมายในการลดภาษีในบัญชีลดภาษี (IL) ให้เหลือร้อยละ 0-5 ภายในค.ศ.2002 และตั้งเป้าให้เหลือร้อยละ 0 ภายใน ค.ศ.2010 สำหรับประเทศ ASEAN 6 (ประเทศไทย ประเทศอินโดนีเซีย ประเทศมาเลเซีย ประเทศสิงคโปร์ ประเทศฟิลิปปินส์ และประเทศบรูไน) ยกเว้น สินค้าอ่อนไหว (SL) เช่น กลุ่มสินค้าประเภทมันฝรั่ง กาแฟของประเทศไทย หรือ กลุ่มสินค้าประเภท กาแฟ ชา ของประเทศบรูไน เป็นต้น โดยสินค้าประเภทนี้กำหนดให้ต้องลดภาษีเหลือ 0-5% ภายใน ค.ศ.2010 และยกเลิกมาตรการที่มิใช่ภาษี และยกเว้นรายการสินค้าอ่อนไหวสูง (HSL) เช่น กลุ่มสินค้าประเภทข้าวของมาเลเซีย ที่จะต้องลดภาษีจากร้อยละ 40 ให้เหลือร้อยละ 20 ในค.ศ.2010 สำหรับกลุ่มประเทศ CLMV (ประเทศลาว ประเทศเวียดนาม ประเทศเมียนมาร์ และประเทศกัมพูชา) นั้น ได้มีเป้าหมายในการลดภาษีในบัญชีลดภาษี (IL) ให้เหลือ ร้อยละ 0-5 ภายใน ค.ศ.2010 และตั้งเป้าให้เหลือร้อยละ 0 ภายใน ค.ศ.2015 ยกเว้นสินค้าอ่อนไหว (SL) และสินค้าอ่อนไหวสูง (HSL) เช่นเดียวกัน โดยการกำหนดมาตรการดังกล่าวก็เพื่อให้สอดคล้องกับเป้าหมายของประชาคมเศรษฐกิจอาเซียน (AEC) ที่มุ่งเป็นตลาดเดียวและฐานการผลิตร่วมกัน และเป้าหมายในการเชื่อมโยงเศรษฐกิจอาเซียนกับเศรษฐกิจโลกด้วย&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;การสงวนส-ทธ-ขอใช-ส-ทธ-พ-เศษทางภาษ-ศ-ลกากร&#34;&gt;การสงวนสิทธิ์ขอใช้สิทธิพิเศษทางภาษีศุลกากร&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/ATIGA-01.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;current_id=14223132414c505f46464a4f464b4c&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 187/ 2560 เรื่อง หลักเกณฑ์และพิธีการการยกเว้นอากรและลดอัตราอากรศุลกากรสำหรับของที่มีถิ่นกำเนิดจากอาเซียน&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;ประเทศสมาช-ก&#34;&gt;ประเทศสมาชิก&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ประเทศกัมพูชา&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ไทย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;บรูไน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ประเทศพม่า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ฟิลิปปินส์&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;มาเลเซีย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ลาว&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เวียดนาม&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;สิงคโปร์&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;อินโดนีเซีย&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&#34;ประกาศ-กฎหมาย-ท-เก-ยวข-อง&#34;&gt;ประกาศ / กฎหมาย ที่เกี่ยวข้อง&lt;/h2&gt;





&lt;div class=&#34;book-tabs&#34;&gt;

  &lt;input type=&#34;radio&#34; class=&#34;hidden&#34; name=&#34;tabs-uniqueid&#34; id=&#34;tabs-uniqueid-0&#34; checked=&#34;checked&#34; /&gt;
  &lt;label for=&#34;tabs-uniqueid-0&#34;&gt;
    ประกาศกระทรวงการคลัง
  &lt;/label&gt;
  &lt;div class=&#34;book-tabs-content markdown-inner&#34;&gt;
    &lt;h4 id=&#34;ประกาศกระทรวงการคล-ง&#34;&gt;ประกาศกระทรวงการคลัง&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;current_id=14223132414c505e4f464a4e464b48&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ประกาศกระทรวงการคลัง เรื่อง การยกเว้นอากรและลดอัตราอากรศุลกากรสำหรับของที่มีถิ่นกำเนิดจากอาเซียน ลงวันที่ 10 พฤศจิกายน 2560&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;current_id=142231324149505f46464b4a464b4b&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ประกาศกระทรวงการคลัง เรื่อง การยกเว้นอากรและลดอัตราอากรศุลกากรสำหรับของที่มีถิ่นกำเนิดจากอาเซียน (30 ธันวาคม 2559)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;current_id=142231324147505f49464b49464b49&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ประกาศกระทรวงการคลัง เรื่อง การยกเว้นอากรและลดอัตราอากรศุลกากรสำหรับของที่มีถิ่นกำเนิดจากอาเซียน (ฉบับที่ 2)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;current_id=142231324147505f49464b49464b48&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ประกาศกระทรวงการคลัง เรื่อง การยกเว้นอากรและลดอัตราอากรศุลกากรสำหรับของที่มีถิ่นกำเนิดจากอาเซียน&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
  &lt;/div&gt;

  &lt;input type=&#34;radio&#34; class=&#34;hidden&#34; name=&#34;tabs-uniqueid&#34; id=&#34;tabs-uniqueid-1&#34;  /&gt;
  &lt;label for=&#34;tabs-uniqueid-1&#34;&gt;
    ประกาศกรมศุลกากร
  &lt;/label&gt;
  &lt;div class=&#34;book-tabs-content markdown-inner&#34;&gt;
    &lt;h4 id=&#34;ประกาศกรมศ-ลกากร&#34;&gt;ประกาศกรมศุลกากร&lt;/h4&gt;

&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;เลขที่ประกาศ&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;รายละเอียด&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;

&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;15/ 2563&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=142328324149505f48464b4b464b4a&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;แก้ไขเพิ่มเติมประกาศกรมศุลกากรที่ 187/.2560&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;286/.2562&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;current_id=142328324149505f46464b4c464b49&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;แก้ไขเพิ่มเติมประกาศกรมศุลกากรที่ 187/.2560&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;207/.2562&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;current_id=142328324148505f48464a4e464b49&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;แก้ไขเพิ่มเติมประกาศกรมศุลกากรที่ 303/.2562&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;114/.2562&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;current_id=142328324147505f49464b4d464b4c&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;แก้ไขเพิ่มเติมประกาศกรมศุลกากร ที่ 187/.2560&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;74/.2562&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;current_id=142328324147505e4f464a4e464b47&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;แก้ไขเพิ่มเติมประกาศกรมศุลกากรที่ 187/.2560&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;303/.2561&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;current_id=14232832404f505f4a464b4a464b4b&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;แก้ไขเพิ่มเติมประกาศกรมศุลกากร ที่ 187/.2560&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;187/.2560&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;current_id=14223132414c505f46464a4f464b4c&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;หลักเกณฑ์และพิธีการการยกเว้นอากรและลดอัตราอากรศุลกากรสำหรับของที่มีถิ่นกำเนิดจากอาเซียน&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;158/.2560&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;current_id=14223132414b505f4b464b49464b46&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;หลักเกณฑ์และพิธีการการยกเว้นอากรและลดอัตราอากรศุลกากรสำหรับของที่มีถิ่นกำเนิดจากอาเซียน&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;240/.2559&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;current_id=142231324149505f48464b4b464a4e&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;หลักเกณฑ์และพิธีการการยกเว้นอากรและลดอัตราอากรศุลกากรสำหรับของที่มีถิ่นกำเนิดจากอาเซียน&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
  &lt;/div&gt;

  &lt;input type=&#34;radio&#34; class=&#34;hidden&#34; name=&#34;tabs-uniqueid&#34; id=&#34;tabs-uniqueid-2&#34;  /&gt;
  &lt;label for=&#34;tabs-uniqueid-2&#34;&gt;
    ประกาศสำนักพิกัดอัตราศุลกากร
  &lt;/label&gt;
  &lt;div class=&#34;book-tabs-content markdown-inner&#34;&gt;
    &lt;h4 id=&#34;ประกาศสำน-กพ-ก-ดอ-ตราศ-ลกากร&#34;&gt;ประกาศสำนักพิกัดอัตราศุลกากร&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;current_id=142231324147505f4c464b4c464b49&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ประกาศสำนักพิกัดอัตราศุลกากร ที่่ 8 / 2554 เรื่อง การยื่น Invoice Declaration จากประเทศบรูไน ดารูซาลาม มาเลเซีย และสิงคโปร์ เพื่อผ่านพิธีการศุลกากรในการใช้สิทธิพิเศษทางภาษีศุลกากรในระบบรับรองถิ่นกำเนิดสินค้าด้วยตนเองของอาเซียน โดยการวางประกัน&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;current_id=142231324148505e4f464b4a464b4c&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ประกาศสำนักพิกัดอัตราศุลกากร ที่ 2 / 2559 การระบุใน Form D กรณีการซื้อขายผ่านนายหน้าโดยนายหน้าและผู้ผลิตอยู่ในประเทศเดียวกัน&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;current_id=14223132414c505f49464b47464b4a&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ประกาศสำนักพิกัดอัตราศุลกากร ที่่ 1 / 2561เรื่อง การสะสมถิ่นกำเนิดสินค้าระหว่าง Form D กับโครงการนำร่องการรับรองถิ่นกำเนิดสินค้าด้วยตนเองของภูมิภาคโครงการที่ 1และโครงการที่ 2 ภายใต้ความตกลงการค้าสินค้าของอาเซียน&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;current_id=14223132414d505f46464a4f464b4b&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ประกาศสำนักพิกัดอัตราศุลกากรที่ 3 / 2561 เรื่องการตีความคำว่า &amp;lsquo;other quanity&amp;rsquo; ในช่องที่ 9 ของหนังสือรับรองถิ่นกำเนิดสินค้า (Form D) ภายใต้ความตกลงการค้าสินค้าของอาเซียน&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;current_id=142328324148505f48464a4e464a4e&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ประกาศกองพิกัดอัตราศุลกากรที่ 10 / 2562 เรื่อง การใช้ Back-to-Back CO ควบคู่กับการใช้ใบกำกับราคาสินค้า Third Country invoicing ภายใต้ความตกลงการค้าสินค้าของอาเซียน&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
  &lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;


&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&#34;การร-บรองถ-นกำเน-ดส-นค-าด-วยตนเอง&#34;&gt;การรับรองถิ่นกำเนิดสินค้าด้วยตนเอง&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;การรับรองถิ่นกำเนิดสินค้าด้วยตนเอง (Self - Certification)&lt;/strong&gt; คือ ระบบที่ผู้ทำการค้า/ผู้ส่งออกที่ได้รับอนุญาต(Certified Traders/Exporters) สามารถรับรองถิ่นกำเนิดสินค้าด้วยตนเองบนบัญชี ราคาสินค้า (Invoice) ตามรูปแบบที่กำหนด โดยไม่ต้องให้หน่วยงานภาครัฐที่มีอำนาจรับรองตามระบบเดิม เพื่อขอรับสิทธิประโยชน์ทางภาษีศุลกากรภายใต้เขตการค้าเสรีต่างๆ รวมทั้งอาเซียน โดยต้องเป็นสินค้าที่มีการผลิตเป็นไปตามกฎถิ่นกำเนิดสินค้า ภายใต้ความตกลงฯ  ขณะเดียวกันผู้ส่งออกที่จะขอรับอนุญาตต้องเป็นผู้มีความรู้และเข้าใจกฎถิ่นกำเนิดสินค้า ต้องยินยอมให้หน่วยงานที่มีอำนาจ เข้าถึงข้อมูลเพื่อติดตามการใช้สิทธิและตรวจสอบความถูกต้องในการรับรองถิ่นกำเนิดสินค้าต้องเก็บข้อมูลไว้อย่างน้อย 3 ปี และต้องรับผิดชอบต่อการทำบัญชีราคาสินค้าที่ใช้รับรองถิ่นกำเนิดสินค้า&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ทั้งนี้หากหน่วยงานผู้มีอำนาจตรวจสอบพบว่าส่งออกที่ได้รับอนุญาต ไม่ปฏิบัติตามข้อกำหนดก็สามารถพิจารณาเพิกถอนสิทธิการเป็นผู้ส่งออกได้รับอนุญาตได้    การใช้ระบบ Self-Certification จะส่งผลให้การส่งออกสินค้าที่ต้องการใช้สิทธิประโยชน์ทางภาษีศุลกากรภายใต้ FTA ต่าง ๆ สามารถดำเนินการได้รวดเร็วขึ้น ผลิตเสร็จเมื่อใดก็สามารถออก Invoice เพื่อการส่งออกได้เลยโดยไม่ต้องรอเวลาเพื่อไปขอรับรองถิ่นกำเนิดสินค้าจากภาครัฐ เป็นการลดค่าใช้จ่ายต่าง ๆ ที่เกิดขึ้นในขั้นตอนการขอใบรับรองถิ่นกำเนิดสินค้า&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ผู้ส่งออกที่จะรับรองถิ่นกาเนิดสินค้าด้วยตนเองต้องได้รับการขึ้นทะเบียนเป็นผู้ส่งออกที่ได้รับสิทธิรับรองถิ่นกาเนิดสินค้าด้วยตนเอง &lt;strong&gt;Certified Exporter&lt;/strong&gt; กับหน่วยงานของรัฐ และต้องมีชื่ออยู่ในฐานข้อมูลของสานักเลขาธิการอาเซียน ผู้ส่งออกที่ได้รับการขึ้นทะเบียน จะได้รับหมายเลขทะเบียนประจำตัวแสดงการเป็นผู้ส่งออกที่ได้รับสิทธิ(Certified Exporter No.)เพื่อใช้ระบุในการรับรองถิ่นกำเนิดสินค้า&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/self-cert-02.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;ความแตกต-างระหว-าง-sc1-ก-บ-sc2&#34;&gt;ความแตกต่างระหว่าง SC1 กับ SC2&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/self-cert-01.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;ระเบ-ยบปฏ-บ-ต&#34;&gt;ระเบียบปฏิบัติ&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ระเบียบปฏิบัติในการนำเข้า ภายใต้ Self Certification โครงการ 1 หรือ โครงการ 2&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/self-cert-03.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;ประกาศท-เก-ยวข-อง&#34;&gt;ประกาศที่เกี่ยวข้อง&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;current_id=14223132414c505f46464a4f464b4c&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 187/ 2560 เรื่อง หลักเกณฑ์และพิธีการการยกเว้นอากรและลดอัตราอากรศุลกากรสำหรับของที่มีถิ่นกำเนิดจากอาเซียน&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_simple_with_date.php?current_id=14223132414a505f4d464b4c464b46&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;เอกสารประกอบการบรรยาย การสัมมนาเชิงปฏิบัติการหลักสูตร “การรับรองถิ่นกำเนิดสินค้าด้วยตนเอง (Self - Certification System โครงการที่ 1 และ 2 ) ของอาเซียน&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Reference :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://wiki.kpi.ac.th/index.php?title=%E0%B9%80%E0%B8%82%E0%B8%95%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%84%E0%B9%89%E0%B8%B2%E0%B9%80%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B5%E0%B8%AD%E0%B8%B2%E0%B9%80%E0%B8%8B%E0%B8%B5%E0%B8%A2%E0%B8%99&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;สถาบันพระปกเกล้า&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_simple_net_with_download.php?ini_content=usage_fta_and_wto_01_02&amp;amp;ini_menu=menu_interest_and_law_160421_01&amp;amp;left_menu=menu_fta_and_wto&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ความตกลงการค้าเสรีอาเซียน - จีน (ASEAN - China Free Trade Agreement)</title>
      <link>https://ecs-support.github.io/KM/customs/customs/free-trade/acn/</link>
      <pubDate>Fri, 22 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ecs-support.github.io/KM/customs/customs/free-trade/acn/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://supplychainasia.org/wp-content/uploads/2017/07/China-ASEAN-trade-to-hit-US1tr-by-2020.jpg&#34; alt=&#34;ภาพโดย : supplychainasia.org&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ความตกลงการค้าเสรีอาเซียน – จีน มีผลใช้บังคับตั้งแต่วันที่ 1 กรกฎาคม 2548 โดยมีสินค้าผักและผลไม้ เป็นสินค้านำร่องที่ไทยกับจีนยกเลิกภาษีนำเข้าแล้ว ตั้งแต่ปี 2546 และทยอยยกเลิกภาษีของสินค้าที่เหลือซึ่งรวมแล้วกว่าร้อยละ 90 ของรายการสินค้าทั้งหมด มีอัตราภาษีนำเข้าเป็นศูนย์ โดยจัดกลุ่มการลดภาษีออกเป็น 4 กลุ่ม ดังนี้&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;สินค้านำร่อง ได้แก่ ผัก ผลไม้ สินค้าประมง ผลิตภัณฑ์นมและไข่ เป็นต้น ทั้งสองฝ่ายลดภาษีเหลือศูนย์แล้วตั้งแต่ปี 2549 โดยสินค้าที่ไทยได้ประโยชน์ เช่น ผัก ผลไม้ โดยเฉพาะมันสำปะหลัง ซึ่งมีอัตราการขยายตัวมากกว่าร้อยละ 400 และสินค้าประมง ซึ่งมีอัตราการขยายตัวมากกว่าร้อยละ 290 เป็นต้น&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;สินค้าปกติ มีจำนวนร้อยละ 90 ของรายการสินค้าทั้งหมด ทั้งสองฝ่ายลดภาษีเหลือศูนย์แล้วตั้งแต่ ปี 2553 โดยสินค้าที่ไทยได้ประโยชน์ เช่น สตาร์ชทำจากมันสำปะหลัง ซึ่งมีอัตราการขยายตัวมากกว่าร้อยละ 120 ส่วนประกอบเลเซอร์ ซึ่งมีอัตราการขยายตัวมากกว่าร้อยละ 2,000 ของผสมน้ำยางธรรมชาติและน้ำยางสังเคราะห์ ซึ่งมีอัตราการขยายตัวมากกว่าร้อยละ 120 ตัวประมวลผลวงจรอิเล็กทรอนิกส์ ซึ่งมีอัตราการขยายตัวมากกว่า ร้อยละ 110 และเม็ดพลาสติก ซึ่งมีอัตราการขยายตัวมากกว่าร้อยละ 45 เป็นต้น&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;สินค้าอ่อนไหว ซึ่งเป็นสินค้าที่ทั้งสองฝ่ายต้องการเวลาปรับตัว จึงมีระยะเวลาการลดและยกเลิกภาษีนานกว่าสินค้าปกติ โดยลดอัตราภาษีลงเหลือไม่เกินร้อยละ 20 ในวันที่ 1 มกราคม 2555 และในวันที่ 1 มกราคม 2561 จะต้องลดภาษีลงเหลือร้อยละ 0-5 ครอบคลุมสินค้าของฝ่ายไทย เช่น แป้งข้าวสาลี น้ำผลไม้ โพลีเอสเตอร์ ยางรถยนต์ รองเท้ากีฬา ของเล่น กระจก ตู้เย็น ตู้แช่ เครื่องรับโทรทัศน์ ไมโครเวฟ แบตเตอรี่ เป็นต้น และสินค้าของฝ่ายจีน เช่น กาแฟ ใบยาสูบ ขนสัตว์ ฝ้าย ปลายข้าว แป้งข้าวเจ้า สับปะรดแปรรูป กระดาษ โพลีเอสเตอร์ กระปุกเกียร์สำหรับยานยนต์ และถุงลมนิรภัย เป็นต้น โดยสินค้าที่คาดว่าไทยจะได้ประโยชน์จากการลดภาษีของจีน เช่น ใบยาสูบ กาแฟ ฝ้าย สับปะรดแปรรูป และโพลีเอสเตอร์ เป็นต้น&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;สินค้าอ่อนไหวสูง มีจำนวนรายการสินค้าไม่เกินร้อยละ 40 หรือ 100 รายการของสินค้าอ่อนไหวทั้งหมด (พิกัดศุลกากร 6 หลัก) แล้วแต่ว่าเงื่อนไขใดส่งผลให้มีรายการสินค้าอ่อนไหวสูงน้อยกว่า โดยสามารถคงอัตราภาษีไว้ได้จนถึง 1 มกราคม 2558 หลังจากนั้น ต้องลดภาษีมาอยู่ที่ไม่เกินร้อยละ 50 โดยครอบคลุมสินค้าของฝ่ายไทย เช่น สินค้าเกษตร 23 รายการที่มีโควตาภาษี (อาทิ นม ครีม มันฝรั่ง กระเทียม ไหมดิบ) หินอ่อน เป็นต้น และสินค้าของฝ่ายจีน เช่น ข้าวโพด ข้าว พืชน้ำมัน น้ำตาล กระดาษ ด้ายใยสังเคราะห์ กระดาษแข็ง เป็นต้น&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;การลดหย่อนภาษี&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;สินค้าในตอนที่ 01 - 08 ปัจจุบันอัตราอากรเป็นร้อยละ 0&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ทยอยลดภาษีลงเป็นร้อยละ 0 ภายใน ปี 2555 ดังนี้&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ปี 2552 ประมาณ 3,382 ประเภทย่อย หรือร้อยละ 40.75&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ปี 2553 ประมาณ 7,295 ประเภทย่อย หรือร้อยละ 87.89&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ปี 2555 ประมาณ 7,467 ประเภทย่อย หรือร้อยละ 89.96&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;สินค้าที่ไม่ลดภาษีลงเหลือร้อยละ 0 มีจำนวน 654 ประเภท ย่อย หรือร้อยละ7.88&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;สินค้าโควตา ผูกพันภายใต้ WTO ในตอนที่ 01 - 08 จำนวน 16 ประเภทย่อย หรือร้อยละ 0.19 ปัจจุบันอัตราอากร ในโควตา เป็นร้อยละ 0 ส่วนที่เหลือ ยังเจรจาไม่เสร็จสิ้น&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;อ-ตราอากร-และประเทศท-ได-ร-บการยกเว-น&#34;&gt;อัตราอากร และประเทศที่ได้รับการยกเว้น&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;
&lt;div class=&#34;responsive-wrap&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;../files/asean-china-product.pdf&#34; frameborder=&#34;0&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;1200&#34; margin-left=&#34;auto&#34; margin-right=&#34;auto&#34;
      allowfullscreen=&#34;true&#34;
    mozallowfullscreen=&#34;true&#34; webkitallowfullscreen=&#34;true&#34; &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;current_id=14223132414c505e4f464b46464b4a&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;- ดาวน์โหลดประกาศฉบับเต็ม&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h4 id=&#34;rules-of-origin&#34;&gt;Rules of Origin&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;current_id=14232a32414b505f48464b4b&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;กฎว่าด้วยถิ่นกำเนิดสินค้าสำหรับเขตการค้าเสรีอาเซียน-จีน&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&#34;operation-certification-procedure&#34;&gt;Operation Certification Procedure&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;current_id=14232a32414b505f48464b4c&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ระเบียบปฏิบัติเกี่ยวกับหนังสือรับรองถิ่นกำเนิดสินค้า&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;ประกาศ-กฎหมาย-ท-เก-ยวข-อง&#34;&gt;ประกาศ / กฎหมาย ที่เกี่ยวข้อง&lt;/h2&gt;





&lt;div class=&#34;book-tabs&#34;&gt;

  &lt;input type=&#34;radio&#34; class=&#34;hidden&#34; name=&#34;tabs-uniqueid&#34; id=&#34;tabs-uniqueid-0&#34; checked=&#34;checked&#34; /&gt;
  &lt;label for=&#34;tabs-uniqueid-0&#34;&gt;
    ประกาศกระทรวงการคลัง
  &lt;/label&gt;
  &lt;div class=&#34;book-tabs-content markdown-inner&#34;&gt;
    &lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;current_id=14232a32414b505f48464b4d&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ประกาศกระทรวงการคลัง เรื่อง การยกเว้นอากรและลดอัตราอากรศุลกากรสำหรับเขตการค้าเสรีอาเซียน-จีน&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;current_id=142231324149505f46464b4a464b4c&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ประกาศกระทรวงการคลัง เรื่อง การยกเว้นอากรและลดอัตราอากรศุลกากรสำหรับของที่มีถิ่นกำเนิดจากอาเซียน-จีน (30 ธันวาคม 2559)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;current_id=14223132414c505e4f464b46464b4a&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ประกาศกระทรวงการคลัง เรื่อง การยกเว้นอากรและลดอัตราอากรศุลกากรสำหรับเขตการค้าเสรีอาเซียน - จีน ลงวันที่ 10 พฤศจิกายน 2560&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
  &lt;/div&gt;

  &lt;input type=&#34;radio&#34; class=&#34;hidden&#34; name=&#34;tabs-uniqueid&#34; id=&#34;tabs-uniqueid-1&#34;  /&gt;
  &lt;label for=&#34;tabs-uniqueid-1&#34;&gt;
    ประกาศกรมศุลกากร (ไม่มีเลข)
  &lt;/label&gt;
  &lt;div class=&#34;book-tabs-content markdown-inner&#34;&gt;
    &lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;current_id=142231324147505f49464b4a464b49&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ประกาศกรมศุลกากร เรื่อง การนำเข้าเพื่อการใช้สิทธิพิเศษทางภาษีศุลกากรตามประกาศกระทรวงการคลัง เรื่อง การยกเว้นอากรและลดอัตราอากรศุลกากรสำหรับเขตการค้าเสรีอาเซียน-จีน 29 กย 54&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
  &lt;/div&gt;

  &lt;input type=&#34;radio&#34; class=&#34;hidden&#34; name=&#34;tabs-uniqueid&#34; id=&#34;tabs-uniqueid-2&#34;  /&gt;
  &lt;label for=&#34;tabs-uniqueid-2&#34;&gt;
    ประกาศกรมศุลกากร
  &lt;/label&gt;
  &lt;div class=&#34;book-tabs-content markdown-inner&#34;&gt;
    &lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;เลขที่&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;รายละเอียด&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;

&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;164/.2562&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;current_id=142328324147505f4d464a4e464a4f&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;แก้ไขพิ่มเติมประกาศกรมศุลกากรที่ 132/.2562&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;132/.2562&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;current_id=142328324147505f4a464b49464b47&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;หลักเกณฑ์และพิธีการการยกเว้นอากรและลดอัตราอากรศุลกากรสำหรับเขตการค้าเสรีอาเซียน-จีน&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;159/.2560&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;current_id=14223132414b505f4b464b49464b48&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;หลักเกณฑ์และพิธีการการยกเว้นอากรและลดอัตราอากรศุลกากรสำหรับเขตการค้าเสรีอาเซียน-จีน&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;239/.2559&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;current_id=142231324149505f48464b4d464b46&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;หลักเกณฑ์และพิธีการการยกเว้นอากรและการลดอัตราอากรศุลกากรสำหรับเขตการค้าเสรีอาเซียน-จีน&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;94/.2558&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;current_id=142329324148505f4b464b48&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;แก้ไขเพิ่มเติมประกาศกรมศุลกากรที่ 3/.2555&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;3/.2555&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;current_id=14232932404e505f47464b46&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;หลักเกณฑ์และพิธีการการยกเว้นอากรและลดอัตราอากรศุลกากรสำหรับเขตการค้าเสรีอาเซียน-จีน&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;83/.2554&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;current_id=14232832414d505f47464b46&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;แก้ไขเพิ่มเติมประกาศกรมศุลกากรที่ 106/.2553&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;53/.2554&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;current_id=142231324149505f48464b4d464a4f&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;แก้ไขเพิ่มเติมประกาศกรมศุลกากรที่ 106/.2553&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;106/.2553&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;current_id=14232832414c505f4a464b47&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;หลักเกณฑ์และพิธีการสำหรับการยกเว้นอากรและลดอัตราอากรศุลกากร สำหรับเขตการค้าเสรีอาเซียน-จีน&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;21/.2553&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;current_id=14232832414b505f4c464b48&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;หลักเกณฑ์และพิธีการสำหรับการยกเว้นอากรและลดอัตราอากรศุลกากรสำหรับเขตการค้าเสรีอาเซียน-จีน&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
  &lt;/div&gt;

  &lt;input type=&#34;radio&#34; class=&#34;hidden&#34; name=&#34;tabs-uniqueid&#34; id=&#34;tabs-uniqueid-3&#34;  /&gt;
  &lt;label for=&#34;tabs-uniqueid-3&#34;&gt;
    ประกาศสำนักพิกัดอัตราศุลกากร
  &lt;/label&gt;
  &lt;div class=&#34;book-tabs-content markdown-inner&#34;&gt;
    &lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;current_id=14232a32414b505f49464a4f&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ประกาศสำนักพิกัดอัตราศุลกากร ที่ 2/.2554 เรื่อง กรณีระบุข้อมูลในช่องที่ 1 ไม่เพียงพอและไประบุข้อมูลเพิ่มเติมของช่องที่ 1 ในช่องที่ 7 ของ Form E&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;current_id=14232a32414b505f49464b46&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ประกาศสำนักพิกัดอัตราศุลกากร ที่ 3/.2554 เรื่อง กรณี Form E หนึ่งฉบับสำแดงรายการเกิน 20 รายการ ภายใต้ประกาศกรมศุลกากรที่ 106/.2553&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;current_id=14232a32414b505f49464b47&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ประกาศสำนักพิกัดอัตราศุลกากร ที่ 4/ 2554 เรื่อง แนวทางปฏิบัติเพื่อแก้ไขปัญหากรณีการใช้สิทธิพิเศษทางภาษีศุลกากรสำหรับเขตการค้าเสรีอาเซียน-จีน ภายใต้ประกาศกรมศุลกากรที่ 106/.2553&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;current_id=14232a32414b505f49464b48&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ประกาศสำนักพิกัดอัตราศุลกากร ที่ 5/.2554 เรื่อง การระบุข้อความในช่องที่ 3 ของ Form E และการชำระเงินค่าสินค้าไปยังประเทศที่สาม&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;current_id=14232a32414b505f49464b49&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ประกาศสำนักพิกัดอัตราศุลกากร ที่ 6/.2554 เรื่อง เพิ่มเติมแนวทางปฏิบัติเพื่อแก้ไขปัญหากรณีการใช้สิทธิพิเศษทางภาษีศุลกากรสำหรับเขตการค้าเสรีอาเซียน-จีน ภายใต้ประกาศกรมศุลกากรที่ 106/ 2553&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;current_id=14232a32414b505f49464b4a&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ประกาศสำนักพิกัดอัตราศุลกากร ที่ 2/ 2557 เรื่อง การตีความคำว่า &amp;laquo;other quantity&amp;raquo; ในช่องที่ 9 ของหนังสือรับรองถิ่นกำเนิดสินค้า ภายใต้ความตกลงการค้าเสรีอาเซียน-จีน (Form E)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;current_id=14232a32414b505f49464a4e&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ประกาศสำนักพิกัดอัตราศุลกากรที่ 1/ 2558 เรื่อง การตีความคำว่า &amp;laquo;Third Party invoicing&amp;raquo; ภายใต้ความตกลงการค้าเสรีอาเซียน-จีน(ACFTA)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;current_id=142328324147505f4c464b4a464b46&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ประกาศกองพิกัดอัตราศุลกากร ที่ 4/ 2562 เรื่อง การใช้สิทธิพิเศษทางภาษีศุลกากรตามประกาศกระทรวงการคลัง เรื่อง การยกเว้นอากรและลดอัตราอากรสำหรับเขตการค้าเสรีอาเซียน-จีน&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;current_id=142328324147505f4c464b4a464b4d&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ประกาศกองพิกัดอัตราศุลกากรที่ 5/ 2562 เรื่อง แก้ไขเพิ่มเติมประกาศกองพิกัดอัตราศุลกากรที่ 4/ 2562&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;current_id=142328324148505f47464b4c464a4e&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ประกาศกองพิกัดอัตราศุลกากรที่ 8/ 2562 เรื่อง การผ่อนผันการใช้หนังสือรับรองถิ่นกำเนิดสินค้า (Form E) รูปแบบเก่าที่ออกตั้งแต่วันที่ 15 สิงหาคม 2562 ภายใต้ความตกลงการค้าเสรีอาเซียน-จีน&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;current_id=142328324148505f47464b4c464a4f&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ประกาศกองพิกัดอัตราศุลกากรที่ 9/ 2562 เรื่อง หนังสือรับรองถิ่นกำเนิดสินค้า (Form E) รูปแบบใหม่ ภายใต้ความตกลงการค้าเสรีอาเซียน-จีน&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
  &lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;


&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    &lt;p&gt;ตามประกาศกรมศุลกากร ที่ 47/ 2563 เรื่อง การแสดงหนังสือรับรองถิ่นกำเนิดสินค้า (Form E) สำหรับผู้นำของเข้าจากสาธารณรัฐประชาชนจีน ที่ได้รับผลกระทบจากการระบาดของไวรัสโคโรนาสายพันธุ์ใหม่ 2019 (COVID-19) &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/data_files/881e47a750db06cc60c79fa8a524937f.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;(&lt;strong&gt;ดาวน์โหลดประกาศ&lt;/strong&gt;)&lt;/a&gt; มีผลใช้บังคับตั้งแต่ 3 มีนาคม 2563 จนถึงวันที่ 31 พฤษภาคม 2563&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;กรมศุลกากรอนุญาตให้ผู้นำเข้าใช้สำเนาหนังสือรับรองถิ่นกำเนิดสินค้า (Form E) แทนต้นฉบับ (Original) ได้ โดยจะต้องพิมพ์ใน Remark (หมายเหตุส่งกรมฯ) &lt;em&gt;&amp;laquo;ขอใช้สำเนาภาพถ่ายหนังสือรับรองถิ่นกำเนิดสินค้า (Form E)ไปพลางก่อนและจะยื่นต้นฉบับ Form E ในภายหลัง&amp;raquo;&lt;/em&gt; และ&lt;em&gt;เลือกขอพบเจ้าหน้าที่&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ผู้นำเข้าต้องนำต้นฉบับ (Original) มาแสดงต่อสำนักงานศุลกากร หรือด่านที่นำของเข้าภายในกำหนด &lt;em&gt;30 วัน&lt;/em&gt; นับจากวันตรวจปล่อยสินค้าออกจากอารักขาศุลกากร&lt;/p&gt;

  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Reference :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.thaifta.com/ThaiFTA/Home/FTAbyCountry/tabid/53/ctl/detail/id/4/mid/480/usemastercontainer/true/Default.aspx&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;กรมเจรจาการค้าระหว่างประเทศ&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_simple_net_with_download.php?ini_content=usage_fta_and_wto_01_03&amp;amp;ini_menu=menu_interest_and_law_160421_01&amp;amp;left_menu=menu_fta_and_wto&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ความตกลงการค้าเสรีอาเซียน-สาธารณรัฐเกาหลี (ASEAN - Korea Free Trade Agreement)</title>
      <link>https://ecs-support.github.io/KM/customs/customs/free-trade/ak/</link>
      <pubDate>Fri, 22 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ecs-support.github.io/KM/customs/customs/free-trade/ak/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/asian-korea.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;ความเป-นมา&#34;&gt;ความเป็นมา&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ในการประชุมผู้นำอาเซียน-เกาหลี เมื่อวันที่ 8 ตุลาคม 2003 อาเซียนและเกาหลีเห็นชอบให้จัดตั้งคณะผู้เชี่ยวชาญร่วมเพื่อศึกษาการขยายความสัมพันธ์ด้านเศรษฐกิจและการพัฒนาระหว่างอาเซียนและเกาหลี ซึ่งรวมถึงการศึกษาความเป็นไปได้ในการจัดทำเขตการค้าเสรี (Free Trade Area: FTA) และกลุ่มผู้เชี่ยวชาญได้สรุปผลการศึกษา ว่า การจัดทำเขตการค้าเสรีระหว่างอาเซียนและเกาหลีจะเพิ่มมูลค่าการค้าและการลงทุนระหว่างกัน รวมทั้งส่งผลดีต่ออาเซียนและเกาหลีในด้านอื่นๆ ด้วย&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ในการประชุมผู้นำอาเซียน-สาธารณรัฐเกาหลี ครั้งที่ 8 (The 8th ASEAN-ROK Summit) เมื่อวันที่ 30 พฤศจิกายน 2004 ณ กรุงเวียงจันทน์ สาธารณรัฐประชาธิปไตยประชาชนลาว ผู้นำอาเซียนและเกาหลีเห็นชอบให้เริ่มการเจรจาจัดทำความตกลงเขตการค้าเสรีอาเซียน-เกาหลี ในช่วงต้นปี 2005 และกำหนดให้สรุปผลเจรจาภายใน 2 ปี (ภายในปี 2006) โดยการเจรจาจะครอบคลุมการเปิดเสรีการค้าสินค้า การค้าบริการ การลงทุน และความร่วมมือทางเศรษฐกิจภายในภูมิภาคอาเซียน-เกาหลี&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;กลไกการดำเน-นการ&#34;&gt;กลไกการดำเนินการ&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;จัดตั้งคณะเจรจาการค้าเสรี (ASEAN-Korea Trade Negotiating Committee: TNC) เป็นเวทีหารือระหว่างอาเซียนและเกาหลี และจัดตั้ง ASEAN Trade Negotiating Group (TNG) เป็นเวทีประชุมหารือระหว่างสมาชิกอาเซียน โดยมีสิงคโปร์เป็นประธานฝ่ายอาเซียน&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;กำหนดกรอบและเงื่อนไขของการเจรจาการเปิดตลาดสินค้าทั้งในกลุ่มลดภาษีปกติ และกลุ่มสินค้าอ่อนไหว/สินค้าอ่อนไหวสูง&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;จัดตั้งคณะทำงานด้านต่างๆเพื่อยกร่างกรอบความร่วมมือทางเศรษฐกิจ ภาคผนวกที่เกี่ยวข้อง และความตกลงต่างๆ&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;จัดตั้งคณะกรรมการดำเนินงาน (ASEAN-Korea FTA Implementing Committee : AKFTA-IC) เพื่อติดตามและดูแลการปฏิบัติตามพันธกรณีความตกลงต่าง ๆ ที่จัดทำขึ้นภายใต้เขตการค้าเสรีอาเซียน-เกาหลี&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;ผลการเจรจา&#34;&gt;ผลการเจรจา&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;คณะเจรจาการค้าเสรีอาเซียน-เกาหลี สามารถสรุปกรอบความตกลงว่าด้วยความร่วมมือทางเศรษฐกิจระหว่างอาเซียนและสาธารณรัฐเกาหลี (Framework Agreement on Comprehensive Economic Cooperation: FA) ความตกลงว่าด้วยกลไกการระงับข้อพิพาท (Agreement on Dispute Settlement Mechanism: DSM) และได้ลงนามในการประชุมสุดยอดอาเซียน-เกาหลี ครั้งที่ 9 (The 9th ASEAN-ROK Summit) เดือนธันวาคม 2005&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;สำหรับความตกลงว่าด้วยการค้าสินค้า (Agreement on Trade in Goods: TIG) อาเซียน 9 ประเทศ ยกเว้นไทย สามารถตกลงกับเกาหลีในความตกลงนี้ได้แล้ว และมีการลงนามเมื่อเดือนสิงหาคม 2006 โดยความตกลง TIG มีผลบังคับใช้แล้วตั้งแต่เดือนมิถุนายน 2007&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ในส่วนของการเจรจาเปิดเสรีการค้าบริการ (Agreement on Trade in Services: TIS) นั้น อาเซียนและเกาหลีสามารถบรรลุความตกลงได้แล้ว ทั้งในเรื่องร่างข้อบทความตกลง (Agreement Text) ส่วนแนบท้ายว่าด้วยการบริการด้านการเงิน (Annex on Financial Services) และตารางข้อผูกพันเฉพาะ (Schedule of Specific Commitments) โดยทั้งสองฝ่าย ยกเว้นไทย ได้ลงนามความตกลงนี้ในระหว่างการประชุมผู้นำอาเซียน-เกาหลี เดือนพฤศจิกายน 2007 และมีผลบังคับใช้แล้วตั้งแต่เดือนพฤษภาคม 2009&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;สำหรับไทย ได้ลงนามในพิธีสารการเข้าเป็นภาคีของไทยในความตกลงว่าด้วยการค้าสินค้าและความตกลงว่าด้วยการค้าบริการอาเซียน-เกาหลี ในช่วงการประชุมสุดยอดอาเซียน ครั้งที่ 14 เมื่อวันที่ 27 กุมภาพันธ์ 2009 ณ โรงแรมดุสิตธานี หัวหิน และไทยได้เริ่มใช้บังคับกรอบความตกลงฯ ความตกลงว่าด้วยกลไกการระงับข้อพิพาท และพิธีสารฯ เฉพาะในส่วนของความตกลงว่าด้วยการค้าบริการแล้วตั้งแต่วันที่ 1 มิถุนายน 2009 รวมทั้งได้บังคับใช้พิธีสารการเข้าเป็นภาคีของไทยในความตกลงว่าด้วยการค้าสินค้าเมื่อวันที่ 1 ตุลาคม 2009&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ความตกลงว่าด้วยการลงทุนเป็นความตกลงฉบับสุดท้ายที่กำหนดให้มีการเจรจาจัดทำภายใต้กรอบความตกลงฯ ทั้งสองฝ่ายใช้เวลาเจรจานานกว่า 3 ปี และสามารถบรรลุผลการเจรจาเมื่อเดือนเมษายน 2009 โดยรัฐมนตรีเศรษฐกิจของทั้งสองฝ่ายได้ลงนามความตกลงนี้เมื่อวันที่ 2 มิถุนายน 2009 ทั้งนี้ ความตกลงจะมีผลบังคับใช้ตั้งแต่วันที่ 1 กันยายน 2009&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;MATRIX OF COMPILATION OF DECISIONS/UNDERSTANDING/CLARIFICATIONS FROM PREVIOUS AKSTROO MEETINGS&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;current_id=14223132414a505f46464b4a464b49&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;MATRIX OF COMPILATION OF DECISIONS/UNDERSTANDING/CLARIFICATIONS FROM PREVIOUS AKSTROO MEETINGS (update 4.10.62)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&#34;rules-of-origin&#34;&gt;Rules of Origin&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;current_id=142231324147505f4c464b4c464b4b&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Rules of Origin&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&#34;operation-certification-procedure&#34;&gt;Operation Certification Procedure&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;current_id=142231324147505f4c464b4c464b4c&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Operation Certification Procedure&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;ประกาศ-กฎหมาย-ท-เก-ยวข-อง&#34;&gt;ประกาศ / กฎหมาย ที่เกี่ยวข้อง&lt;/h2&gt;





&lt;div class=&#34;book-tabs&#34;&gt;

  &lt;input type=&#34;radio&#34; class=&#34;hidden&#34; name=&#34;tabs-uniqueid&#34; id=&#34;tabs-uniqueid-0&#34; checked=&#34;checked&#34; /&gt;
  &lt;label for=&#34;tabs-uniqueid-0&#34;&gt;
    ประกาศกระทรวงการคลัง
  &lt;/label&gt;
  &lt;div class=&#34;book-tabs-content markdown-inner&#34;&gt;
    &lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;current_id=14232b324147505e4f464b4d&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ประกาศกระทรวงการคลัง เรื่อง การยกเว้นอากรและลดอัตราอากรศุลกากรสำหรับเขตการค้าเสรีอาเซียน-สาธารณรัฐเกาหลี&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;current_id=14232b324147505f46464b46&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ประกาศกระทรวงการคลัง เรื่อง การยกเว้นอากรและลดอัตราอากรศุลกากรสำหรับเขตการค้าเสรีอาเซียน-สาธารณรัฐเกาหลี (ฉบับที่ 4)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;current_id=14232b324147505f46464a4f&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ประกาศกระทรวงการคลัง เรื่อง การยกเว้นอากรและลดอัตราอากรศุลกากรสำหรับเขตการค้าเสรีอาเซียน-สาธารณรัฐเกาหลี (ฉบับที่ 3)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;current_id=14232b324147505f46464a4e&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ประกาศกระทรวงการคลัง เรื่อง การยกเว้นอากรและลดอัตราอากรศุลกากรสำหรับเขตการค้าเสรีอาเซียน-สาธารณรัฐเกาหลี (ฉบับที่ 2)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;current_id=142231324149505f46464b4b464a4e&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ประกาศกระทรวงการคลัง เรื่อง การยกเว้นอากรและลดอัตราอากรศุลกากรสำหรับของที่มีถิ่นกำเนิดจากอาเซียน-สาธารณรัฐเกาหลี (30 ธันวาคม 2559)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;current_id=14223132414c505e4f464b46464b49&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ประกาศกระทรวงการคลัง เรื่อง การยกเว้นอากรและลดอัตราอากรศุลกากรสำหรับเขตการค้าเสรีอาเซียน - สาธารณรัฐเกาหลี ลงวันที่ 10 พฤศจิกายน 2560&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;current_id=142328324147505f4a464b49464b4d&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ประกาศกระทรวงการคลัง เรื่อง การยกเว้นอากรและลดอัตราอากรศุลกากรสำหรับเขตการค้าเสรีอาเซียน-สาธารณรัฐเกาหลี(ฉบับที่2) ลงวันที่ 12 กรกฎาคม 2562&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
  &lt;/div&gt;

  &lt;input type=&#34;radio&#34; class=&#34;hidden&#34; name=&#34;tabs-uniqueid&#34; id=&#34;tabs-uniqueid-1&#34;  /&gt;
  &lt;label for=&#34;tabs-uniqueid-1&#34;&gt;
    ประกาศกรมศุลกากร
  &lt;/label&gt;
  &lt;div class=&#34;book-tabs-content markdown-inner&#34;&gt;
    &lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;เลขที่&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;รายละเอียด&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;

&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;177/.2562&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;current_id=142328324148505e4e464b48464b4c&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;แก้ไขเพิ่มเติมประกาศกรมศุลกากร ที่ 161./2560&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;161/.2560&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;current_id=14223132414b505f4b464b49464b4a&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;หลักเกณฑ์และพิธีการการยกเว้นอากรและการลดอัตราอากรศุลกากรสำหรับเขตการค้าเสรีอาเซียน - สาธารณรัฐเกาหลี&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;237/.2559&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;current_id=142231324149505f48464b4d464b47&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;หลักเกณฑ์และพิธีการการยกเว้นอากรและการลดอัตราอากรศุลกากรสำหรับเขตการค้าเสรีอาเซียน-สาธารณรัฐเกาหลี&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;283/.2558&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;current_id=14232932414a505f49464b4c&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;หลักเกณฑ์และพิธีการเกี่ยวกับการยกเว้นอากรและลดอัตราอากรศุลกากรสำหรับเขตการค้าเสรีอาเซียน - สาธารณรัฐเกาหลี&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;82/.2558&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;current_id=142329324148505f49464b4c&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;แก้ไขเพิ่มเติมประกาศกรมศุลกากรที่ 9./2557และประกาศกรมศุลกากรที่ 231./2557&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;231/.2557&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;current_id=142329324147505f4b464b4b&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;แก้ไขเพิ่มเติมประกาศกรมศุลกากรที่ 9./2557&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;9/.2557&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;current_id=14232932404f505f4d464b48&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;หลักเกณฑ์และพิธีการเกี่ยวกับการยกเว้นอากรและการลดอัตราอากรศุลกากรสำหรับเขตการค้าเสรีอาเซียน-สาธารณรัฐเกาหลี&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;8/.2555&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;current_id=14232932404e505f46464b46&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ประกาศกรมศุลกากร ที่ ๘/๒๕๕๕ เรื่อง หลักเกณฑ์และพิธีการเกี่ยวกับการยกเว้นอากรและลดอัตราอากรศุลกากรสำหรับเขตการค้าเสรีอาเซียน-สาธารณรัฐเกาหลี&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;104/.2552&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;current_id=14232832414b505f4a464b46&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;เพิ่มเติมรายชื่อประเทศที่ได้รับสิทธิยกเว้นอากรและลดอัตราอากรศุลกากรสำหรับเขตการค้าเสรีอาเซียน -สาธารณรัฐเกาหลี ในภาคผนวก 2 ของประกาศกรมศุลกากรที่ 72./2552&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;72/.2552&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;current_id=14232a32414a505f4a464a4f&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;หลักเกณฑ์และพิธีการเกี่ยวกับการยกเว้นอากรและการลดอัตราอากรศุลกากรสำหรับเขตการค้าเสรีอาเซียน-สาธารณรัฐเกาหลี&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
  &lt;/div&gt;

  &lt;input type=&#34;radio&#34; class=&#34;hidden&#34; name=&#34;tabs-uniqueid&#34; id=&#34;tabs-uniqueid-2&#34;  /&gt;
  &lt;label for=&#34;tabs-uniqueid-2&#34;&gt;
    ประกาศสำนักพิกัดอัตราศุลกากร
  &lt;/label&gt;
  &lt;div class=&#34;book-tabs-content markdown-inner&#34;&gt;
    &lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;current_id=14232b324147505f46464b47&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ประกาศสำนักพิกัดอัตราศุลกากร ที่ 2./2553 เรื่อง การไม่ต้องมีตราประทับ ISSUED RETROACTIVELY ในหนังสือรับรองถิ่นกำเนิดสินค้า (Form AK) ที่ออกให้ย้อนหลังไม่เกิน 3 วันนับแต่วันรับบรรทุก&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;current_id=14232b324147505f46464b48&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ประกาศสำนักพิกัดอัตราศุลกากร ที่ 1./2557 เรื่อง การระบุลายมือชื่อผู้ส่งออกแบบอิเล็กทรอนิกส์ในช่อง 11 ของหนังสือรับรองถิ่นกำเนิดสินค้าภายใต้ความตกลงเขตการค้าเสรีอาเซียน-สาธารณรัฐเกาหลี (Form AK)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;current_id=14232b324147505f46464b49&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ประกาศสำนักพิกัดอัตราศุลกากร ที่ 3./2557 เรื่อง การระบุเกณฑ์ถิ่นกำเนิดสินค้าในช่อง 8 ของหนังสือรับรองถิ่นกำเนิดสินค้าภายใต้ความตกลงการค้าเสรีอาเซียน-สาธารณรัฐเกาหลี (Form AK)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;current_id=14223132414b505f48464b4d464b4b&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ประกาศสำนักพิกัดอัตราศุลกากร ที่ 1./2560 เรื่อง การระบุเกณฑ์ในช่องที่ 8 ของ Form AK กรณีเกณฑ์ร่วม (Combination Rule)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
  &lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;ที่มาบทความ : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_simple_net_with_download.php?ini_content=usage_fta_and_wto_01_04&amp;amp;ini_menu=menu_interest_and_law_160421_01&amp;amp;left_menu=menu_fta_and_wto&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;สอบถามข้อมูลเพิ่มเติมได้ที่ :&lt;/strong&gt; ส่วนกฎว่าด้วยถิ่นกำเนิดสินค้า (สกก.) กองพิกัดอัตราศุลกากร (กพก.)&lt;br /&gt;
- หมายเลขโทรศัพท์ : 0-2667-7014 หรือ 0-2667-6459&lt;br /&gt;
- อีเมล์ : 80150000@customs.go.th&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ความตกลงการค้าเสรีอาเซียน-ฮ่องกง (ASEAN – Hong Kong, China Free Trade Agreement)</title>
      <link>https://ecs-support.github.io/KM/customs/customs/free-trade/ahk/</link>
      <pubDate>Fri, 22 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ecs-support.github.io/KM/customs/customs/free-trade/ahk/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/asean-hong_kong.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;ความเป-นมา&#34;&gt;ความเป็นมา&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;เมื่อเดือนพฤศจิกายน 2554 ฮ่องกงยื่นหนังสือแสดงเจตจํานงขอเข้าร่วมความตกลงการค้าเสรีอาเซียน-จีน (ACFTA)
อย่างเป็นทางการต่อสํานักเลขาธิการอาเซียน ในช่วงการประชุมผู้นําอาเซียน-จีน&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;สํานักเลขาธิการอาเซียนได้ว่าจ้าง Singapore&amp;rsquo;s National University ทําการศึกษาผลกระทบต่อประเทศสมาชิกอาเซียนผลการศึกษาเบื้องต้นระบุว่า ในภาพรวมการเข้าเป็นสมาชิก ACFTA ของฮ่องกงจะก่อให้เกิดเป็นประโยชน์ในด้านการเจริญเติบโตทางเศรษฐกิจ Welfare และ Flow ของสินค้าที่จะเข้าสู่ตลาดจีนได้สะดวกขึ้น พร้อมทั้งยังก่อให้เกิดผลทางบวกกับการรวมกลุ่มในภูมิภาค อย่างไรก็ตาม อาเซียนจะได้รับประโยชน์เพิ่มขึ้น จากเดิมเพียงเล็กน้อย หากการเข้าเป็นภาคีของฮ่องกงจะเป็นลักษณะ EqualTreatment (คือจีนจะต้องเปิดตลาดให้อาเซียนเพิ่มเติมจนเท่ากับที่จีนเปิดให้ฮ่องกง) และอาเซียนจะเสียประโยชน์หากจีนเปิดตลาดให้อาเซียนได้เพียงร้อยละ 80 ของที่จีนเปิดให้ฮ่องกง และไทยอาจได้รับผลกระทบในภาคบริการ ด้านการเงิน ธนาคาร และประกันภัย ซึ่งเป็นสาขาที่ฮ่องกงมีศักยภาพ ซึ่งในทางปฏิบัติแล้วคงเป็นไปได้ยากที่จีนจะเปิดตลาดให้กับอาเซียนในระดับดังกล่าว&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;ที่ประชุมรัฐมนตรีการค้าอาเซียน (AEM-Retreat) เมื่อวันที่ 8 มีนาคม 2556 ณ ประเทศเวียดนาม มีมติเสนอให้อาเซียนจัดทําเขตการค้าเสรีกับฮ่องกง (ASEAN-Hong Kong FTA) แทนการรับฮ่องกงเข้าเป็นภาคีสมาชิกความตกลงเขตการค้าเสรีอาเซียน-จีน ที่ประชุมผู้นําอาเซียนได้รับรองมติของ AEM ให้อาเซียนจัดทํา
เขตการค้าเสรีกับฮ่องกง (ASEAN-Hong Kong FTA) เมื่อวันที่ 25 เมษายน 2556 ณ ประเทศบรูไน&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;ในการประชุมเจ้าหน้าที่อาวุโสเศรษฐกิจอาเซียน–ฮ่องกง (SEOM–Hong Kong Consultations) ครั้งที่ 1 เมื่อเดือนกรกฎาคม 2556 ที่ประชุมมีมติว่าฮ่องกงและอาเซียนควรจะเริ่มการเจรจาในปี 2557&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;รัฐมนตรีเศรษฐกิจอาเซียนและฮ่องกง ได้ลงนามความตกลงการค้าเสรีอาเซียน-อาเซียน (AHKFTA) และความตกลงด้านการลงทุนอาเซียน-ฮ่องกง (AHKIA) เมื่อวันที่ 12 พฤศจิกายน 2560&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;เมื่อวันที่ 28 ธันวาคม 2561 ไทยได้มอบสัตยาบันสารให้แก่สํานักเลขาธิการอาเซียน&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;ความตกลงการค้าเสรีอาเซียน-อาเซียน (AHKFTA) มีผลใช้บังคับตั้งแต่วันที่ 11 มิถุนายน 2562  &lt;em&gt;(เฉพาะฮ่องกง ไทย สิงคโปร์ เวียดนาม และเมียนมา)&lt;/em&gt; และความตกลงการลงทุนอาเซียน-ฮ่องกง (AHKIA) มีผลใช้บังคับตั้งแต่วันที่ 17 มิถุนายน 2562 ซึ่งความตกลง AHKFTA และความตกลง AHKIA จะก่อให้เกิดประโยชน์กับทั้งสองฝ่าย ด้านการค้าสินค้า ฮ่องกงจะได้ประโยชน์จากการที่อาเซียนลดภาษีศุลกากร และสามารถส่งสินค้ามาอาเซียนในอัตราภาษีที่ต่ําลง ในขณะที่อาเซียนจะได้
ประโยชน์จากการที่ฮ่องกงตกลงว่าในอนาคตจะไม่ขึ้นภาษีสินค้าที่มีอัตราภาษีเป็น 0 ทุกรายการภายใต้ AHKFTA&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;กฏว-าด-วยถ-นก-าเน-ดส-นค-า&#34;&gt;กฏว่าด้วยถิ่นกําเนิดสินค้า&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;สินค้านําเข้าที่จะขอใช้สิทธิพิเศษทางภาษีศุลกากรภายใต้ความตกลง AHKFTA จะต้องเป็นสินค้าที่ผลิตได้ ตาม&lt;a href=&#34;http://www.dft.go.th/Portals/0/%E0%B8%AA%E0%B8%B4%E0%B8%97%E0%B8%98%E0%B8%B4%E0%B8%9B%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B9%82%E0%B8%A2%E0%B8%8A%E0%B8%99%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B2%E0%B8%87%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%84%E0%B9%89%E0%B8%B2/%E0%B8%AD%E0%B8%B2%E0%B9%80%E0%B8%8B%E0%B8%B5%E0%B8%A2%E0%B8%99-%E0%B8%AE%E0%B9%88%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B8%81%E0%B8%87/AHKFTA%20Chapter%203%20Rules%20of%20Origin.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;กฎว่าด้วยถิ่นกําเนิดสินค้า (Rules of Origin: ROO)&lt;/a&gt; ข้อใดข้อหนึ่ง ดังนี้&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;กฎการใช้วัตถุดิบภายในประเทศทั้งหมด (Wholly Obtained or Produced Goods: WO) เป็นสินค้าที่ได้มาทั้งหมดหรือมีการผลิตทั้งหมดในภาคีผู้ส่งออก หรือ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เกณฑ์การผลิตทั้งหมดในภาคีนั้นจากวัตถุดิบที่ได้ถิ่นกําเนิดของภาคีใดภาคีหนึ่งหรือมากกว่า (Produced Exclusively: PE)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กฎทั่วไป คือ เกณฑ์สัดส่วนมูลค่าการผลิตในภูมิภาค (Regional Value Content: RVC) โดยสินค้าที่ได้มาหรือผลิตขึ้นโดยมิได้ใช้วัตถุดิบภายในประเทศทั้งหมด แต่มีสัดส่วนของวัตถุดิบที่ได้ถิ่นกําเนิดภายในกลุ่มประเทศอาเซียนและฮ่องกง ไม่น้อยกว่า 40% ของราคา F.O.B. (RVC ≥ 40%)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กฎถิ่นกําเนิดเฉพาะรายสินค้า (Product Specific Rules: PSRs) สินค้า 237 รายการ หากสินค้านั้นผลิตได้ตามกฎเฉพาะรายสินค้าตามที่ระบุไว้ในภาคผนวก 3-2 ซึ่งประกอบด้วยกฎ (1) WO (2) กฎทางเลือกระหว่าง RVC ≥ 40% หรือ เกณฑ์การเปลี่ยนพิกัดอัตราศุลกากร (Change in Tariff Classification: CTC)
(3) เกณฑ์กระบวนการผลิตเฉพาะ (Specific Process: SP) (&lt;a href=&#34;http://www.dft.go.th/Portals/0/%E0%B8%AA%E0%B8%B4%E0%B8%97%E0%B8%98%E0%B8%B4%E0%B8%9B%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B9%82%E0%B8%A2%E0%B8%8A%E0%B8%99%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B2%E0%B8%87%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%84%E0%B9%89%E0%B8%B2/%E0%B8%AD%E0%B8%B2%E0%B9%80%E0%B8%8B%E0%B8%B5%E0%B8%A2%E0%B8%99-%E0%B8%AE%E0%B9%88%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B8%81%E0%B8%87/AHKFTA%20Annex%203-2%20(Product%20Specific%20Rules).pdf?ver=2562-05-29-133025-803&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Annex 3-2&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;สินค้าที่ยังหาข้อสรุปไม่ได้ 557 รายการ ซึ่งปรากฏในตารางภาคผนวก 3-3 อาทิสินแร่และแร่ธาตุ พลาสติก อัญมณีสิ่งทอและเครื่องนุ่งห่ม เป็นต้น ทั้งสองฝ่ายเห็นพ้องให้เจรจาให้แล้วเสร็จภายใน 1 ปีหลังจากที่ความตกลง AHKFTA มีผลใช้บังคับ ซึ่งในระหว่างที่ยังไม่ได้ข้อยุตินี้ อาเซียนและฮ่องกงตกลงใช้เกณฑ์ถิ่นกําเนิดสินค้า (1) WO หรือ (2) PE หรือ (3) RVC ≥ 40% สําหรับสินค้า 557 รายการ (&lt;a href=&#34;http://www.dft.go.th/Portals/0/%E0%B8%AA%E0%B8%B4%E0%B8%97%E0%B8%98%E0%B8%B4%E0%B8%9B%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B9%82%E0%B8%A2%E0%B8%8A%E0%B8%99%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B2%E0%B8%87%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%84%E0%B9%89%E0%B8%B2/%E0%B8%AD%E0%B8%B2%E0%B9%80%E0%B8%8B%E0%B8%B5%E0%B8%A2%E0%B8%99-%E0%B8%AE%E0%B9%88%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B8%81%E0%B8%87/AHKFTA%20Annex%203-3%20(Product%20Specific%20Rules%20to%20be%20review).pdf?ver=2562-05-29-133025-803&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Annex 3-3&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&#34;ระเบ-ยบปฏ-บ-ต-เก-ยวก-บหน-งส-อร-บรองถ-นก-าเน-ดส-นค-า-http-www-dft-go-th-portals-0-e0-b8-aa-e0-b8-b4-e0-b8-97-e0-b8-98-e0-b8-b4-e0-b8-9b-e0-b8-a3-e0-b8-b0-e0-b9-82-e0-b8-a2-e0-b8-8a-e0-b8-99-e0-b9-8c-e0-b8-97-e0-b8-b2-e0-b8-87-e0-b8-81-e0-b8-b2-e0-b8-a3-e0-b8-84-e0-b9-89-e0-b8-b2-e0-b8-ad-e0-b8-b2-e0-b9-80-e0-b8-8b-e0-b8-b5-e0-b8-a2-e0-b8-99-e0-b8-ae-e0-b9-88-e0-b8-ad-e0-b8-87-e0-b8-81-e0-b8-87-ahkfta-20annex-203-1-20-operational-20certification-20procedures-pdf-ver-2562-05-29-133025-493&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://www.dft.go.th/Portals/0/%E0%B8%AA%E0%B8%B4%E0%B8%97%E0%B8%98%E0%B8%B4%E0%B8%9B%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B9%82%E0%B8%A2%E0%B8%8A%E0%B8%99%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B2%E0%B8%87%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%84%E0%B9%89%E0%B8%B2/%E0%B8%AD%E0%B8%B2%E0%B9%80%E0%B8%8B%E0%B8%B5%E0%B8%A2%E0%B8%99-%E0%B8%AE%E0%B9%88%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B8%81%E0%B8%87/AHKFTA%20Annex%203-1%20(Operational%20Certification%20Procedures).pdf?ver=2562-05-29-133025-493&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ระเบียบปฏิบัติเกี่ยวกับหนังสือรับรองถิ่นกําเนิดสินค้า&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;1-ส-นค-าท-ใบกำก-บส-นค-าออกโดยบ-คคลท-สาม-third-party-invoicing&#34;&gt;1. สินค้าที่ใบกำกับสินค้าออกโดยบุคคลที่สาม (Third Party Invoicing)&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;กรณีที่ผู้ส่งออกมีความประสงค์จะขอหนังสือรับรองถิ่นกําเนิดสินค้า (Form AHK) สําหรับสินค้าที่ใบกํากับสินค้า (invoice) ออกโดยบุคคลที่สาม ให้ปฏิบัติตามหลักเกณฑ์ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ทําเครื่องหมาย ( P )  หน้าข้อความ &lt;strong&gt;“Third Party Invoicing”&lt;/strong&gt; ในช่อง 13 ของหนังสือรับรองถิ่นกําเนิด
สินค้า (Form AHK)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ระบุชื่อ และประเทศ ของบุคคลที่สามที่ออกใบกํากับสินค้า (the company issuing the invoice)
ในช่อง 7 ของหนังสือรับรองถิ่นกําเนิดสินค้า (Form AHK)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;2-ย-นย-นการเคล-อนย-ายส-นค-า-movement-confirmation-mc&#34;&gt;2. ยืนยันการเคลื่อนย้ายสินค้า (Movement Confirmation: MC)&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;กรณีที่ผู้ส่งออกได้นําเข้าสินค้าจากภาคีสมาชิกเพื่อส่งออก (Re-export) ไปยังภาคีสมาชิกใดภาคีสมาชิกหนึ่ง และมีความประสงค์ จะขอหนังสือรับรองถิ่นกําเนิดสินค้า (Form AHK) เพื่อยืนยันการเคลื่อนย้ายสินค้า (Movement Confirmation: MC) ให้ทําเครื่องหมาย (P) หน้าข้อความ “Movement Confirmation” ในช่อง 13 ของหนังสือรับรองถิ่นกําเนิดสินค้า (Form AHK) และผู้ส่งออกต้องแสดงเอกสารหลักฐานประกอบการขอ
หนังสือรับรองถิ่นกําเนิดสินค้า (Form AHK) เพื่อยืนยันการเคลื่อนย้ายสินค้า (MC) ดังนี้&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ต้นฉบับหนังสือรับรองถิ่นกําเนิดสินค้า (Form AHK) จากภาคีสมาชิกต้นทางที่ยังไม่หมดอายุ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ต้นฉบับหรือสําเนาใบกํากับสินค้า (Invoice) ที่ใช้ในการนําเข้าและส่งออก&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;สําเนาใบตราส่งสินค้าทางเรือ (Bill of Lading) หรือสําเนาใบตราส่งสินค้าทางอากาศ (Air Waybill) หรือเอกสารหลักฐานอื่น ที่แสดงการขนส่งสินค้าระหว่างประเทศที่ใช้ในการนําเข้าและส่งออก&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ต้นฉบับหรือสําเนาใบขนสินค้าขาเข้า&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;การขอใชส-ทธ-ยกเว-น-ลดหย-อนภาษ-ภายใต-ความตกลงทางการค-า&#34;&gt;การขอใชสิทธิยกเว้น/ลดหย่อนภาษีภายใต้ความตกลงทางการค้า&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;การขอใช้สิทธิยกเว้น/ลดหย่อนภาษีภายใต้ความตกลงฯ สินค้าที่กําเนิดหรือผลิตได้ดังกล่าวจะต้องมี หนังสือรับรองถิ่นกําเนิดสินค้า (&lt;a href=&#34;http://www.dft.go.th/Portals/0/%E0%B8%AA%E0%B8%B4%E0%B8%97%E0%B8%98%E0%B8%B4%E0%B8%9B%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B9%82%E0%B8%A2%E0%B8%8A%E0%B8%99%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B2%E0%B8%87%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%84%E0%B9%89%E0%B8%B2/%E0%B8%AD%E0%B8%B2%E0%B9%80%E0%B8%8B%E0%B8%B5%E0%B8%A2%E0%B8%99-%E0%B8%AE%E0%B9%88%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B8%81%E0%B8%87/CO%20Form%20AHK%20-%20FINAL.pdf?ver=2562-05-29-133025-803&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Form AHK&lt;/a&gt;) ไปแสดงต่อศุลกากรประเทศผู้นําเข้า โดยจะต้องระบุข้อมูลขั้นต่ํา (&lt;a href=&#34;http://www.dft.go.th/Portals/0/%E0%B8%AA%E0%B8%B4%E0%B8%97%E0%B8%98%E0%B8%B4%E0%B8%9B%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B9%82%E0%B8%A2%E0%B8%8A%E0%B8%99%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B2%E0%B8%87%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%84%E0%B9%89%E0%B8%B2/%E0%B8%AD%E0%B8%B2%E0%B9%80%E0%B8%8B%E0%B8%B5%E0%B8%A2%E0%B8%99-%E0%B8%AE%E0%B9%88%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B8%81%E0%B8%87/AHKFTA%20APPENDIX%20(List%20of%20Data%20Requirement).pdf?ver=2562-05-29-133025-493&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;List of Data Requirement&lt;/a&gt;) ลงใน Form AHK&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;นอกจากนี้ทางที่ประชุมได้จัดตั้งคณะอนุกรรมการว่าด้วยกฎถิ่นกําเนิดสินค้า เพื่อเจรจาจัดทํากฎถิ่นกําเนิดสินค้าเฉพาะรายสินค้าให้แล้วเสร็จในปี 2563 ซึ่งในปัจจุบันยังใช้กฎแบบชั่วคราวอยู่ เพื่อให้เหมาะสมกับลักษณะการผลิตและการค้าของผู้ประกอบการอาเซียนและฮ่องกง รวมทั้งจัดตั้งคณะอนุกรรมการด้านการ
ลงทุน เพื่อเจรจาให้แล้วเสร็จภายในปี 2563&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ปัจจุบัน ฮ่องกงเป็นคู่ค้าอันดับ 9 ของไทย โดยในครึ่งแรกของปี 2562 (ม.ค.-มิ.ย.) การค้าระหว่างไทยกับฮ่องกง มีมูลค่า 7,079.67 ล้านเหรียญสหรัฐ แบ่งเป็นมูลค่าการส่งออกสินค้าจากไทยไปฮ่องกง 5,741.81 ล้านเหรียญสหรัฐ และมูลค่าการนําเข้าสินค้าจากฮ่องกงมาไทย 1,337.86 ล้านเหรียญสหรัฐ สินค้าส่งออกสําคัญของไทยไปฮ่องกง เช่น เครื่องคอมพิวเตอร์อุปกรณ์และส่วนประกอบ อัญมณีและเครื่องประดับ แผงวงจรไฟฟ้า ผลไม้สด แช่เย็น แช่แข็งและแห้ง เครื่องโทรสาร โทรศัพท์อุปกรณ์และส่วนประกอบ เป็นต้น สินค้านําเข้าจากฮ่องกง เช่น เครื่องเพชรพลอย อัญมณีเงินแท่งและทองคํา เครื่องประดับอัญมณีเครื่องจักรไฟฟ้าและ ส่วนประกอบ ผ้าผืน เครื่องใช้ไฟฟ้าในบ้าน เคมีภัณฑ์เป็นต้น&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;เอกสารท-เก-ยวข-อง&#34;&gt;เอกสารที่เกี่ยวข้อง&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;เอกสารประกอบการสัมมนา &amp;laquo;การยกเว้นอากรและลดอัตราอากรศุลกากรสำหรับเขตการค้าเสรีอาเซียน- ฮ่องกง&amp;raquo; เมื่อวันที่ 14 สิงหาคม 2562 &lt;a href=&#34;https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/data/free-trade-area/seminar-asian-hongkong.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;[&lt;strong&gt;ดาวน์โหลดเอกสาร&lt;/strong&gt;]&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;การลดภาษ-แต-ละประเทศ&#34;&gt;การลดภาษี แต่ละประเทศ&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.dft.go.th/Portals/0/%E0%B8%AA%E0%B8%B4%E0%B8%97%E0%B8%98%E0%B8%B4%E0%B8%9B%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B9%82%E0%B8%A2%E0%B8%8A%E0%B8%99%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B2%E0%B8%87%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%84%E0%B9%89%E0%B8%B2/%E0%B8%AD%E0%B8%B2%E0%B9%80%E0%B8%8B%E0%B8%B5%E0%B8%A2%E0%B8%99-%E0%B8%AE%E0%B9%88%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B8%81%E0%B8%87/AHKFTA%20Annex%202-1-%20Part%2012%20-%20Schedule%20of%20Hong%20Kong%20China.pdf?ver=2562-06-06-094702-237&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ฮ่องกง ผูกพันลดภาษีสินค้าทุกรายการภายใต้&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.dft.go.th/Portals/0/%E0%B8%AA%E0%B8%B4%E0%B8%97%E0%B8%98%E0%B8%B4%E0%B8%9B%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B9%82%E0%B8%A2%E0%B8%8A%E0%B8%99%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B2%E0%B8%87%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%84%E0%B9%89%E0%B8%B2/%E0%B8%AD%E0%B8%B2%E0%B9%80%E0%B8%8B%E0%B8%B5%E0%B8%A2%E0%B8%99-%E0%B8%AE%E0%B9%88%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B8%81%E0%B8%87/AHKFTA%20Annex%202-1-%20Part%2012%20-%20Schedule%20of%20Hong%20Kong%20China.pdf?ver=2562-06-06-094702-237&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;AHKFTA ที่ร้อยละ 0 (ANNEX 2-1 HK)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.dft.go.th/Portals/0/%E0%B8%AA%E0%B8%B4%E0%B8%97%E0%B8%98%E0%B8%B4%E0%B8%9B%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B9%82%E0%B8%A2%E0%B8%8A%E0%B8%99%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B2%E0%B8%87%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%84%E0%B9%89%E0%B8%B2/%E0%B8%AD%E0%B8%B2%E0%B9%80%E0%B8%8B%E0%B8%B5%E0%B8%A2%E0%B8%99-%E0%B8%AE%E0%B9%88%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B8%81%E0%B8%87/AHKFTA%20Annex%202-1-%20Part%209%20-%20Schedule%20of%20Singapore.pdf?ver=2562-06-06-094702-237&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;สิงคโปร์ ผูกพันลดภาษีสินค้าทุกรายการภายใต้ AHKFTA ที่ร้อยละ 0 (ANNEX 2-1 SG)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.dft.go.th/Portals/0/%E0%B8%AA%E0%B8%B4%E0%B8%97%E0%B8%98%E0%B8%B4%E0%B8%9B%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B9%82%E0%B8%A2%E0%B8%8A%E0%B8%99%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B2%E0%B8%87%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%84%E0%B9%89%E0%B8%B2/%E0%B8%AD%E0%B8%B2%E0%B9%80%E0%B8%8B%E0%B8%B5%E0%B8%A2%E0%B8%99-%E0%B8%AE%E0%B9%88%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B8%81%E0%B8%87/AHKFTA%20Annex%202-1-%20Part%2010%20-%20Schedule%20of%20Thailand%20-%20final%20(rev12Oct&#39;17).xls?ver=2562-05-31-111324-830&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ไทย&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.dft.go.th/Portals/0/%E0%B8%AA%E0%B8%B4%E0%B8%97%E0%B8%98%E0%B8%B4%E0%B8%9B%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B9%82%E0%B8%A2%E0%B8%8A%E0%B8%99%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B2%E0%B8%87%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%84%E0%B9%89%E0%B8%B2/%E0%B8%AD%E0%B8%B2%E0%B9%80%E0%B8%8B%E0%B8%B5%E0%B8%A2%E0%B8%99-%E0%B8%AE%E0%B9%88%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B8%81%E0%B8%87/AHKFTA%20Annex%202-1-%20Part%2011%20-%20Schedules%20of%20Viet%20Nam%20-%20final%20(rev12Oct&#39;17).xls?ver=2562-05-31-111322-487&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;เวียดนาม&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.dft.go.th/Portals/0/%E0%B8%AA%E0%B8%B4%E0%B8%97%E0%B8%98%E0%B8%B4%E0%B8%9B%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B9%82%E0%B8%A2%E0%B8%8A%E0%B8%99%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B2%E0%B8%87%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%84%E0%B9%89%E0%B8%B2/%E0%B8%AD%E0%B8%B2%E0%B9%80%E0%B8%8B%E0%B8%B5%E0%B8%A2%E0%B8%99-%E0%B8%AE%E0%B9%88%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B8%81%E0%B8%87/AHKFTA%20Annex%202-1-%20Part%207%20-%20Schedule%20of%20Myanmar%20-%20final.xls?ver=2562-05-31-111325-703&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;เมียนมา&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.dft.go.th/Portals/0/%E0%B8%AA%E0%B8%B4%E0%B8%97%E0%B8%98%E0%B8%B4%E0%B8%9B%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B9%82%E0%B8%A2%E0%B8%8A%E0%B8%99%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B2%E0%B8%87%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%84%E0%B9%89%E0%B8%B2/%E0%B8%AD%E0%B8%B2%E0%B9%80%E0%B8%8B%E0%B8%B5%E0%B8%A2%E0%B8%99-%E0%B8%AE%E0%B9%88%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B8%81%E0%B8%87/AHKFTA%20Annex%202-1-%20Part%203%20-%20Schedule%20of%20Cambodia%20-final.xls?ver=2562-05-31-111324-830&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;กัมพูชา&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.dft.go.th/Portals/0/%E0%B8%AA%E0%B8%B4%E0%B8%97%E0%B8%98%E0%B8%B4%E0%B8%9B%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B9%82%E0%B8%A2%E0%B8%8A%E0%B8%99%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B2%E0%B8%87%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%84%E0%B9%89%E0%B8%B2/%E0%B8%AD%E0%B8%B2%E0%B9%80%E0%B8%8B%E0%B8%B5%E0%B8%A2%E0%B8%99-%E0%B8%AE%E0%B9%88%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B8%81%E0%B8%87/AHKFTA%20Annex%202-1-%20Part%205%20-%20Schedule%20of%20Lao%20PDR%20-%20final.xls?ver=2562-05-31-111324-847&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ลาว&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.dft.go.th/Portals/0/%E0%B8%AA%E0%B8%B4%E0%B8%97%E0%B8%98%E0%B8%B4%E0%B8%9B%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B9%82%E0%B8%A2%E0%B8%8A%E0%B8%99%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B2%E0%B8%87%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%84%E0%B9%89%E0%B8%B2/%E0%B8%AD%E0%B8%B2%E0%B9%80%E0%B8%8B%E0%B8%B5%E0%B8%A2%E0%B8%99-%E0%B8%AE%E0%B9%88%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B8%81%E0%B8%87/AHKFTA%20Annex%202-1-%20Part%204%20-%20Schedule%20of%20Indonesia%20-%20final(rev17Oct&#39;17).xls?ver=2562-05-31-111326-953&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;อินโดนีเซีย&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.dft.go.th/Portals/0/%E0%B8%AA%E0%B8%B4%E0%B8%97%E0%B8%98%E0%B8%B4%E0%B8%9B%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B9%82%E0%B8%A2%E0%B8%8A%E0%B8%99%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B2%E0%B8%87%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%84%E0%B9%89%E0%B8%B2/%E0%B8%AD%E0%B8%B2%E0%B9%80%E0%B8%8B%E0%B8%B5%E0%B8%A2%E0%B8%99-%E0%B8%AE%E0%B9%88%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B8%81%E0%B8%87/AHKFTA%20Annex%202-1-%20Part%206%20-%20Schedule%20of%20Malaysia%20-%20final%20(rev11Nov&#39;17).xls?ver=2562-05-31-111324-250&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;มาเลเซีย&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://http//www.dft.go.th/Portals/0/%E0%B8%AA%E0%B8%B4%E0%B8%97%E0%B8%98%E0%B8%B4%E0%B8%9B%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B9%82%E0%B8%A2%E0%B8%8A%E0%B8%99%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B2%E0%B8%87%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%84%E0%B9%89%E0%B8%B2/%E0%B8%AD%E0%B8%B2%E0%B9%80%E0%B8%8B%E0%B8%B5%E0%B8%A2%E0%B8%99-%E0%B8%AE%E0%B9%88%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B8%81%E0%B8%87/AHKFTA%20Annex%202-1-%20Part%202%20-%20Schedule%20of%20Brunei%20Darussalam%20-%20final.xls?ver=2562-05-31-111323-440&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;บรูไนดารุสลาม&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.dft.go.th/Portals/0/%E0%B8%AA%E0%B8%B4%E0%B8%97%E0%B8%98%E0%B8%B4%E0%B8%9B%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B9%82%E0%B8%A2%E0%B8%8A%E0%B8%99%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B2%E0%B8%87%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%84%E0%B9%89%E0%B8%B2/%E0%B8%AD%E0%B8%B2%E0%B9%80%E0%B8%8B%E0%B8%B5%E0%B8%A2%E0%B8%99-%E0%B8%AE%E0%B9%88%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B8%81%E0%B8%87/AHKFTA%20Annex%202-1-%20Part%208%20-%20Schedule%20of%20Philippines%20-%20%20final%20(rev20Oct&#39;17).xls?ver=2562-05-31-111326-330&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ฟิลิปปินส์&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มาข้อมูล : &lt;a href=&#34;http://www.dft.go.th/th-th/DFT-Service/ServiceData-Information/dft-service-data-privilege/Detail-dft-service-data-privilege/ArticleId/13403/13403&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;กรมการค้าต่างประเทศ&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&#34;ประกาศ-กฎหมาย-ท-เก-ยวข-อง&#34;&gt;ประกาศ / กฎหมาย ที่เกี่ยวข้อง&lt;/h2&gt;





&lt;div class=&#34;book-tabs&#34;&gt;

  &lt;input type=&#34;radio&#34; class=&#34;hidden&#34; name=&#34;tabs-uniqueid&#34; id=&#34;tabs-uniqueid-0&#34; checked=&#34;checked&#34; /&gt;
  &lt;label for=&#34;tabs-uniqueid-0&#34;&gt;
    ประกาศกระทรวงการคลัง
  &lt;/label&gt;
  &lt;div class=&#34;book-tabs-content markdown-inner&#34;&gt;
    &lt;h4 id=&#34;ประกาศกระทรวงการคล-ง&#34;&gt;ประกาศกระทรวงการคลัง&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;current_id=142328324147505f47464b46464b4d&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ประกาศกระทรวงการคลัง เรื่อง การยกเว้นอากรและลดอัตราอากรศุลกากรสำหรับเขตการค้าเสรีอาเซียน-ฮ่องกง&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
  &lt;/div&gt;

  &lt;input type=&#34;radio&#34; class=&#34;hidden&#34; name=&#34;tabs-uniqueid&#34; id=&#34;tabs-uniqueid-1&#34;  /&gt;
  &lt;label for=&#34;tabs-uniqueid-1&#34;&gt;
    ประกาศกรมศุลกากร
  &lt;/label&gt;
  &lt;div class=&#34;book-tabs-content markdown-inner&#34;&gt;
    &lt;h4 id=&#34;ประกาศกรมศ-ลกากร&#34;&gt;ประกาศกรมศุลกากร&lt;/h4&gt;

&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;เลขที่&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;รายละเอียด&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;

&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;89./2562&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;- &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;current_id=142328324147505f47464b49464b49&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt; หลักเกณฑ์และพิธีการการยกเว้นอากรและลดอัตราอากรศุลกากรสำหรับเขตการค้าเสรีอาเซียน-ฮ่องกง&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
  &lt;/div&gt;

  &lt;input type=&#34;radio&#34; class=&#34;hidden&#34; name=&#34;tabs-uniqueid&#34; id=&#34;tabs-uniqueid-2&#34;  /&gt;
  &lt;label for=&#34;tabs-uniqueid-2&#34;&gt;
    ประกาศสำนักพิกัดอัตราศุลกากร
  &lt;/label&gt;
  &lt;div class=&#34;book-tabs-content markdown-inner&#34;&gt;
    &lt;h4 id=&#34;ประกาศสำน-กพ-ก-ดอ-ตราศ-ลกากร&#34;&gt;ประกาศสำนักพิกัดอัตราศุลกากร&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;current_id=142328324147505f47464b46464a4f&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ประกาศกองพิกัดอัตราศุลกากร ที่3/2562 การใช้สิทธิพิเศษทางภาษีศุลกากรตามประกาศกระทรวงการคลัง เรื่อง การยกเว้นอากรและลดอัตราอากรศุลกากรสำหรับเขตการค้าเสรีอาเซียน-ฮ่องกง&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
  &lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;


&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  &lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_simple_net_with_download.php?ini_content=usage_fta_and_wto_01_23&amp;amp;&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;สอบถามข้อมูลเพิ่มเติมได้ที่ :&lt;/strong&gt; ส่วนกฎว่าด้วยถิ่นกำเนิดสินค้า (สกก.) กองพิกัดอัตราศุลกากร (กพก.)&lt;br /&gt;
- หมายเลขโทรศัพท์ : 0-2667-7014 หรือ 0-2667-6459&lt;br /&gt;
- อีเมล์ : 80150000@customs.go.th&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ความตกลงการค้าเสรีอาเซียน-อินเดีย. (ASEAN – INDIA Free Trade Agreement - AIFTA)</title>
      <link>https://ecs-support.github.io/KM/customs/customs/free-trade/ai/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ecs-support.github.io/KM/customs/customs/free-trade/ai/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/asean_india.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;ความเป-นมา&#34;&gt;ความเป็นมา&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ของความตกลงการค้าเสรีอาเซียน-อินเดีย. (ASEAN – INDIA Free Trade Agreement - AIFTA) เริ่มต้นขึ้นเมื่อปี 2545 ผู้นำของประเทศสมาชิกอาเซียนและอินเดียเห็นชอบให้มีการเจรจาจัดตั้งเขตการค้าเสรีอาเซียน-อินเดีย และในปี 2546 ทั้งสองฝ่ายได้ลงนามกรอบความตกลงว่าด้วยความร่วมมือทางเศรษฐกิจที่ครอบคลุมด้านต่าง ๆ (Framework Agreement on Comprehensive Economic Cooperation between ASEAN and India) เพื่อเป็นกรอบแนวทางและแผนงานในการจัดตั้งเขตการค้าเสรีอาเซียน-อินเดียที่จะครอบคลุมถึงการเปิดเสรีการค้าสินค้า การค้าบริการ การลงทุน และกลไกระงับข้อพิพาท รวมทั้งส่งเสริมความร่วมมือในการอำนวยทางการค้า โดยเริ่มเจรจาจัดทำความตกลงว่าด้วยการค้าสินค้าเป็นฉบับแรก ทั้งสองฝ่ายเริ่มเจรจาความตกลงว่าด้วยการค้าสินค้า และความตกลงว่าด้วยกลไกระงับข้อพิพาท ตั้งแต่ปี 2547 ซึ่งต่อมา ในระหว่างการรัฐมนตรีเศรษฐกิจอาเซียน-อินเดีย ครั้งที่ 7 ที่กรุงเทพฯ เมื่อวันที่ 13 สิงหาคม 2552 ได้มีลงนามความตกลงดังกล่าวและเอกสารที่เกี่ยวข้อง โดยกำหนดเป้าหมายให้ความตกลงมีผลใช้บังคับในวันที่ 1 มกราคม 2553 ภายใต้ความตกลงว่าด้วยการค้าสินค้า ประเทศสมาชิกอาเซียน 5 ประเทศ (บรูไน มาเลเซีย อินโดนีเซีย สิงคโปร์ ไทย) และอินเดียจะยกเลิกภาษีศุลกากรของสินค้าโดยรวมประมาณร้อยละ 80 ของรายการสินค้าภายในปี 2559 ประเทศสมาชิกใหม่อาเซียน (กัมพูชา ลาว พม่า เวียดนาม) จะยกเลิกภาษีภายในปี 2564 ส่วนฟิลิปปินส์และอินเดียจะยกเลิกภาษีภายในปี 2562 ความตกลงดังกล่าวจะเป็นพื้นฐานที่สำคัญในการส่งเสริมการค้าและการลงทุนระหว่างกัน ซึ่งเป็นการสร้างกลไกการค้าและการระงับข้อพิพาทที่อยู่บนพื้นฐานเดียวกัน ทำให้สามารถคาดการณ์ได้และสร้างความเชื่อมั่นให้กับผู้ประกอบการและนักลงทุน&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;ประโยชน-ต-อผ-ส-งออกไทย&#34;&gt;ประโยชน์ต่อผู้ส่งออกไทย&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;อินเดียมีศักยภาพด้านเศรษฐกิจที่โดดเด่นและมีความสำคัญต่อภูมิภาคเอเชียเป็นอันดับ 3 รองจากญี่ปุ่นและจีน ด้วยอัตราการเติบโตทางเศรษฐกิจเฉลี่ยร้อยละ 8 ต่อปีส่งผลให้ประชากรมีรายได้สูงขึ้นและเป็นตลาดผู้บริโภคขนาดใหญ่ที่มีกำลังซื้อปานกลาง-สูงรวมกว่า 350 ล้านคน อินเดียจึงเป็นตลาดใหม่ทีมีศักยภาพรองรับการส่งออกของไทยเนื่องจากอินเดียมีระดับอัตราภาษีนำเข้าและมาตรการกีดกันสูง ดังนั้น การลด/ ยกเลิกภาษีนำเข้าของอินเดียจะช่วยลดภาระต้นทุนทางภาษีของสินค้าที่ส่งออกจากไทย ซึ่งจะเพิ่มโอกาสการส่งออกสินค้าไทยและและสามารถแข่งขันกับสินค้าของคู่แข่งในตลาดอินเดียได้ดีขึ้น  ตัวอย่างสินค้าที่ไทยจะได้รับประโยชน์จากการลดภาษีของอินเดีย เช่น เคมีภัณฑ์ ผลิตภัณฑ์พลาสติก อัญมณีและเครื่องประดับ ชิ้นส่วนยานยนต์ ผลิตภัณฑ์อลูมิเนียม เฟอร์นิเจอร์และส่วนประกอบ เครื่องสำอาง ผักและพืชประเภทถั่ว อาหารปรุงแต่ง ปลาซาร์ดีนกระป๋อง และน้ำผลไม้ เป็นต้น นอกจากนี้ ยังสามารถใช้ประโยชน์จากกฎว่าด้วยถิ่นกำเนิดสินค้าที่จะเอื้อประโยชน์ต่อผู้ประกอบการมากขึ้น เนื่องจากสามารถใช้วัตถุดิบทั้งจากภายในอาเซียนและอินเดีย และยังสามารถรับใบสั่งซื้อจากประเทศนอกกลุ่มเพื่อทำการผลิตและส่งขายภายในภูมิภาคอาเซียน-อินเดีย โดยได้รับการลดหย่อนภาษีนำเข้าเช่นกัน&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;การเป-ดตลาดส-นค-า&#34;&gt;การเปิดตลาดสินค้า&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;การลด/ ยกเลิกภาษีศุลกากรแบ่งกลุ่มสินค้าเป็น 4 กลุ่มใหญ่ คือ&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;สินค้าปกติ (Normal Track: NT) แยกย่อยเป็นสินค้าปกติ 1 (NT 1) และสินค้าปกติ 2 (NT 2)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;สินค้าอ่อนไหว (Sensitive Track)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;สินค้าอ่อนไหวสูง (Highly Sensitive Track) และ&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;สินค้าไม่ลดภาษี (Exclusion List)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;อาเซียนและอินเดียใช้วิธีการลดภาษีศุลกากรแบบค่อยเป็นค่อยไปจากฐานอัตราภาษีทั่วไป ณวันที่ 1 กรกฎาคม 2550 โดยใช้ระยะเวลาต่างกันในการลด/ ยกเลิกภาษี สำหรับอาเซียน 5 ประเทศ (ยกเว้นฟิลิปปินส์) กับอินเดีย ฟิลิปปินส์กับอินเดีย และประเทศสมาชิกอาเซียนใหม่ (กัมพูชา ลาว พม่า เวียดนาม) ตามตารางข้อผูกพันภาษีศุลกากรเป็นรายสินค้าซึ่งเป็นภาคผนวก 1 ของความตกลงว่าด้วยการค้าสินค้า สำหรับสินค้าที่อาจส่งผลกระทบทางลบต่อผู้ผลิตภายในประเทศ ไทยจะไม่ลดภาษีของสินค้าสำคัญเหล่านั้น เช่น นมและผลิตภัณฑ์ เนื้อโคกระบือแช่เย็นแช่แข็ง หอม กระเทียม ชา กาแฟ ข้าว ไหมและผลิตภัณฑ์ เหล็กและผลิตภัณฑ์ และยานยนต์และชิ้นส่วนประกอบ เป็นต้น กรณีที่การลด/ ยกเลิกภาษีศุลกากรเป็นเหตุทำให้มีการนำเข้าสินค้าชนิดใดชนิดหนึ่งเพิ่มมากขึ้นกว่าปกติ และอาจทำความเสียหายให้แก่ผู้ผลิตสินค้าชนิดเดียวกันหรือคล้ายกันในประเทศผู้นำเข้าไม่ว่าเป็นสินค้าเกษตรหรือสินค้าอุตสาหกรรม ผู้ผลิตภายในประเทศสามารถใช้มาตรการปกป้องตามความตกลงว่าด้วยการค้าสินค้าอาเซียน-อินเดีย เพื่อชะลอการนำเข้าสินค้านั้น เพื่อให้ผู้ผลิตภายในประเทศมีเวลาปรับตัวเพื่อให้สามารถแข่งขันกับสินค้านำเข้าได้ โดยจะใช้มาตรการข้อใดข้อหนึ่งเป็นการชั่วคราว&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ระงับการลดภาษีนำเข้าของสินค้าที่พิสูจน์แล้วว่าเกิดความเสียหายขึ้นจริง หรือ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ขึ้นอัตราภาษีนำเข้าแต่ต้องไม่เกินกว่าอัตราต่ำสุดที่เปรียบเทียบระหว่างอัตราเรียกเก็บจากประเทศ อื่นๆ ในวันที่ใช้มาตรการกับอัตราเรียกเก็บก่อนหน้าวันที่ความตกลงมีผลใช้บังคับ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;กฎว-าด-วยแหล-งกำเน-ดส-นค-า&#34;&gt;กฎว่าด้วยแหล่งกำเนิดสินค้า&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-กฎทั่วไป&lt;/strong&gt;(General Rule) เป็นกฎหลักหรือกฎทั่วไป  ใช้กับทุกสินค้า
หลักเกณฑ์ว่าด้วยแหล่งกำเนิดสินค้า&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.เป็นสินค้าที่ผลิตขึ้นหรือใช้วัตถุดิบทั้งหมดในประเทศผู้ส่งออก (Wholly Obtained Goods)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.เกณฑ์การเปลี่ยนพิกัดศุลกากรในระดับ 6หลัก (CTSH)&lt;strong&gt;และ&lt;/strong&gt;มีสัดส่วนของวัตถุดิบที่มีถิ่นกำเนิดจากประเทศสมาชิกอาเซียนและอินเดียอย่างน้อยร้อยละ 35 ของราคา FOB (CTSH + 35%)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;รายละเอียดกฎแหล่งกำเนิดสินค้า และระเบียบปฏิบัติเกี่ยวกับหนังสือรับรองถิ่นกำเนิดสินค้า&lt;a href=&#34;http://www.dft.go.th/Portals/0/%E0%B8%AA%E0%B8%B4%E0%B8%97%E0%B8%98%E0%B8%B4%E0%B8%9B%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B9%82%E0%B8%A2%E0%B8%8A%E0%B8%99%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B2%E0%B8%87%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%84%E0%B9%89%E0%B8%B2/%E0%B8%84%E0%B8%A7%E0%B8%B2%E0%B8%A1%E0%B8%95%E0%B8%81%E0%B8%A5%E0%B8%87%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%84%E0%B9%89%E0%B8%B2%E0%B9%80%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B5%20%E0%B8%AD%E0%B8%B2%E0%B9%80%E0%B8%8B%E0%B8%B5%E0%B8%A2%E0%B8%99%20-%20%E0%B8%AD%E0%B8%B4%E0%B8%99%E0%B9%80%E0%B8%94%E0%B8%B5%E0%B8%A2/%E0%B8%A3%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B8%A5%E0%B8%B0%E0%B9%80%E0%B8%AD%E0%B8%B5%E0%B8%A2%E0%B8%94%E0%B8%81%E0%B8%8E%E0%B9%81%E0%B8%AB%E0%B8%A5%E0%B9%88%E0%B8%87%E0%B8%81%E0%B8%B3%E0%B9%80%E0%B8%99%E0%B8%B4%E0%B8%94%E0%B8%AA%E0%B8%B4%E0%B8%99%E0%B8%84%E0%B9%89%E0%B8%B2-%E0%B8%A0%E0%B8%B2%E0%B8%A9%E0%B8%B2%E0%B8%AD%E0%B8%B1%E0%B8%87%E0%B8%81%E0%B8%A4%E0%B8%A9.pdf?ver=2559-06-23-131706-487&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ภาษาอังกฤษ&lt;/a&gt;/&lt;a href=&#34;http://www.dft.go.th/Portals/0/%E0%B8%AA%E0%B8%B4%E0%B8%97%E0%B8%98%E0%B8%B4%E0%B8%9B%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B9%82%E0%B8%A2%E0%B8%8A%E0%B8%99%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B2%E0%B8%87%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%84%E0%B9%89%E0%B8%B2/%E0%B8%84%E0%B8%A7%E0%B8%B2%E0%B8%A1%E0%B8%95%E0%B8%81%E0%B8%A5%E0%B8%87%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%84%E0%B9%89%E0%B8%B2%E0%B9%80%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B5%20%E0%B8%AD%E0%B8%B2%E0%B9%80%E0%B8%8B%E0%B8%B5%E0%B8%A2%E0%B8%99%20-%20%E0%B8%AD%E0%B8%B4%E0%B8%99%E0%B9%80%E0%B8%94%E0%B8%B5%E0%B8%A2/%E0%B8%A3%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B8%A5%E0%B8%B0%E0%B9%80%E0%B8%AD%E0%B8%B5%E0%B8%A2%E0%B8%94%E0%B8%81%E0%B8%8E%E0%B9%81%E0%B8%AB%E0%B8%A5%E0%B9%88%E0%B8%87%E0%B8%81%E0%B8%B3%E0%B9%80%E0%B8%99%E0%B8%B4%E0%B8%94%E0%B8%AA%E0%B8%B4%E0%B8%99%E0%B8%84%E0%B9%89%E0%B8%B2-%E0%B8%A0%E0%B8%B2%E0%B8%A9%E0%B8%B2%E0%B9%84%E0%B8%97%E0%B8%A2.pdf?ver=2559-06-23-131707-220&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ภาษาไทย&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;การขอใช-ส-ทธ-ลดหย-อนภาษ&#34;&gt;การขอใช้สิทธิลดหย่อนภาษี&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;การขอใช้สิทธิลดหย่อนภาษีภายใต้ FTA อาเซียน-อินเดีย สินค้าที่ผลิตได้ดังกล่าวข้างต้น จะต้องมีหนังสือรับรองแหล่งกำเนิดสินค้า Form AI (&lt;a href=&#34;http://www.dft.go.th/Portals/0/%E0%B8%AA%E0%B8%B4%E0%B8%97%E0%B8%98%E0%B8%B4%E0%B8%9B%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B9%82%E0%B8%A2%E0%B8%8A%E0%B8%99%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B2%E0%B8%87%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%84%E0%B9%89%E0%B8%B2/%E0%B8%84%E0%B8%A7%E0%B8%B2%E0%B8%A1%E0%B8%95%E0%B8%81%E0%B8%A5%E0%B8%87%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%84%E0%B9%89%E0%B8%B2%E0%B9%80%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B5%20%E0%B8%AD%E0%B8%B2%E0%B9%80%E0%B8%8B%E0%B8%B5%E0%B8%A2%E0%B8%99%20-%20%E0%B8%AD%E0%B8%B4%E0%B8%99%E0%B9%80%E0%B8%94%E0%B8%B5%E0%B8%A2/%E0%B8%95%E0%B8%B1%E0%B8%A7%E0%B8%AD%E0%B8%A2%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%87FormAI%20FTA.pdf?ver=2559-06-23-131706-390&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ตัวอย่าง FormAI FTA&lt;/a&gt;) ไปแสดงต่อศุลกากรประเทศผู้นำเข้า&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;ประกาศ-กฎหมาย-ท-เก-ยวข-อง&#34;&gt;ประกาศ / กฎหมาย ที่เกี่ยวข้อง&lt;/h2&gt;





&lt;div class=&#34;book-tabs&#34;&gt;

  &lt;input type=&#34;radio&#34; class=&#34;hidden&#34; name=&#34;tabs-uniqueid&#34; id=&#34;tabs-uniqueid-0&#34; checked=&#34;checked&#34; /&gt;
  &lt;label for=&#34;tabs-uniqueid-0&#34;&gt;
    ประกาศกระทรวงการคลัง
  &lt;/label&gt;
  &lt;div class=&#34;book-tabs-content markdown-inner&#34;&gt;
    &lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;current_id=14223132414c505e4f464b46464a4f&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ประกาศกระทรวงการคลัง เรื่อง การยกเว้นอากรและลดอัตราอากรศุลกากรสำหรับเขตการค้าเสรีอาเซียน - สาธารณรัฐอินเดีย ลงวันที่ 10 พฤศจิกายน 2560&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;current_id=142231324149505f46464b4b464b46&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ประกาศกระทรวงการคลัง เรื่อง การยกเว้นอากรและลดอัตราอากรศุลกากรสำหรับของที่มีถิ่นกำเนิดจากอาเซียน-สาธารณรัฐอินเดีย (30 ธันวาคม 2559)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;current_id=142231324147505f49464b49464b4a&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ประกาศกระทรวงการคลัง เรื่อง การยกเว้นอากรและลดอัตราอากรศุลกากรสำหรับเขตการค้าเสรีอาเซียน-สาธารณรัฐอินเดีย&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
  &lt;/div&gt;

  &lt;input type=&#34;radio&#34; class=&#34;hidden&#34; name=&#34;tabs-uniqueid&#34; id=&#34;tabs-uniqueid-1&#34;  /&gt;
  &lt;label for=&#34;tabs-uniqueid-1&#34;&gt;
    ประกาศกรมศุลกากร
  &lt;/label&gt;
  &lt;div class=&#34;book-tabs-content markdown-inner&#34;&gt;
    &lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;เลขที่&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;รายละเอียด&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;

&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;81/.2563&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;current_id=14232832414a505f4a464b47464a4f&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;การแสดงหนังสือรับรองถิ่นกำเนิดสินค้า สำหรับผู้นำของเข้าที่ได้รับผลกระทบจากการแพร่ระบาดของโรคติดเชื้อไวรัสโคโรนา 2019 (โควิด-19)&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;163/.2560&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;current_id=14223132414b505f4b464b49464b4c&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;หลักเกณฑ์และพิธีการการยกเว้นอากรและลดอัตราอากรศุลกากรสำหรับเขตการค้าเสรีอาเซียน - สาธารณรัฐอินเดีย&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;236/.2559&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;current_id=142231324149505f49464a4e464b4c&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;หลักเกณฑ์และพิธีการการยกเว้นอากรและการลดอัตราอากรศุลกากรสำหรับเขตการค้าเสรีอาเซียน-สาธารณรัฐอินเดีย&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;4/.2555&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;current_id=14232932404e505f47464a4f&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ ๔/๒๕๕๕ เรื่อง หลักเกณฑ์และพิธีการเกี่ยวกับการยกเว้นอากรและลดอัตราอากรศุลกากรสำหรับเขตการค้าเสรีอาเซียน-สาธารณรัฐอินเดีย&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;15/.2554&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;current_id=14232832414c505f4b464b4d&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ ๑๕/๒๕๕๔ เรื่อง เพิ่มเติมรายชื่อประเทศที่ได้รับสิทธิยกเว้นอากรและลดอัตราอากรศุลกากรสำหรับเขตการค้าเสรีอาเซียน - สาธารณรัฐอินเดีย ในภาคผนวก ๓ ของประกาศกรมศุลกากรที่ ๑๐๕/๒๕๕๒&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;81/.2553&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;current_id=14232832414c505f47464b4a&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 81/.2553 เรื่อง เพิ่มเติมรายชื่อประเทศที่ได้รับสิทธิยกเว้นอากรและลดอัตราอากรศุลกากรสำหรับเขตการค้าเสรีอาเซียน-สาธารณรัฐอินเดีย ในภาคผนวก 3 ของประกาศกรมศุลกากรที่ 105/.2552&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;105/.2552&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;current_id=14232832414b505f4a464b47&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;หลักเกณฑ์และพิธีการเกี่ยวกับการยกเว้นอากรและลดอัตราอากรศุลกากรสำหรับเขตการค้าเสรีอาเซียน-สาธารณรัฐอินเดีย&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
  &lt;/div&gt;

  &lt;input type=&#34;radio&#34; class=&#34;hidden&#34; name=&#34;tabs-uniqueid&#34; id=&#34;tabs-uniqueid-2&#34;  /&gt;
  &lt;label for=&#34;tabs-uniqueid-2&#34;&gt;
    ประกาศสำนักพิกัดอัตราศุลกากร
  &lt;/label&gt;
  &lt;div class=&#34;book-tabs-content markdown-inner&#34;&gt;
    &lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;current_id=14232832414a505f4c464b48464b47&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ประกาศกองพิกัดอ้ตราศุลกากร ที่ 3/.2563 เรื่อง เว็บไซต์สำหรับตรวจสอบหนังสือรับรองถิ่นกำเนิดสินค้า&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;current_id=14232832414b505e4e464b48464b4b&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ประกาศกองพิกัดอัตราศุลกากร ที่ 4/.2563 เรื่อง การใช้บัญชีราคาสินค้า (Invoice) ฉบับซื้อขายในประเทศ ประกอบการปฏิบัติพิธีการศุลกากร เพื่อขอรับสิทธิพิเศษทางภาษีศุลกากรภายใต้ความตกลงเขตการค้าเสรี&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;current_id=14232832414b505f48464b48464b46&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ประกาศกองพิกัดอัตราศุลกากร ที่ 6/.2563 เรื่อง รูปแบบหนังสือรับรองถิ่นกำเนิดสินค้า (Form AI) ที่ออกจากสาธารณรัฐอินเดีย ลงวันที่ 14 กรกฎาคม 2563&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
  &lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;


&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;h3 id=&#34;ข-อม-ลสำหร-บศ-กษาเพ-มเต-ม&#34;&gt;ข้อมูลสำหรับศึกษาเพิ่มเติม&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://api.dtn.go.th/files/v3/5cff75751ac9ee073b7beffc/download&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;หนังสือความตกลงการค้าเสรีอาเซียน-อินเดีย&lt;/a&gt; ของกรมเจรจาการค้าระหว่างประเทศ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://fta.dft.go.th/LinkClick.aspx?fileticket=QzRySnAGAEM%3D&amp;amp;tabid=63&amp;amp;mid=385&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;คู่มือการใช้สิทธิประโยชน์ทางการค้าภายใต้ความตกลงอาเซียน-อินเดีย&lt;/a&gt; ของสำนักสิทธิประโยชน์ทางการค้า กรมการค้าต่างประเทศ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;


&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  &lt;p&gt;ที่มาบทความ : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_simple_net_with_download.php?ini_content=usage_fta_and_wto_01_06&amp;amp;ini_menu=menu_interest_and_law_160421_01&amp;amp;left_menu=menu_fta_and_wto&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;สอบถามข้อมูลเพิ่มเติมได้ที่ :&lt;/strong&gt; ส่วนกฎว่าด้วยถิ่นกำเนิดสินค้า (สกก.) กองพิกัดอัตราศุลกากร (กพก.)&lt;br /&gt;
- หมายเลขโทรศัพท์ : 0-2667-7014 หรือ 0-2667-6459&lt;br /&gt;
- อีเมล์ : 80150000@customs.go.th&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ความตกลงการค้าเสรีไทย-ญี่ปุ่น (Japan-Thailand Economic Partnership Agreement-JTEPA)</title>
      <link>https://ecs-support.github.io/KM/customs/customs/free-trade/jtepa/</link>
      <pubDate>Fri, 22 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ecs-support.github.io/KM/customs/customs/free-trade/jtepa/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/jtepa.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;ความเป-นมา&#34;&gt;ความเป็นมา :&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ในระหว่างการประชุม Boao Forum for Asia  ณ มณฑลไหหลำ สาธารณรัฐประชาชนจีน เมื่อวันที่ 12 เมษายน 2545 นายกรัฐมนตรีไทยและญี่ปุ่นได้หารือและเห็นควรให้มีการจัดตั้งคณะทำงานร่วม เพื่อศึกษาการเป็นหุ้นส่วนเศรษฐกิจที่ใกล้ชิดไทย-ญี่ปุ่น เพื่อผลักดันความร่วมมือที่ครอบคลุมรอบด้าน ทั้งด้านการค้า การลงทุน อุตสาหกรรม และการพัฒนาทรัพยากรมนุษย์ รวมทั้งการจัดทำความตกลงการค้าเสรี โดยให้ยึดรูปแบบความตกลง Japan-Singapore for a New-Age Economic Partnership Agreement (JSEPA)  เป็น ตัวอย่างในการทำความตกลงไทย-ญี่ปุ่น และต่อมา ในวันที่ 11 ธันวาคม 2546 ผู้นำทั้งสองได้พบหารือทวิภาคีและเห็นชอบให้เริ่มการเจรจาอย่างเป็นทางการ เพื่อจัดทำความตกลง JTEPA  โดยให้เริ่มการประชุมเจรจาครั้งแรกที่ประเทศไทยในต้นปี 2547&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;หลังจากทั้งสองฝ่ายได้เจรจาทั้งอย่างเป็นทางการและไม่เป็นทางการมากกว่า 10 ครั้ง ก็สามารถบรรลุผลการเจรจาอย่างสมบูรณ์เมื่อเดือนมิถุนายน 2549 นายกรัฐมนตรี (พลเอกสุรยุทธ์ จุลานนท์) และนายกรัฐมนตรีญี่ปุ่น (นายชินโช อาเบะ) ได้ลงนามความตกลงหุ้นส่วนเศรษฐกิจไทย-ญี่ปุ่น หรือ JTEPA  เมื่อวันที่ 3 เมษายน 2550 ณ กรุงโตเกียว  โดย JTEPA  เริ่มมีผลใช้บังคับตั้งแต่วันที่ 1 พฤศจิกายน 2550 นอกจากนี้ รัฐมนตรีว่าการกระทรวงพาณิชย์ (นายเกริกไกร จีระแพทย์) และรัฐมนตรีว่าการกระทรวงเศรษฐกิจการค้าและอุตสาหกรรมของญี่ปุ่น (นายอากิระ อะมะริ)  ได้ลงนามในแถลงการณ์ร่วมกัน เมื่อวันที่ 3 เมษายน 2550 ในการดำเนินโครงการความร่วมมือเพื่อส่งเสริมการค้าและการลงทุน จำนวน 7 เรื่อง ได้แก่ ความร่วมมือเพื่อสนับสนุนครัวไทยสู่โลก  ความร่วมมือด้านอุตสาหกรรมเหล็ก  อุตสาหกรรมรถยนต์ การอนุรักษ์พลังงาน อุตสาหกรรมสิ่งทอและเครื่องนุ่งห่ม เศรษฐกิจสร้างมูลค่า และหุ้นส่วนภาครัฐและเอกชน&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;rules-of-origin&#34;&gt;Rules of Origin&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;current_id=142231324147505f4c464b4d464b4c&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Rules of Origin&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&#34;operation-certification-procedure&#34;&gt;Operation Certification Procedure&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;current_id=142231324147505f4c464b4d464b4d&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Operation Certification Procedure&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;ประกาศ-กฎหมาย-ท-เก-ยวข-อง&#34;&gt;ประกาศ / กฎหมาย ที่เกี่ยวข้อง&lt;/h2&gt;





&lt;div class=&#34;book-tabs&#34;&gt;

  &lt;input type=&#34;radio&#34; class=&#34;hidden&#34; name=&#34;tabs-uniqueid&#34; id=&#34;tabs-uniqueid-0&#34; checked=&#34;checked&#34; /&gt;
  &lt;label for=&#34;tabs-uniqueid-0&#34;&gt;
    ประกาศกระทรวงการคลัง
  &lt;/label&gt;
  &lt;div class=&#34;book-tabs-content markdown-inner&#34;&gt;
    &lt;h4 id=&#34;ประกาศกระทรวงการคล-ง&#34;&gt;ประกาศกระทรวงการคลัง&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;current_id=142231324147505f49464b4c464a4e&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ประกาศกระทรวงการคลัง เรื่อง การยกเว้นอากรและลดอัตราอากรศุลกากรสำหรับของที่มีถิ่นกำเนิดจากญี่ปุ่น ลงวันที่ 10 พฤศจิกายน 2560&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;current_id=142231324149505f46464b4a464b48&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ประกาศกระทรวงการคลัง เรื่อง การยกเว้นอากรและลดอัตราอากรศุลกากรสำหรับของที่มีถิ่นกำเนิดจากญี่ปุ่น (30 ธันวาคม 2559)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;current_id=142231324147505f49464b4c464a4f&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ประกาศกระทรวงการคลัง เรื่อง การยกเว้นอากรและลดอัตราอากรศุลกากรสำหรับของที่มีถิ่นกำเนิดจากญี่ปุ่น (ฉบับที่ 2)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;current_id=14223132414c505e4f464a4f464b4a&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ประกาศกระทรวงการคลัง เรื่อง การยกเว้นอากรและลดอัตราอากรศุลกากรสำหรับของที่มีถิ่นกำเนิดจากญี่ปุ่น&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
  &lt;/div&gt;

  &lt;input type=&#34;radio&#34; class=&#34;hidden&#34; name=&#34;tabs-uniqueid&#34; id=&#34;tabs-uniqueid-1&#34;  /&gt;
  &lt;label for=&#34;tabs-uniqueid-1&#34;&gt;
    ประกาศกรมศุลกากร
  &lt;/label&gt;
  &lt;div class=&#34;book-tabs-content markdown-inner&#34;&gt;
    &lt;h4 id=&#34;ประกาศกรมศ-ลกากร&#34;&gt;ประกาศกรมศุลกากร&lt;/h4&gt;

&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;เลขที่ประกาศ&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;รายละเอียด&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;

&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;sup&gt;81&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;2563&lt;/sub&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;current_id=14232832414a505f4a464b47464a4f&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;การแสดงหนังสือรับรองถิ่นกำเนิดสินค้า สำหรับผู้นำของเข้าที่ได้รับผลกระทบจากการแพร่ระบาดของโรคติดเชื้อไวรัสโคโรนา 2019 (โควิด-19)&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;sup&gt;152&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;2560&lt;/sub&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;current_id=14223132414b505f4b464b48464b4b&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;หลักเกณฑ์และพิธีการการยกเว้นอากรและลดอัตราอากรศุลกากรสำหรับของที่มีถิ่นกำเนิดจากนิวซีแลนด์&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;sup&gt;232&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;2559&lt;/sub&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;current_id=142231324149505f49464b46464b4b&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;หลักเกณฑ์และพิธีการการยกเว้นอากรและการลดอัตราอากรศุลกากรสำหรับของที่มีถิ่นกำเนิดจากนิวซีแลนด์&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;sup&gt;7&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;2555&lt;/sub&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;current_id=14232932404e505f46464b47&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ประกาศกรมศุลกากร ที่ ๗/๒๕๕๕ เรื่อง หลักเกณฑ์และพิธีการเกี่ยวกับการยกเว้นอากรและลดอัตราอากรศุลกากรสำหรับของที่มีถิ่นกำเนิดจากนิวซีแลนด์&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;sup&gt;128&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;2549&lt;/sub&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;current_id=14232a324147505f4a464b47&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;หลักเกณฑ์และพิธีการการยกเว้นอากรและลดอัตราอากรศุลกากรสำหรับของที่มีถิ่นกำเนิดจากนิวซีแลนด์&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;sup&gt;41&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;2548&lt;/sub&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;current_id=14232a32404f505f4b464b47&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ระเบียบพิธีการสำหรับการยกเว้นอากรและลดอัตราอากรศุลกากรสำหรับของที่มีถิ่นกำเนิดนิวซีแลนด์ ตามข้อผูกพันตามความตกลงหุ้นส่วนเศรษฐกิจที่ใกล้ชิดกันยิ่งขึ้น ไทย-นิวซีแลนด์ (Thailand ? New Zealand Closer Economic Partnership Agreement)&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;sup&gt;38&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;2548&lt;/sub&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;current_id=14232a32404f505f4b464a4e&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;แก้ไขเพิ่มเติมรหัสสถิติสินค้า*ความตกลงหุ้นส่วนเศรษฐกิจใกล้ชิดไทยขนิวซีแลนด์&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
  &lt;/div&gt;

  &lt;input type=&#34;radio&#34; class=&#34;hidden&#34; name=&#34;tabs-uniqueid&#34; id=&#34;tabs-uniqueid-2&#34;  /&gt;
  &lt;label for=&#34;tabs-uniqueid-2&#34;&gt;
    ประกาศสำนักพิกัดอัตราศุลกากร
  &lt;/label&gt;
  &lt;div class=&#34;book-tabs-content markdown-inner&#34;&gt;
    &lt;h4 id=&#34;ประกาศสำน-กพ-ก-ดอ-ตราศ-ลกากร&#34;&gt;ประกาศสำนักพิกัดอัตราศุลกากร&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;current_id=142231324147505f4d464a4e464a4e&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ประกาศสำนักพิกัดอัตราศุลกากร ที่ 1 /2555 เรื่อง การระบุพิกัดศุลกากรตามระบบฮาร์โมไนซ์ สำหรับสินค้าโควตาเหล็ก ภายใต้ความตกลงความเป็นหุ้นส่วนทางเศรษฐกิจไทย-ญี่ปุ่น&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;current_id=14223132414d505f4b464b49464b46&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ประกาศสำนักพิกัดอัตราศุลกากรที่ ๕/๒๕๖๑ เรื่อง การสำแดงน้ำหนัก Net weight ในช่องที่ ๖ ของหนังสือรับรองถิ่นกำเนิดสินค้าภายใต้ความตกลงระหว่างราชอาณาจักรไทยและญี่ปุ่นสำหรับความเป็นหุ้นส่วนทางเศรษฐกิจ (Agreement between the Kingdom of Thailand and Japan for an Economic Partnership : JTEPA)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
  &lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;


&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  &lt;p&gt;ที่มาบทความ : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_simple_net_with_download.php?ini_content=usage_fta_and_wto_01_10&amp;amp;ini_menu=menu_interest_and_law_160421_01&amp;amp;left_menu=menu_fta_and_wto&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;สอบถามข้อมูลเพิ่มเติมได้ที่ :&lt;/strong&gt; ส่วนกฎว่าด้วยถิ่นกำเนิดสินค้า (สกก.) กองพิกัดอัตราศุลกากร (กพก.)&lt;br /&gt;
- หมายเลขโทรศัพท์ : 0-2667-7014 หรือ 0-2667-6459&lt;br /&gt;
- อีเมล์ : 80150000@customs.go.th&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ความตกลงการค้าเสรีไทย-นิวซีแลนด์ (Thailand - New Zealand Closer Economic Partnership - TNZCEP)</title>
      <link>https://ecs-support.github.io/KM/customs/customs/free-trade/tnz/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ecs-support.github.io/KM/customs/customs/free-trade/tnz/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/thai-new-zealand.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;ความเป-นมา&#34;&gt;ความเป็นมา&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ประเทศไทย และประเทศนิวซีแลนด์มีการลงนามความตกลงฯ ในเดือนเมษายน 2548 เพื่อให้ความตกลงฯ มีผลใช้บังคับในวันที่ 1 กรกฎาคม 2548 ซึ่งครอบคลุมทั้งเรื่องการเปิดตลาดด้านการค้าสินค้า บริการ การลงทุน และความร่วมมือที่เกี่ยวข้องกับการค้า เช่น พาณิชย์อิเล็กทรอนิกส์ ทรัพย์สินทางปัญญา การจัดซื้อจัดจ้างโดยรัฐ และนโยบายการแข่งขัน เป็นต้น.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ความตกลง FTA ไทย-ออสเตรเลีย และไทย-นิวซีแลนด์ ถือเป็นความตกลง FTA ลำดับต้นๆ ของไทยที่มีผลใช้บังคับมาตั้งแต่ปี 2548 โดยปัจจุบันออสเตรเลีย และนิวซีแลนด์ได้ลดภาษีสินค้าทุกรายการให้กับไทยเหลือศูนย์แล้วตั้งแต่วันที่ 1 มกราคม 2558 ส่วนไทยได้ลดภาษีสินค้าเกือบทั้งหมด ให้ออสเตรเลียและนิวซีแลนด์เหลือศูนย์แล้วเช่นกัน แต่ยังคงเหลือสินค้าเกษตรบางรายการ ซึ่งรวมถึงสินค้านมและผลิตภัณฑ์นมที่ไทยยังใช้มาตรการโควตาภาษีและมาตรการปกป้องพิเศษ เพื่อให้ภาคการผลิตและอุตสาหกรรมโคนมของไทยมีเวลาในการปรับตัว โดยปัจจุบันกลุ่มผลิตภัณฑ์นมไทยที่เปิดตลาดลดภาษีเหลือศูนย์แล้ว ตั้งแต่วันที่ 1 มกราคม 2559 คือ นมและครีมข้นไม่หวาน และบัตเตอร์มิลล์ แต่ยังคงเหลือสินค้าที่ไทยจะต้องทยอยเปิดตลาดให้กับออสเตรเลียและนิวซีแลนด์ ได้แก่ สินค้านมผงที่มีไขมันเกิน 1.5% (ไม่ใช้เลี้ยงทารก) ผลิตภัณฑ์ที่มีส่วนผสมของนม หางนม (เวย์) เนย ไขมันเนย (AMF)และกลุ่มสินค้าเนยแข็ง จะต้องไม่มีการจำกัดโควตาและลดภาษีเป็นศูนย์ ในปี 2564 และสินค้านมและครีม เครื่องดื่มประเภทนมปรุงแต่ง นมผงขาดมันเนย ที่จะต้องไม่มีโควตาและลดภาษีเป็นศูนย์ในปี 2568&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;ว-ตถ-ประสงค&#34;&gt;วัตถุประสงค์&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;เพื่อความร่วมมือในทางเศรษฐกิจระหว่างไทยและนิวซีแลนด์ ที่จะขยายการค้าระหว่างกันโดยการปรับลดภาษีให้ต่ำลงและเป็นศูนย์ เพื่อเกิดการค้าอย่างเสรีในที่สุด&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;ระยะเวลา&#34;&gt;ระยะเวลา&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;เริ่มมีผลบังคับใช้ ตั้งแต่วันที่ 1 มกราคม 2548&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;ขอบเขตของส-นค-า&#34;&gt;ขอบเขตของสินค้า&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;นิวซีแลนด์ให้สิทธิพิเศษฯ แก่สินค้าทุกรายการ (7,433 รายการ)  &lt;a href=&#34;https://www.dft.go.th/Portals/0/%E0%B8%9A%E0%B8%A3%E0%B8%B4%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%88%E0%B8%B2%E0%B8%81%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%A1/%E0%B8%9A%E0%B8%A3%E0%B8%B4%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%82%E0%B9%89%E0%B8%AD%E0%B8%A1%E0%B8%B9%E0%B8%A5%20Infomation/%E0%B8%AA%E0%B8%B4%E0%B8%97%E0%B8%98%E0%B8%B4%E0%B8%9B%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B9%82%E0%B8%A2%E0%B8%8A%E0%B8%99%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B2%E0%B8%87%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%84%E0%B9%89%E0%B8%B2/%E0%B9%80%E0%B8%82%E0%B8%95%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%84%E0%B9%89%E0%B8%B2%E0%B9%80%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B5%20%20%E0%B9%84%E0%B8%97%E0%B8%A2%20-%20%E0%B8%99%E0%B8%B4%E0%B8%A7%E0%B8%8B%E0%B8%B5%E0%B9%81%E0%B8%A5%E0%B8%99%E0%B8%94%E0%B9%8C/1-Annex1_2NZTariffSchedule.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;strong&gt;(ดูรายการสินค้าและอัตราภาษี)&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ไทยให้สิทธิพิเศษฯ แก่สินค้าทุกรายการ (5,505 รายการ)  &lt;a href=&#34;https://www.dft.go.th/Portals/0/%E0%B8%9A%E0%B8%A3%E0%B8%B4%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%88%E0%B8%B2%E0%B8%81%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%A1/%E0%B8%9A%E0%B8%A3%E0%B8%B4%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%82%E0%B9%89%E0%B8%AD%E0%B8%A1%E0%B8%B9%E0%B8%A5%20Infomation/%E0%B8%AA%E0%B8%B4%E0%B8%97%E0%B8%98%E0%B8%B4%E0%B8%9B%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B9%82%E0%B8%A2%E0%B8%8A%E0%B8%99%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B2%E0%B8%87%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%84%E0%B9%89%E0%B8%B2/%E0%B9%80%E0%B8%82%E0%B8%95%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%84%E0%B9%89%E0%B8%B2%E0%B9%80%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B5%20%20%E0%B9%84%E0%B8%97%E0%B8%A2%20-%20%E0%B8%99%E0%B8%B4%E0%B8%A7%E0%B8%8B%E0%B8%B5%E0%B9%81%E0%B8%A5%E0%B8%99%E0%B8%94%E0%B9%8C/2-nnex1_1ThTariffSchedule.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;strong&gt;(ดูรายการสินค้าและอัตราภาษี)&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;การลดหย-อนภาษ&#34;&gt;&lt;strong&gt;การลดหย่อนภาษี&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;นิวซีแลนด์&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ลดเป็น 0 ทันที จำนวน 5,878 รายการ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ลดเป็น 0 ภายในปี 2553 จำนวน 697 รายการ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ลดเป็น 0 ภายในปี 2558 จำนวน 898 รายการ&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ไทย&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ลดเป็น 0 ทันที จำนวน 2,978 รายการ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ลดเป็น 0 ภายในปี 2553 จำนวน 1,961 รายการ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ลดเป็น 0 ภายในปี 2558 จำนวน 520 รายการ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ลดเป็น 0 ภายในปี 2563 จำนวน 42 รายการและ ปี 2568 จำนวน 4 รายการ&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&#34;กฎว-าด-วยแหล-งกำเน-ดส-นค-า&#34;&gt;กฎว่าด้วยแหล่งกำเนิดสินค้า&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;กฎทั่วไป&lt;/strong&gt;  ซึ่งเป็นกฎหลักหรือกฎทั่วไปใช้กับทุกสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;ภายใต้ข้อตกลง FTA ไทย-นิวซีแลนด์ ไม่กำหนดให้ใช้กฎทั่วไป&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;- กฎเฉพาะสินค้า&lt;/strong&gt; เป็นกฎที่ใช้กับสินค้าเฉพาะรายการ หรือ กฎที่ยกเว้นจากกฎทั่วไป&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://www.dft.go.th/Portals/0/%E0%B8%9A%E0%B8%A3%E0%B8%B4%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%88%E0%B8%B2%E0%B8%81%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%A1/%E0%B8%9A%E0%B8%A3%E0%B8%B4%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%82%E0%B9%89%E0%B8%AD%E0%B8%A1%E0%B8%B9%E0%B8%A5%20Infomation/%E0%B8%AA%E0%B8%B4%E0%B8%97%E0%B8%98%E0%B8%B4%E0%B8%9B%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B9%82%E0%B8%A2%E0%B8%8A%E0%B8%99%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B2%E0%B8%87%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%84%E0%B9%89%E0%B8%B2/%E0%B9%80%E0%B8%82%E0%B8%95%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%84%E0%B9%89%E0%B8%B2%E0%B9%80%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B5%20%20%E0%B9%84%E0%B8%97%E0%B8%A2%20-%20%E0%B8%99%E0%B8%B4%E0%B8%A7%E0%B8%8B%E0%B8%B5%E0%B9%81%E0%B8%A5%E0%B8%99%E0%B8%94%E0%B9%8C/3-Annex2_RulesofOriginNZ.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;(ดูกฎแหล่งกำเนิดเฉพาะสินค้า)&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;สินค้าภายใต้ข้อตกลงการค้าเสรีไทย-นิวซีแลนด์ จัดอยู่ในกฎนี้ เกณฑ์ที่ใช้มีดังนี้&lt;/strong&gt; เกณฑ์ที่ใช้มีดังนี้&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;กฎการผลิตหรือการได้มาจากวัตถุดิบในประเทศทั้งหมด (Wholly Obtained Goods)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การเปลี่ยนพิกัดศุลกากร (Chang in Tariff Classification) หรือการเกิดปฏิกิริยาเคมี(Chemical Reaction) ซึ่งสินค้าภายใต้ข้อตกลงการค้าเสรีไทย-นิวซีแลนด์ใช้กฎข้อนี้เป็นส่วนใหญ่&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;กฎสัดส่วนมูลค่าวัตถุดิบวัตถุดิบภายในประเทศไทย /นิวซีแลนด์ (Regional Value Content : RVC) ซึ่งใช้กับสินค้าในกลุ่มสิ่งทอ เสื้อผ้าและรองเท้าโดยกำหนดไว้ที่ไม่ต่ำกว่าร้อยละ 50 ของราคาสินค้า F.O.B.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;สูตร&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;RVC    = FOB – VNM x 100&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;FOB&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;FOB  = Free On Board (ราคาสินค้าตาม เอฟโอบี)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;VNM    = Value of Non-Originating Material (มูลค่าวัตถุดิบที่นำเข้ามาเพื่อใช้ผลิตภายในประเทศโดยราคา CIF)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&#34;การขอใช-ส-ทธ-ลดหย-อนภาษ-ภายใต-fta-ไทย-น-วซ-แลนด&#34;&gt;การขอใช้สิทธิลดหย่อนภาษีภายใต้ FTA ไทย-นิวซีแลนด์&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ราชการรับรอง เพื่อส่งไปให้ลูกค้าแสดงต่อศุลกากรของนิวซีแลนด์ในการลดอัตราภาษีศุลกากรนำ เข้า  &lt;a href=&#34;https://www.dft.go.th/Portals/0/%E0%B8%9A%E0%B8%A3%E0%B8%B4%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%88%E0%B8%B2%E0%B8%81%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%A1/%E0%B8%9A%E0%B8%A3%E0%B8%B4%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%82%E0%B9%89%E0%B8%AD%E0%B8%A1%E0%B8%B9%E0%B8%A5%20Infomation/%E0%B8%AA%E0%B8%B4%E0%B8%97%E0%B8%98%E0%B8%B4%E0%B8%9B%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B9%82%E0%B8%A2%E0%B8%8A%E0%B8%99%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B2%E0%B8%87%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%84%E0%B9%89%E0%B8%B2/%E0%B9%80%E0%B8%82%E0%B8%95%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%84%E0%B9%89%E0%B8%B2%E0%B9%80%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B5%20%20%E0%B9%84%E0%B8%97%E0%B8%A2%20-%20%E0%B8%99%E0%B8%B4%E0%B8%A7%E0%B8%8B%E0%B8%B5%E0%B9%81%E0%B8%A5%E0%B8%99%E0%B8%94%E0%B9%8C/4-%E0%B8%AB%E0%B8%A5%E0%B8%B1%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%93%E0%B8%91%E0%B9%8C%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%A3%E0%B8%B1%E0%B8%9A%E0%B8%A3%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B9%81%E0%B8%AB%E0%B8%A5%E0%B9%88%E0%B8%87%E0%B8%81%E0%B8%B3%E0%B9%80%E0%B8%99%E0%B8%B4%E0%B8%94%E0%B8%AA%E0%B8%B4%E0%B8%99%E0%B8%84%E0%B9%89%E0%B8%B2%E0%B8%94%E0%B9%89%E0%B8%A7%E0%B8%A2%E0%B8%95%E0%B8%99%E0%B9%80%E0%B8%AD%E0%B8%87.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;strong&gt;(ดูหลักเกณฑ์การรับรองแหล่งกำเนิดสินค้าด้วยตนเอง)&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;rules-of-origin&#34;&gt;Rules of Origin&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;current_id=142231324147505f4c464b4d464b4b&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Rules of Origin&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;ประกาศ-กฎหมาย-ท-เก-ยวข-อง&#34;&gt;ประกาศ / กฎหมาย ที่เกี่ยวข้อง&lt;/h2&gt;





&lt;div class=&#34;book-tabs&#34;&gt;

  &lt;input type=&#34;radio&#34; class=&#34;hidden&#34; name=&#34;tabs-uniqueid&#34; id=&#34;tabs-uniqueid-0&#34; checked=&#34;checked&#34; /&gt;
  &lt;label for=&#34;tabs-uniqueid-0&#34;&gt;
    ประกาศกระทรวงการคลัง
  &lt;/label&gt;
  &lt;div class=&#34;book-tabs-content markdown-inner&#34;&gt;
    &lt;h3 id=&#34;ประกาศกระทรวงการคล-ง&#34;&gt;ประกาศกระทรวงการคลัง&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;current_id=14223132414c505e4f464a4f464b4c&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ประกาศกระทรวงการคลัง เรื่อง การยกเว้นอากรและลดอัตราอากรศุลกากรสำหรับของที่มีถิ่นกำเนิดจากนิวซีแลนด์ ลงวันที่ 10 พฤศจิกายน 2560&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;current_id=142231324149505f46464b4a464b46&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ประกาศกระทรวงการคลัง เรื่อง การยกเว้นอากรและลดอัตราอากรศุลกากรสำหรับของที่มีถิ่นกำเนิดจากนิวซีแลนด์ (30 ธันวาคม 2559)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;current_id=142231324147505f49464b4b464b4d&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ประกาศกระทรวงการคลัง เรื่อง การยกเว้นอากรและลดอัตราอากรศุลกากรสำหรับของที่มีถิ่นกำเนิดจากนิวซีแลนด์&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
  &lt;/div&gt;

  &lt;input type=&#34;radio&#34; class=&#34;hidden&#34; name=&#34;tabs-uniqueid&#34; id=&#34;tabs-uniqueid-1&#34;  /&gt;
  &lt;label for=&#34;tabs-uniqueid-1&#34;&gt;
    ประกาศกรมศุลกากร
  &lt;/label&gt;
  &lt;div class=&#34;book-tabs-content markdown-inner&#34;&gt;
    &lt;h3 id=&#34;ประกาศกรมศ-ลกากร&#34;&gt;ประกาศกรมศุลกากร&lt;/h3&gt;

&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;เลขที่ประกาศ&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;รายละเอียด&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;

&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;81/.2563&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;current_id=14232832414a505f4a464b47464a4f&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;การแสดงหนังสือรับรองถิ่นกำเนิดสินค้า สำหรับผู้นำของเข้าที่ได้รับผลกระทบจากการแพร่ระบาดของโรคติดเชื้อไวรัสโคโรนา 2019 (โควิด-19)&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;152/.2560&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;current_id=14223132414b505f4b464b48464b4b&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;หลักเกณฑ์และพิธีการการยกเว้นอากรและลดอัตราอากรศุลกากรสำหรับของที่มีถิ่นกำเนิดจากนิวซีแลนด์&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;232/.2559&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;current_id=142231324149505f49464b46464b4b&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;หลักเกณฑ์และพิธีการการยกเว้นอากรและการลดอัตราอากรศุลกากรสำหรับของที่มีถิ่นกำเนิดจากนิวซีแลนด์&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;7/.2555&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;current_id=14232932404e505f46464b47&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ประกาศกรมศุลกากร ที่ ๗/๒๕๕๕ เรื่อง หลักเกณฑ์และพิธีการเกี่ยวกับการยกเว้นอากรและลดอัตราอากรศุลกากรสำหรับของที่มีถิ่นกำเนิดจากนิวซีแลนด์&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;128/.2549&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;current_id=14232a324147505f4a464b47&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;หลักเกณฑ์และพิธีการการยกเว้นอากรและลดอัตราอากรศุลกากรสำหรับของที่มีถิ่นกำเนิดจากนิวซีแลนด์&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;41/.2548&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;current_id=14232a32404f505f4b464b47&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ระเบียบพิธีการสำหรับการยกเว้นอากรและลดอัตราอากรศุลกากรสำหรับของที่มีถิ่นกำเนิดนิวซีแลนด์ ตามข้อผูกพันตามความตกลงหุ้นส่วนเศรษฐกิจที่ใกล้ชิดกันยิ่งขึ้น ไทย-นิวซีแลนด์ (Thailand ? New Zealand Closer Economic Partnership Agreement)&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;38/.2548&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;current_id=14232a32404f505f4b464a4e&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;แก้ไขเพิ่มเติมรหัสสถิติสินค้า*ความตกลงหุ้นส่วนเศรษฐกิจใกล้ชิดไทยขนิวซีแลนด์&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
  &lt;/div&gt;

  &lt;input type=&#34;radio&#34; class=&#34;hidden&#34; name=&#34;tabs-uniqueid&#34; id=&#34;tabs-uniqueid-2&#34;  /&gt;
  &lt;label for=&#34;tabs-uniqueid-2&#34;&gt;
    ประกาศสำนักพิกัดอัตราศุลกากร
  &lt;/label&gt;
  &lt;div class=&#34;book-tabs-content markdown-inner&#34;&gt;
    &lt;h3 id=&#34;ประกาศสำน-กพ-ก-ดอ-ตราศ-ลกากร&#34;&gt;ประกาศสำนักพิกัดอัตราศุลกากร&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;current_id=14232832414b505e4e464b49464a4e&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ประกาศกองพิกัดอัตราศุลกากร ที่ 4/.2563 เรื่อง การใช้บัญชีราคาสินค้า (Invoice) ฉบับซื้อขายในประเทศ ประกอบการปฏิบัติพิธีการศุลกากร เพื่อขอรับสิทธิพิเศษทางภาษีศุลกากรภายใต้ความตกลงเขตการค้าเสรี&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
  &lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;ปร-มาณการนำเข-าส-นค-าตามมาตรการปกป-อง-ตามความตกลง-ไทย-น-วซ-แลนด-thailand-new-zealand-fta&#34;&gt;ปริมาณการนำเข้าสินค้าตามมาตรการปกป้อง ตามความตกลง ไทย-นิวซีแลนด์ (Thailand - New zealand FTA)&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download.php?lang=th&amp;amp;current_id=142231324147505f4c464b48464a4f&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ปริมาณการนำเข้าสินค้าตามมาตรปกป้อง ตามความตกลง ไทย-นิวซีแลนด์&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  &lt;p&gt;ที่มาบทความ : - &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_simple_net_with_download.php?ini_content=usage_fta_and_wto_01_09&amp;amp;ini_menu=menu_interest_and_law_160421_01&amp;amp;left_menu=menu_fta_and_wto&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
- &lt;a href=&#34;https://www.dft.go.th/th-th/DFT-Service/ServiceData-Information/dft-service-data-privilege/Detail-dft-service-data-privilege/ArticleId/5057/th-nzl-trade&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;กรมการค้่าต่างประเทศ&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;สอบถามข้อมูลเพิ่มเติมได้ที่ :&lt;/strong&gt; ส่วนกฎว่าด้วยถิ่นกำเนิดสินค้า (สกก.) กองพิกัดอัตราศุลกากร (กพก.)&lt;br /&gt;
- หมายเลขโทรศัพท์ : 0-2667-7014 หรือ 0-2667-6459&lt;br /&gt;
- อีเมล์ : 80150000@customs.go.th&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
