<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>import on ECS</title>
    <link>https://ecs-support.github.io/KM/customs/categories/import/</link>
    <description>Recent content in import on ECS</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ECS@Support&amp;copy;{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 21 Dec 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="https://ecs-support.github.io/KM/customs/categories/import/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>การแก้ไขข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้า</title>
      <link>https://ecs-support.github.io/KM/customs/customs/import-export/import/guide/correction-import-decl/</link>
      <pubDate>Tue, 19 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ecs-support.github.io/KM/customs/customs/import-export/import/guide/correction-import-decl/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;กรณ-ก-อนร-บของจากอาร-กขาศ-ลกากร-พบว-าข-อม-ลท-เข-าส-ระบบคอมพ-วเตอร-ของศ-ลกากรแล-วม-ความผ-ดพลาด-คลาดเคล-อนไม-ตรงตามความจร-ง&#34;&gt;กรณีก่อนรับของจากอารักขาศุลกากร พบว่าข้อมูลที่เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรแล้วมีความผิดพลาด คลาดเคลื่อนไม่ตรงตามความจริง&lt;/h2&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;กรณีใบขนสินค้าขาเข้าที่มีสถานะใบขนสินค้าขาเข้าเป็น &lt;strong&gt;“ใบขนสินค้าขาเข้าพร้อมส่งมอบของ”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ให้ผู้นำของเข้ายื่นคำร้องต่อบริษัทการบินของคลังสินค้า/โรงพักสินค้า แจ้งว่ายังไม่มี&lt;br /&gt;
ความประสงค์จะขอรับสินค้าดังกล่าว และ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ขอให้บริษัทการบินของคลังสินค้า/โรงพักสินค้า แจ้งกลับมายังระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรเพื่อทำการกำหนดชื่อพนักงานศุลกากรตามอำนาจหน้าที่หรือผู้ที่ได้รับมอบหมายตรวจสอบของดังกล่าว ต่อไป&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ให้ผู้นำของเข้าจัดทำหนังสือแจ้งขอแก้ไขต่อหน่วยบริการศุลกากร ณ ด่านศุลกากรที่นำของเข้า เพื่อพิจารณาเป็นรายกรณีไป โดยให้ถือเป็นการตรวจพบความผิดเอง&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;กรณีใบขนสินค้าขาเข้าที่ &lt;strong&gt;“ต้องตรวจสอบพิกัด ราคา และของ”&lt;/strong&gt; (Red Line)&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ให้ผู้นำของเข้าจัดทำหนังสือแจ้งขอแก้ไขต่อหน่วยบริการศุลกากร ณ ด่านศุลกากรที่นำของเข้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;แล้วติดต่อคลังสินค้าเพื่อเตรียมของให้พนักงานศุลกากรตามอำนาจหน้าที่หรือผู้ที่ได้รับมอบหมายตรวจสอบของดังกล่าว&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;พนักงานศุลกากรจะพิจารณาเป็นรายกรณีไป โดยให้ถือเป็นการตรวจพบความผิดเอง&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&#34;กรณ-อน-ญาตให-ทำการแก-ไขข-อม-ลในระบบคอมพ-วเตอร-ของศ-ลกากรได&#34;&gt;กรณีอนุญาตให้ทำการแก้ไขข้อมูลในระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากรได้&lt;/h2&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;หากการแก้ไขนั้นไม่กระทบต่อค่าภาษีอากร และอยู่ในเกณฑ์การระงับคดีให้ผ่อนผันการปรับได้ พนักงานศุลกากรตามอำนาจหน้าที่หรือผู้ที่ได้รับมอบหมายของหน่วยบริการศุลกากร จะเป็นผู้พิจารณาความผิดและสั่งการผ่อนผันการปรับได้ แล้วจึงรวบรวมการสั่งคดีรายงานเป็นรายเดือน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;หากการแก้ไขนั้นกระทบต่อค่าภาษีอากร จะส่งหน่วยงานคดีพิจารณาความผิดก่อนการส่งมอบของไปจากอารักขาศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&#34;กรณ-ขอแก-ไขข-อม-ลใบขนส-นค-าขาเข-าในเร-องใด-ๆ-ภายหล-งการตรวจปล-อยไปจากอาร-กขาศ-ลกากรแล-ว&#34;&gt;กรณีขอแก้ไขข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าในเรื่องใด ๆ ภายหลังการตรวจปล่อยไปจากอารักขาศุลกากรแล้ว&lt;/h2&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ให้ผู้นำเข้ายื่นคำร้องต่อหน่วยบริการศุลกากร ในเขตพื้นที่ที่ผู้นำของเข้าหรือตัวแทนออกของตาม  ใบขนสินค้าขาเข้ามีภูมิลำเนาอยู่ หรือด่านศุลกากรที่นำของเข้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;หน่วยบริการศุลกากร ผู้รับคำร้องจะพิจารณาดำเนินการเป็นการเฉพาะราย โดยให้พิจารณาความผิดด้วย&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การบันทึกข้อมูลราคาขายปลีกแนะนำในใบขนสินค้า</title>
      <link>https://ecs-support.github.io/KM/customs/talk/import/import-01/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ecs-support.github.io/KM/customs/talk/import/import-01/</guid>
      <description>&lt;p&gt;ให้ระบุราคาขายปลีกแนะนำ ตามแบบแจ้งราคาขายปลีกแนะนำ (ภส.02-01) ในช่อง Deducted Amount ยกเว้นกรณี&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../talk/import/static/img/deducted-amount.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;กรณีที่อัตราภาษีสรรพสามิตกำหนด&lt;strong&gt;อัตราภาษีตามปริมาณเพียงอย่างเดียว&lt;/strong&gt; ให้ระบุ &lt;strong&gt;&lt;em&gt;0.1&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีของ&lt;strong&gt;นำเข้าคลังสินค้าทัณฑ์บน เขตปลอดอากร เขตประกอบการเสรี&lt;/strong&gt; และของที่&lt;strong&gt;ได้รับยกเว้นอากรตามภาค 4&lt;/strong&gt;รวมทั้งของที่&lt;strong&gt;โอนย้ายระหว่างคลังสินค้าทัณฑ์บน เขตปลอดอากร เขตประกอบการเสรีให้ระบุ&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;&lt;em&gt;0.2&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : กรมสรรพสามิต&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ต้องการทราบว่ากรณีสินค้าที่ผลิตในราชอาณาจักรแล้วส่งออกไปเก็บไว้ยังต่างประเทศ หากนำเข้ามาขายในประเทศไทยจะได้รับยกเว้นอากรหรือไม่</title>
      <link>https://ecs-support.github.io/KM/customs/talk/import/import-02/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ecs-support.github.io/KM/customs/talk/import/import-02/</guid>
      <description>&lt;p&gt;พ.ร.ก.พิกัดอัตราศุลกากร พ.ศ.2530 ภาค 4 ประเภท 1  บัญญัติให้ยกเว้นอากรขาเข้ากับสินค้านำเข้าที่พิสูจน์ได้ว่า  เป็นสินค้าที่ผลิตในราชอาณาจักรและไม่ได้ใช้สิทธิประโยชน์ทางภาษีอากรใดๆที่ได้ส่งออกไปต่างประเทศและนำกลับเข้ามาโดยไม่เปลี่ยนแปลงลักษณะหรือรูป หรือเป็นสินค้าต่างประเทศ ที่ได้เคยนำเข้ามาในประเทศไทย และชำระค่าภาษีอากร และได้ส่งออกไปต่างประเทศ โดยไม่ได้ขอคืนอากรขาเข้า และได้นำกลับเข้ามา โดยไม่เปลี่ยนแปลงลักษณะหรือรูปร่าง     ดังนั้นหากสินค้าของท่าน เป็นไปตามข้อกำหนดดังกล่าว โดยสามารถพิสูจน์ตามหลักเกณฑ์เงื่อนไขที่กรมศุลกากรกำหนด    การนำกลับเข้ามาขายในประเทศ จะไม่ต้องเสียภาษีอากรขาเข้า  แต่หากไม่เป็นไปตามหลักเกณฑ์ดังกล่าว  ของนั้นต้องชำระค่าภาษีอากร&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ที่มา : กรมศุลกากร&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;วันที่ปรับปรุงล่าสุด : 8 สิงหาคม 2562&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การตรวจสอบรายงานบัญชีสินค้าทางเรือ (Manifest)</title>
      <link>https://ecs-support.github.io/KM/customs/talk/import/import-03/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ecs-support.github.io/KM/customs/talk/import/import-03/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;สามารถเข้าไปตรวจสอบได้ที่เว็บไซต์กรมศุลกากร ระบบ e-tracking (&lt;a href=&#34;http://e-tracking.customs.go.th/ETS/index.jsp?lang=th&amp;amp;left_menu=nmenu_esevice_002&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;http://e-tracking.customs.go.th/ETS/index.jsp?lang=th&amp;amp;left_menu=nmenu_esevice_002&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;ไปที่เมนู &lt;strong&gt;“Vessel”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.customs.go.th/data_files/d721caa2f91b95a3f4b7b3481cd936a7.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ใส่รายละเอียดที่ต้องการในแต่ละช่อง แล้วกด &lt;strong&gt;“search”&lt;/strong&gt; ดังตัวอย่าง&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.customs.go.th/data_files/a4f2ceed545fdaa744bfabcaa5c165ad.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ที่มา : กรมศุลกากร&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;วันที่ปรับปรุงล่าสุด : 22 กุมภาพันธ์ 2562&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
