<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>การนำเข้าสินค้า (Import) on ECS</title>
    <link>https://ecs-support.github.io/KM/customs/pages/import/</link>
    <description>Recent content in การนำเข้าสินค้า (Import) on ECS</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ECS@Support&amp;copy;{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 12 May 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="https://ecs-support.github.io/KM/customs/pages/import/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>พิธีการการนำเข้าสินค้า (Import)</title>
      <link>https://ecs-support.github.io/KM/customs/pages/import/customs-clearance/</link>
      <pubDate>Tue, 12 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ecs-support.github.io/KM/customs/pages/import/customs-clearance/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/cover/import-Customs-clearance.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;





&lt;div class=&#34;book-tabs&#34;&gt;

  &lt;input type=&#34;radio&#34; class=&#34;hidden&#34; name=&#34;tabs-uniqueid&#34; id=&#34;tabs-uniqueid-0&#34; checked=&#34;checked&#34; /&gt;
  &lt;label for=&#34;tabs-uniqueid-0&#34;&gt;
    พิธีการนำเข้าทางบก
  &lt;/label&gt;
  &lt;div class=&#34;book-tabs-content markdown-inner&#34;&gt;
    &lt;h1 id=&#34;พ-ธ-การนำเข-าทางบก&#34;&gt;พิธีการนำเข้าทางบก&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/ecs-support/ECS_contents/raw/master/ECS_Academia/content/customs/import-export/import/img/flowTH1-1.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;การรายงานยานพาหนะเข-าและการย-นบ-ญช-ส-นค-าทางบก-car-manifest&#34;&gt;การรายงานยานพาหนะเข้าและการยื่นบัญชีสินค้าทางบก (Car Manifest)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ผู้รับผิดชอบควบคุมการขนส่งสินค้ามีหน้าที่รายงานยานพาหนะเข้าและยื่นบัญชีสินค้าทางบก (Car Manifest) ตามแบบ ศบ.1 เมื่อยานพาหนะจากต่างประเทศมาถึงด่านพรมแดนทางบก โดยการส่งข้อมูลในรูปแบบอิเล็กทรอนิกส์มายังระบบคอมพิวเตอร์ของกรมศุลกากร เมื่อระบบคอมพิวเตอร์ของกรมฯ ได้รับข้อมูลและทำการตรวจสอบความถูกต้องเรียบร้อยแล้ว ต่อมาระบบฯ ทำการออกเลขที่รับรายงานยานพาหนะ (Received Control Number) ให้แก่ผู้รับผิดชอบการขนส่งเพื่อนำมาแสดงต่อพนักงานศุลกากร ณ ด่านพรมแดนทางบกที่ได้มาถึง เจ้าพนักงานศุลกากรตรวจสอบข้อมูลเพื่ออนุญาตให้ควบคุมยานพาหนะไปยังด่านศุลกากรเพื่อปฏิบัติพิธีการยื่นใบขนสินค้าขาเข้าต่อไป&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;กรณีผู้รับผิดชอบการขนส่งสินค้า ไม่สามารถส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์เองได้ ให้กรอกรายละเอียดในรายงานยานพาหนะเข้าและบัญชีสินค้าทางบก (Car Manifest) ตามแบบ ศบ.1 ให้ครบถ้วน นำมายื่นแบบศบ.1 ต่อพนักงานศุลกากรประจำด่านพรมแดนเพื่อตรวจสอบและส่งข้อมูลเข้าระบบคอมพิวเตอร์ของกรมฯ เพื่อออกเลขที่รับรายงานยานพาหนะ (Received Control Number) ก่อนอนุญาตให้ควบคุมยานพาหนะไปยังด่านศุลกากร&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;การย-นใบขนส-นค-า&#34;&gt;การยื่นใบขนสินค้า&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;เมื่อยานพาหนะที่บรรทุกสินค้าได้ผ่านด่านพรมแดนมายังด่านศุลกากร ในกรณีที่เป็นสินค้าทั่วไป ผู้นำของเข้าจะต้องจัดทำ “ใบขนสินค้าขาเข้าพร้อมแบบแสดงรายการภาษีสรรพสามิตและภาษีมูลค่าเพิ่ม (กศก. 99/.1 )” ตามมาตรฐานและรูปแบบที่กรมศุลกากรกำหนด โดยส่งข้อมูลใบขนสินค้าในรูปแบบอิเล็กทรอนิกส์มายังระบบคอมพิวเตอร์ของกรมศุลกากร เมื่อระบบคอมพิวเตอร์ของกรมฯ ได้รับข้อมูลแล้วจะทำการตรวจสอบและตัดบัญชีสินค้าทางบก (Car Manifest) หากพบว่าข้อมูลถูกต้องตามมาตรฐานและรูปแบบที่กำหนด ระบบคอมพิวเตอร์จะตอบกลับและออกเลขที่ใบขนสินค้าขาเข้าเพื่อให้ผู้นำของเข้าไปดำเนินการชำระภาษีอากรและรอรับการตรวจปล่อยออกจากอารักขาศุลกากรต่อไป&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;ข้อมูลที่ควรจัดเตรียมเพื่อใช้ประกอบการยื่นใบขนสินค้าขาเข้า&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;บัญชีราคาสินค้า (Invoice)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;บัญชีรายละเอียดบรรจุหีบห่อ (Packing List)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ใบตราส่งสินค้า (Bill of Lading)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ใบแจ้งยอดเบี้ยประกัน (Insurance Premium Invoice)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ใบอนุญาตหรือหนังสืออนุญาต กรณีเป็นของต้องกำกัดหรือสินค้าที่ต้องควบคุมการนำเข้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;หนังสือรับรองถิ่นกำเนิดสินค้า (Certificate of Origin) (กรณีขอลดอัตราอากร)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เอกสารอื่น ๆ เช่น เอกสารแสดงส่วนผสม คุณลักษณะและการใช้งานของสินค้า เป็นต้น.&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;วิธีการส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้ามายังระบบคอมพิวเตอร์ของกรมศุลกากร สามารถทำได้ 4 ช่องทางดังนี้&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ผู้นำของเข้าส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าด้วยตนเอง โดยจะต้องลงทะเบียนเป็นผู้ผ่านพิธีการศุลกากร หรือดำเนินพิธีการศุลกากรกับกรมศุลกากรก่อน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ผู้นำของเข้ามอบหมายให้ตัวแทนออกของ (Customs Broker) เป็นผู้ส่งข้อมูลแทน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ผู้นำของเข้าให้เคาน์เตอร์บริการ (Service Counter) เป็นผู้ส่งข้อมูล&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ผู้นำของเข้ายื่นใบขนสินค้าขาเข้าในรูปแบบเอกสาร พร้อมทั้งแบบรายละเอียดข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้า (ใบนําคีย์) ณ ด่านศุลกากรที่นำเข้า&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&#34;การชำระค-าภาษ-อากร&#34;&gt;การชำระค่าภาษีอากร&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;เมื่อผู้นำของเข้าได้ยื่นข้อมูลใบขนสินค้าเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของกรมศุลกากรและได้รับการตอบกลับเลขที่ใบขนสินค้าแล้ว ผู้นำของเข้าจะต้องดำเนินการชำระค่าภาษีอากร (ถ้ามี) และค่าธรรมเนียมศุลกากรให้แล้วเสร็จก่อนไปดำเนินการรับการตรวจปล่อยของออกจากอารักขาศุลกากร โดยผู้นำของเข้าสามารถชำระค่าภาษีอากรและค่าธรรมเนียมศุลกากรได้ 3 ช่องทางดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ชำระด้วยตนเองที่หน่วยรับชำระเงินทุกแห่งของกรมศุลกากร ทั้งในรูปแบบเงินสด บัตรภาษี บัตรเดบิต บัตรเครดิต และเช็คของผู้ประกอบการที่มีธนาคารค้ำประกันและได้รับอนุมัติจากกรมศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ชำระในระบบ e-Payment คือ การชำระเงินค่าภาษีอากรพร้อมกับการส่งข้อมูลใบขนสินค้า โดยการตัดยอดบัญชีธนาคารของผู้นำของเข้าตามที่ได้แจ้งไว้กับกรมศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ชำระในระบบ e-Bill Payment คือ การใช้เอกสารของกรมศุลกากร (เช่น ใบขนสินค้า ใบสั่งเก็บ) ซึ่งมี QR Code หรือ Bar Code หรือเลขอ้างอิงตามที่ปรากฏในเอกสารนั้น ไปชำระ ณ เคาน์เตอร์ของธนาคาร หรือ Internet Banking หรือ ATM หรือช่องทางการรับชำระเงินอื่น ๆ ของธนาคาร หรือ ผ่านตัวแทนรับชำระเงินที่ทำความตกลงกับกรมศุลกากร ได้แก่ เคาน์เตอร์เซอร์วิสของ 7-11 และ บิ๊กซี&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&#34;การตรวจปล-อยของออกไปจากอาร-กขาศ-ลกากร&#34;&gt;การตรวจปล่อยของออกไปจากอารักขาศุลกากร&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;เมื่อผู้นำของเข้าได้ยื่นใบขนสินค้าพร้อมชำระค่าภาษีอากรเป็นที่เรียบร้อยแล้ว ระบบคอมพิวเตอร์ของกรมศุลกากรจะทำการวิเคราะห์ความเสี่ยงจากข้อมูลในใบขนสินค้าดังกล่าว แล้วแจ้งคำสั่งการตรวจให้ผู้นำของเข้าทราบเพื่อดำเนินการตามคำสั่งการตรวจต่อไป เช่น&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;กรณีมีคำสั่ง &lt;strong&gt;“ยกเว้นการตรวจ (Green Line)”&lt;/strong&gt; ผู้นำของเข้าสามารถไปติดต่อ เจ้าพนักงานศุลกากรเพื่อนำของออกจากอารักขาได้ทันที&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีมีคำสั่ง &lt;strong&gt;“ให้เปิดตรวจ (Red Line)”&lt;/strong&gt; ผู้นำของเข้าต้องติดต่อ เจ้าพนักงานศุลกากรเพื่อทำการตรวจสอบของก่อนนำของไปจากอารักขา&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีมีคำสั่ง &lt;strong&gt;“ให้พบพนักงานศุลกากรเนื่องจากได้รับยกเว้นใบอนุญาต (Yellow Line)”&lt;/strong&gt; ผู้นำของเข้าต้องติดต่อเจ้าพนักงานศุลกากร เพื่อตรวจสอบเงื่อนไขการได้รับยกเว้นใบอนุญาต ก่อนนำของไปจากอารักขา&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.customs.go.th/data_files/412cd544aa8863e68c4e75c064abcefa.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;alert alert-success&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    ติดต่อสอบถาม : ด่านศุลกากรอรัญประเทศ สำนักงานศุลกากรภาคที่ 1.&lt;br /&gt;
โทรศัพท์ 0-3723-0313.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/content_with_menu1.php?ini_menu=menu_business_160421_02&amp;amp;ini_content=business_160426_02_160426_01&amp;amp;lang=th&amp;amp;root_left_menu=menu_business_160421_02_160421_01&amp;amp;left_menu=menu_business_160421_02_160421_01_160914_01&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;.&lt;br /&gt;
ปรับปรุงล่าสุด : 19 มีนาคม 2563&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;เครดิตภาพ : &lt;a href=&#34;https://www.thailandntr.com/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Thailand NTR&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

  &lt;/div&gt;

  &lt;input type=&#34;radio&#34; class=&#34;hidden&#34; name=&#34;tabs-uniqueid&#34; id=&#34;tabs-uniqueid-1&#34;  /&gt;
  &lt;label for=&#34;tabs-uniqueid-1&#34;&gt;
    พิธีการนำเข้าทางเรือ
  &lt;/label&gt;
  &lt;div class=&#34;book-tabs-content markdown-inner&#34;&gt;
    &lt;h1 id=&#34;พ-ธ-การนำเข-าทางเร-อ&#34;&gt;พิธีการนำเข้าทางเรือ&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/ecs-support/ECS_contents/raw/master/ECS_Academia/content/customs/import-export/import/img/flowTH1-2.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;กรมศุลกากรได้พัฒนานำระบบอิเล็กทรอนิกส์ มาใช้ในการบริการผ่านพิธีการศุลกากรซึ่งปัจจุบันเรียกว่าระบบ TCS ผู้ประสงค์จะดำเนินการผ่านพิธีการศุลกากรทางอิเล็กทรอนิกส์จะต้องทำการลงทะเบียนกับกรมศุลกากร เพื่อบันทึกข้อมูลไว้ในฐานข้อมูลระบบคอมพิวเตอร์ของกรมศุลกากร ซึ่งผู้ที่ลงทะเบียนแล้วสามารถเข้าสู่ระบบการผ่านพิธีการศุลกากรทางคอมพิวเตอร์ของตนเองหรือผ่าน SERVICE COUNTER ของเอกชนหรือที่จุดให้บริการของกรมศุลกากร ณ จุดนำเข้า-ส่งออก&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;การลงทะเบ-ยน&#34;&gt;การลงทะเบียน&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;การลงทะเบียนกับกรมศุลกากรต้องเตรียมเอกสารดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;คำร้องขอลงทะเบียนปฏิบัติงานเกี่ยวกับการออกของ (ตามแบบที่กรมศุลกากรกำหนด)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;บัตรประจำตัวประชาชน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;สำเนาทะเบียนบ้าน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;บัตรประจำตัวผู้เสียภาษีอากร หรือหลักฐานการชำระภาษีเงินได้บุคคลธรรมดา&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ประกาศนียบัตรผ่านการอบรมหลักสูตรตัวแทนออกของ จากสถาบันวิทยาการศุลกากร สำนักบริหารทรัพยากรบุคคล กรมศุลกากร จากสมาคมหรือสถาบันที่กรมศุลกากรรับรอง หรือ ประกาศนียบัตรผ่านการอบรมหลักสูตรผู้ชำนาญการศุลกากร จากสถาบันวิทยาการศุลกากร สำนักบริหารทรัพยากรบุคคล กรมศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;หนังสือรับรองการเป็นพนักงาน/ลูกจ้างของตัวแทนออกของ (ยกเว้นบุคคลที่มีบัตรผ่านพิธีการศุลกากร หรือบัตรผู้ช่วยปฏิบัติพิธีการศุลกากร และได้ผ่านการอบรมและทดสอบจากสถาบันวิทยาการศุลกากรตามประกาศกรมศุลกากรที่ &lt;sup&gt;13&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;2549&lt;/sub&gt; ภายในวันที่ 31 ธันวาคม 2551&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;รูปถ่ายหน้าตรงขนาด 1 นิ้ว จำนวน 1 รูป ซึ่งถ่ายไว้ไม่เกิน 6 เดือน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;สำเนาเอกสารตามข้อ (2) - (5) อย่างละหนึ่งชุด พร้อมลงลายมือชื่อรับรองความถูกต้อง
โดยยื่นคำร้องที่ ส่วนทะเบียนและสิทธิพิเศษ สำนักมาตรฐานพิธีการและราคาศุลกากร กรมศุลกากรหรือยื่นผ่านสำนักงานศุลกากร หรือด่านศุลกากร ทั้งนี้ผู้ลงทะเบียนจะสามารถปฏิบัติงานเกี่ยวกับการออกของได้สามปีนับแต่วันที่ได้รับอนุญาต&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&#34;พ-ธ-การศ-ลกากรนำเข-าทางเร-อ&#34;&gt;พิธีการศุลกากรนำเข้าทางเรือ&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ในการนำเข้าสินค้า ผู้นำเข้าจะต้องปฏิบัติตามกฎหมาย ระเบียบ และประกาศที่กรมศุลกากรและหน่วยงานอื่น ๆ ที่เกี่ยวข้องในการนำเข้า อาทิ กระทรวงพาณิชย์สำนักงานคณะกรรมการอาหารและยา กรมปศุสัตว์ ฯลฯ ที่กำหนดไว้ให้ครบถ้วน โดยมีคำแนะนำในการจัดเตรียมเอกสาร เพื่อปฏิบัติตามขั้นตอนพิธีการศุลกากรในการนำเข้าสินค้า ดังนี้&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ผู้นำเข้าต้องยื่นแบบ กศก. 99/.1 ใบขนสินค้าขาเข้าพร้อมแบบแสดงรายการภาษีสรรพสามิตและภาษีมูลค่าเพิ่ม สำหรับการนำเข้าสินค้าทั่วไปทุกประเภท ยกเว้นสินค้าที่กรมศุลกากรกำหนดให้ใช้ ใบขนฯประเภทอื่น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เอกสารที่ควรจัดเตรียมในการนำเข้าสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;2.1 สำหรับพิธีการชำระอากร พิธีการวางประกัน พิธีการขนถ่ายข้างลำ พิธีการคลัง สินค้าทัณฑ์บนประเภทร้านค้าปลอดอากร ต้องมีเอกสารประกอบ ได้แก่&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ต้นฉบับใบขนสินค้าขาเข้า (กศก. 99/.1) พร้อมสำเนา 1 ฉบับ เว้นแต่กรณีที่กรมศุลกากรกำหนดให้มีการจัดทำคู่ฉบับเพิ่ม เช่น สำหรับการนำเข้าอาวุธปืน เครื่องกระสุนปืน วัตถุระเบิด การนำเข้าน้ำมันเชื้อเพลิงที่ต้องส่งเงินเข้ากองทุนน้ำมัน กรณีดังกล่าวต้องมีสำเนาใบขนสินค้าขาเข้า 2 ฉบับ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ใบสั่งปล่อยสินค้า (กศก. 100/.1)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;บัญชีราคาสินค้า (Invoice)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;บัญชีรายละเอียดบรรจุหีบห่อ (Packing List)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ใบตราส่งสินค้า (Bill of Lading)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ใบแจ้งยอดเบี้ยประกัน (Insurance Premium Invoice)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ใบอนุญาตหรือหนังสืออนุญาตสำหรับสินค้าควบคุมการนำเข้าได้จาก www.customs.go.th เลือกรายการของควบคุมการนำเข้า-ส่งออก&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ใบรับรองแหล่งกำเนิดสินค้า (Certificate of Origin) กรณีขอลดอัตราอากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เอกสารอื่น ๆ เช่น เอกสารแสดงส่วนผสม คุณลักษณะและการใช้งานของสินค้าแค็ตตาล็อก เป็นต้น&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;2.2 พิธีการหลายเที่ยวเรือ ต้องเพิ่มพิมพ์เขียว (BLUE PRINT) แบบแปลน แบบพิมพ์หรือเอกสารประกอบอื่น ๆ ที่เกี่ยวข้องกับการพิจารณาให้ทำใบขนสินค้าหลายเที่ยวเรือ
2.3 พิธีการขอคืนอากรตามมาตรา 19 ทวิต้องเพิ่มสำเนาใบขนสินค้าขาเข้า (กศก.99/.1) อีก 1 ฉบับ
2.4 พิธีการส่งเสริมการลงทุนต้องหนังสืออนุมัติให้ยกเว้นหรือลดหย่อนอากรจากคณะกรรมการส่งเสริมการลงทุน
2.5 พิธีการสินค้าส่งกลับ (RE-EXPORT) มี 2 กรณีดังนี้ คือ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;กรณีสินค้าอยู่ในอารักขาของศุลกากร&lt;/strong&gt; ต้องเพิ่มเอกสารดังนี้ คือ&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;คำร้องขอผ่อนผันทำใบขนสินค้าส่งกลับ (RE-EXPORT) ชำระอากร 1 ใน 10&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ใบขนสินค้าขาออก (กศก.101/.1) พร้อมเอกสารประกอบ&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;กรณีสินค้าอยู่นอกอารักขาของศุลกากร&lt;/strong&gt; ต้องเพิ่มเอกสารดังนี้ คือ&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;คำร้องขอผ่อนผันทำใบขนสินค้าส่งกลับ (RE-EXPORT) ขอคืนอากร 9 ใน 10&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ใบขนสินค้าขาออก (กศก.101/.1) พร้อมเอกสารประกอบ&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;2.6 พิธีการนำของออกจากเขตอุตสาหกรรมส่งออก (EPZ) ต้องเพิ่มเอกสารดังนี้ คือ&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;แบบ กนอ. 02-1 กรณีสินค้านำเข้าเป็นวัตถุดิบ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;แบบ กนอ. 02-1 และ กนอ.101 กรณีสินค้านำเข้าเป็นเครื่องจักร อุปกรณ์เครื่องมือและเครื่องใช้ รวมทั้งส่วนประกอบของสินค้าดังกล่าว ที่จำเป็นต้องใช้ในการผลิตสินค้าหรือการค้าเพื่อส่งออก

&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&#34;ข-นตอนการปฏ-บ-ต-พ-ธ-การ&#34;&gt;ขั้นตอนการปฏิบัติพิธีการ&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ขั้นตอนการปฏิบัติพิธีการนำเข้าสินค้าทางเรือ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;ผู้นำเข้าหรือตัวแทนจัดเตรียมข้อมูลใบขนสินค้าเข้า สู่เครื่องคอมพิวเตอร์ของตนเองหรือผ่าน Service Counter และให้ผู้นำเข้าหรือตัวแทน ส่งข้อมูลใบขนสินค้ามายังเครื่องคอมพิวเตอร์ของกรมศุลกากร  ระบบคอมพิวเตอร์กรมศุลกากร จะตรวจสอบข้อมูลกับแฟ้มข้อมูลอ้างอิง การอนุมัติ/อนุญาต เกี่ยวข้อง และตรวจสอบบัญชีสินค้า สำหรับเรือโดยอัตโนมัติผ่านระบบคอมพิวเตอร์&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;การตรวจปล่อยสินค้าจะนำระบบบริหารความเสี่ยง (Risk Management) มาใช้ในการสั่งการตรวจตามเงื่อนไขที่หน่วยงานศุลกากรกำหนดไว้ในระบบ Profile เพื่อจัดกลุ่มใบขนสินค้าเป็น 2 กลุ่ม คือ ให้เปิดตรวจ (Red Line) หรือให้ยกเว้นการตรวจ (Green Line) เมื่อระบบตรวจสอบเสร็จแล้ว จะกำหนดเลขที่ใบขนสินค้าและสั่งการตรวจให้อัตโนมัติ พร้อมกับแจ้งตอบกลับไปยัง ผู้ประกอบการทราบ ผ่านทางอิเล็กทรอนิกส์ และแจ้งโรงพักสินค้าหรือท่าเทียบเรือทราบถึง ผลการสั่งการตรวจจากศุลกากร&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;กรณียกเว้นการตรวจ ผู้ประกอบการสามารถติดต่อโรงพักสินค้าหรือท่าเทียบเรือรับมอบสินค้าได้ทันที&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีให้เปิดตรวจ ผู้ประกอบการสามารถติดต่อโรงพักสินค้า หรือท่าเทียบเรือเพื่อเตรียมของ เพื่อตรวจแล้วติดต่อเจ้าหน้าที่ศุลกากรเพื่อตรวจปล่อยสินค้า&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การชำระและวางเงินประกันค่าภาษีอากร ผู้ประกอบการสามารถเลือกชำระและวางเงินประกันที่สำนักงานศุลกากรหรือชำระและวางเงินประกันผ่านธนาคารทางอิเล็กทรอนิกส์ (e-Payment) ได้&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การวางค้ำประกันค่าภาษีอากร ผู้ประกอบการสามารถเลือกวางค้ำประกันที่สำนักงานศุลกากรหรือวางค้ำประกันผ่านธนาคารทางอิเล็กทรอนิกส์ (e-Guarantee) ได้&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การตรวจปล่อยสินค้าขาเข้า เป็นการตรวจ ณ ท่าที่ระบุในบัญชีสินค้า ว่ามีชื่อส่งของถึง แต่ผู้ประกอบการสามารถแจ้งความประสงค์ขอขนย้ายสินค้า ไปตรวจปล่อยนอกเขตท่าที่นำเข้าได้แต่ต้องแจ้งล่วงหน้า ในขั้นตอนจัดเตรียมใบขนสินค้าก่อนส่งมายังระบบคอมพิวเตอร์ของกรมศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;ผู้นำของเข้านำใบขนสินค้าพร้อมใบเสร็จเสียภาษีอากร เอกสาร Deliver Order (D/O) ไปดำเนินการตรวจปล่อยสินค้าในท่าเรือและขนถ่ายสินค้านำเข้ามาที่โกดังหรือโรงงาน หรือบริษัท&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;ผู้นำเข้าหรือตัวแทนต้องจัดเก็บข้อมูลบัญชีราคาสินค้าในรูปของสื่อคอมพิวเตอร์เป็นเวลาไม่น้อย 6 เดือน เพื่อใช้สำหรับการตรวจสอบใบขนสินค้าหลังการตรวจปล่อย โดยให้สามารถจัดพิมพ์เป็นรายงานเมื่อกรมศุลกากรร้องขอ ดังนี้&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;IMPORT/EXPORT INVOICE LIST BY DECLARATION ITEM&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;IMPORT/EXPORT INVOICE LIST BY INVOICE ITEM&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;IMPORT/EXPORT INVOICE LIST&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://th.customs.go.th/data_files/1609141607232045596574.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;alert alert-success&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    สอบถามข้อมูลเพิ่มเติมได้ที่ : สำนักงานศุลกากรท่าเรือแหลมฉบัง (สทบ.).&lt;br /&gt;
โทรศัพท์ : 0-3840-7701 หรือ 0-2667-7000 ต่อ 25-7701.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา :  &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/content_with_menu1.php?ini_menu=menu_business_160421_02&amp;amp;ini_content=business_160426_02_160914_02_160914_02&amp;amp;lang=th&amp;amp;root_left_menu=menu_business_160421_02_160421_02&amp;amp;left_menu=menu_business_160421_02_160421_02_160914_02&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;.&lt;br /&gt;
ปรับปรุงล่าสุด : 13 มิ.ย. 2560.&lt;br /&gt;
เครดิตภาพ : &lt;a href=&#34;https://www.thailandntr.com/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Thailand NTR&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

  &lt;/div&gt;

  &lt;input type=&#34;radio&#34; class=&#34;hidden&#34; name=&#34;tabs-uniqueid&#34; id=&#34;tabs-uniqueid-2&#34;  /&gt;
  &lt;label for=&#34;tabs-uniqueid-2&#34;&gt;
    พิธีการนำเข้าทางอากาศ
  &lt;/label&gt;
  &lt;div class=&#34;book-tabs-content markdown-inner&#34;&gt;
    &lt;h1 id=&#34;พ-ธ-การนำเข-าทางอากาศ&#34;&gt;พิธีการนำเข้าทางอากาศ&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/ecs-support/ECS_contents/raw/master/ECS_Academia/content/customs/import-export/import/img/flowTH1-3.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;การปฏ-บ-ต-พ-ธ-การศ-ลกากรนาเข-าในระบบอ-เล-กทรอน-กส-แบบไร-เอกสาร-e-import&#34;&gt;การปฏิบัติพิธีการศุลกากรนาเข้าในระบบอิเล็กทรอนิกส์แบบไร้เอกสาร (e-Import)&lt;/h2&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;หลักการปฏิบัติพิธีการ e - Import การปฏิบัติพิธีการศุลกากรในปัจจุบัน ผู้นำของเข้าหรือตัวแทนสามารถจัดทำใบขนสินค้าขาเข้า ผ่านวิธีการรูปแบบอิเล็กทรอนิกส์ แทนการจัดทำ ยื่น ส่ง รับเอกสาร และการลงลายมือชื่อในกระดาษโดยสามารถส่งข้อมูลอิเล็กทรอนิกส์ พร้อมลงลายมือชื่ออิเล็กทรอนิกส์ (Digital Signature) ตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกำหนด (ebXML/ XML Format) ผ่านบุคคลผู้เป็นสื่อกลางคือ ผู้ให้บริการรับส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์ (Value Added Network Services: VANS) เพื่อส่งข้อมูลเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร  เมื่อระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร ได้รับข้อมูลแล้ว จะทำการตรวจสอบ และตอบรับให้ผู้นำของเข้าหรือตัวแทน ทราบผ่านทางอิเล็กทรอนิกส์ เช่นเดียวกัน โดยถือเป็นการยื่นเอกสารนั้น ๆ ตามกฎหมายว่าด้วยศุลกากร และกฎหมายอื่นที่เกี่ยวข้องกับการศุลกากรแล้ว&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;ช่องทางการส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าในระบบ e - Import มี 4 ช่องทาง ดังนี้&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ผู้นำของเข้าส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าด้วยตนเอง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ผู้นำของเข้ามอบหมายให้ตัวแทนออกของ (Customs Broker) เป็นผู้ส่งข้อมูล&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ผู้นำของเข้าใช้บริการ เคาน์เตอร์บริการ (Service Counter) ในการส่งข้อมูล&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ผู้นำของเข้ายื่นแบบบันทึกข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้า ณ จุดบริการศุลกากร ส่วนบริการศุลกากร 1 ชั้น 1 อาคาร BC-1&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;โดยผู้นำของเข้า สามารถชำระค่าอากรศุลกากร ภาษีมูลค่าเพิ่ม ภาษีสรรพสามิต ภาษีเพื่อมหาดไทย และภาษีอากรอื่น ผ่านทางธนาคารในระบบอิเล็กทรอนิกส์ หรือติดต่อขอชำระได้ที่ ฝ่ายบัญชีอากร ชั้น 2 อาคาร BC-1 ในเวลาราชการ หรือ ติดต่อที่ อาคารตรวจสินค้าขาออก (CE) สาหรับนอกเวลาราชการ ขั้นตอนการส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าในระบบ e - Import.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;ขั้นตอนการส่งข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าในระบบ e - Import
ผู้นำของเข้าจะจัดทำข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าตามมาตรฐานที่ศุลกากรกำหนด แล้วส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์เข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร เมื่อระบบฯ ได้รับข้อมูลบัญชีสินค้าสำหรับอากาศยาน (Manifest) วันนำเข้าจริง (Actual Arrival Date) และใบตราส่งสินค้าทางอากาศยาน (House Air Waybill: HAWB) จากตัวแทนอากาศยานแล้ว จะทำการตรวจสอบข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าถึงความถูกต้องเบื้องต้นกับแฟ้มข้อมูลอ้างอิง (Reference File) ระบบ Profile และแฟ้มข้อมูลการอนุมัติ/อนุญาตตามกฎหมายที่เกี่ยวข้อง&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;หากข้อมูลถูกต้อง ระบบฯจะทำการจับคู่ Manifest กับข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าที่ได้ส่งเข้ามาในระบบฯ เพื่อการตอบกลับเลขที่ใบขนสินค้าขาเข้า โดย จะมีการดำนินงาน ดังนี้&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;กรณีระบบฯ ได้ตรวจสอบข้อมูลดังกล่าว กับข้อมูลในใบขนสินค้าขาเข้า แล้วถูกต้องตรงกัน ระบบฯ จะตอบกลับเลขที่ใบขนสินค้าขาเข้าให้กับผู้ส่งข้อมูลโดยอัตโนมัติ&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;หากตรวจสอบแล้วพบว่า ข้อมูล Manifest ไม่ถูกต้องตรงกันกับข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้า ระบบฯจะไม่ออกเลขที่ใบขนสินค้าให้ แต่จะตอบรหัสข้อผิดพลาดกลับไปให้ผู้ส่งข้อมูลว่า &amp;laquo;ยังไม่พบข้อมูลบัญชีสินค้า&amp;raquo;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;ผู้นำของเข้าต้องแก้ไขข้อมูล และส่งข้อมูลการแก้ไขข้อมูลในใบขนสินคาขาเข้า (Version) เข้าสู่ระบบฯ อีกครั้ง ผู้นำของเข้าจะต้องทำการตรวจสอบ และทำการแก้ไขข้อมูลในใบขนสินคาขาเข้า หรือแจ้งตัวแทนอากาศยาน เพื่อให้แก้ไขข้อมูลในใบตราส่งสินค้า (Air Waybill) แล้วส่งข้อมูลการแก้ไขไปยังระบบฯอีกครั้ง เพื่อให้มีการตัดบัญชีกับ Manifest ได้&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;หมายเหตุ :&lt;/em&gt; การตอบกลับเลขที่ใบขนสินค้าขาเข้าโดยระบบฯ นั้น ถือเป็นการยื่นใบขนสินค้าขาเขาโดยถูกต้อง่ตอ กรมศุลกากรแล้ว (สถานะ 0109) และเมื่อมีการชำระภาษีอากรแล้ว หรือ ได้รับการยกเว้นอากร ระบบฯ จะแสดงสถานะใบขนสินค้าเป็น 0209 ต่อไป&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;การร-บของจากอาร-กขาศ-ลกากร&#34;&gt;การรับของจากอารักขาศุลกากร&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;หล-กการท-วไปในการร-บของนำเข-า&#34;&gt;หลักการทั่วไปในการรับของนำเข้า&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;หลักการทั่วไปในการรับของนำเข้าออกจากอารักขาศุลกากร ของที่นำเข้ามาในราชอาณาจักรและได้ปล่อยออกจากอารักขาของศุลกากรแล้ว&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ให้ถือว่ามี ชนิด คุณภาพ ปริมาณ น้ำหนัก ราคา หรือเกี่ยวกับอัตราอากร ถูกต้องตรงตามที่ผู้นำของเข้าได้ส่งข้อมูลเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร.&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ก่อนการรับมอบของไปจากคลังสินค้า TG หรือ BFS ให้ผู้นำของเข้าดำเนินการในกระบวนการทางศุลกากรให้ครบถ้วน.&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ผู้นำของเข้าต้องตรวจสอบของที่นำเข้าให้ตรงตามข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้าที่ส่งเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร.&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h3 id=&#34;การร-บของจากอาร-กขาศ-ลกากรในระบบ-e-import&#34;&gt;การรับของจากอารักขาศุลกากรในระบบ e - Import.&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;กรณีใบขนสินค้าขาเข้าสั่งการตรวจให้ ยกเว้นการตรวจ (Green Line)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ให้ผู้นำของเข้าติดต่อขอรับของจากคลังสินค้า TG หรือ BFS (ใบขนสินค้ามีสถานะ 0309) เมื่อคลังสินค้าพิมพ์ใบสั่งปล่อย (Customs Permit) ระบบฯ จะปรับสถานะใบขนสินค้าฉบับนั้นเป็น 0409&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;กรณีของที่นำเข้าต้องมีการอนุมัติ/อนุญาต ตามกฎหมายอื่นที่เกี่ยวข้องกับการศุลกากร หรือเอกสารเพื่อประกอบการใช้สิทธิพิเศษทางภาษีอากร&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;หากหน่วยงานอื่นที่เกี่ยวข้องกับการศุลกากร อาทิ สานักงานคณะกรรมการอาหารและยา (อย.) กรมประมง กรมปศุสัตว์ กรมวิชาการเกษตร เป็นต้น ขอทำการตรวจสอบของก่อนการนำของออกจากอารักขาของศุลกากร ให้ผู้นำของเข้าติดต่อขอรับของดังกล่าวเพื่อนำของออกจากคลังสินค้า TG หรือ BFS มาให้เจ้าหน้าที่สังกัดหน่วยงานที่มีอำนาจตามกฎหมายอื่นที่เกี่ยวข้อง ตรวจสอบ ณ สถานที่ตรวจสินค้า หรือคลังสินค้าหรือที่อื่นใดที่หน่วยงานดังกล่าวเห็นชอบ&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;ให้ผู้นำของเข้า พิมพ์หรือเขียนเลขที่ใบขนสินค้าที่มุมบนด้านขวาของเอกสารการอนุมัติ/อนุญาต ตามกฎหมายอื่นที่เกี่ยวข้องกับการศุลกากร หรือเอกสารเพื่อประกอบการใช้สิทธิพิเศษทางภาษีอากร&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;ยื่นเอกสารต่อเจ้าหน้าที่ศุลกากรที่ได้รับมอบหมายของฝ่ายบริการศุลกากร ก่อนการติดต่อขอรับของออกจากคลังสินค้า&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;หน่วยบริการศุลกากรจะจัดทำทะเบียนรับเอกสารดังกล่าวไว้ และตรวจสอบความครบถ้วนของเอกสาร แต่จะไม่ตรวจสอบความถูกต้องของเอกสารกับข้อมูลรายละเอียดของใบขนสินค้าขาเข้า&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;ส่งมอบเอกสารดังกล่าว ภายใน 3 วันทาการ ให้หน่วยงานทบทวนหลังการตรวจปล่อยเป็นผู้ดำเนินการต่อไป&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;กรณีใบขนสินค้าขาเข้าสั่งการตรวจ &amp;laquo;ตรวจสอบพิกัด ราคา และ ของ (Red line)&amp;raquo;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;ให้ผู้นำของเข้าติดต่อคลังสินค้า TG หรือ BFS เพื่อเตรียมของให้ตรวจสอบ (ใบขนสินค้ามีสถานะ 0301) คลังสินค้าจะส่งข้อมูลเตรียมของเพื่อตรวจสอบ มายังระบบฯ หลังจากนั้น ระบบฯ จะกำหนดชื่อ เจ้าหน้าที่ศุลกากรผู้รับผิดชอบตรวจปล่อยโดยอัตโนมัติ&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;ผู้นำของเข้าต้องจัดเตรียมเอกสารประกอบข้อมูลใบขนสินค้าขาเข้า อาทิ ใบตราส่งสินค้าทางอากาศยาน (Air Waybill) บัญชีราคาสินค้า (Invoice) ใบอนุญาตหรือเอกสารประกอบการใช้สิทธิประโยชน์ทางภาษีอากร หรือรายละเอียดของสินค้า เป็นต้น เพื่อให้เจ้าหน้าที่ศุลกากรผู้ได้รับมอบหมายตรวจสอบพิกัด ราคา และของ ตามหลักเกณฑ์เรื่องการกาหนดพิกัดอัตราศุลกากร การกาหนดราคาศุลกากร และหลักเกณฑ์การตรวจปล่อยสินค้า&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;กรณีของที่นำเข้าต้องได้รับ อนุมัติ/อนุญาต ตามกฎหมายอื่นที่เกี่ยวข้องกับการศุลกากร หรือมีเอกสารเพื่อประกอบการใช้สิทธิพิเศษทางภาษีอากร ให้ผู้นำของเข้า พิมพ์หรือเขียนเลขที่ใบขนสินค้าที่มุมบนด้านขวาของเอกสารการอนุมัติ/อนุญาต ตามกฎหมายอื่นที่เกี่ยวข้องกับการ ศุลกากร หรือเอกสารเพื่อประกอบการใช้สิทธิพิเศษทางภาษีอากร และยื่นเอกสารดังกล่าวต่อเจ้าหน้าที่ศุลกากรผู้ได้รับมอบหมาย เพื่อใช้เป็นเอกสารประกอบการตรวจปล่อย และยื่นเอกสารดังกล่าวเพื่อการลงทะเบียนรับเอกสารต่อไป&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;ในกรณีหน่วยงานอื่นที่เกี่ยวข้องกับการศุลกากร ขอทำการตรวจสอบของก่อน การตรวจปล่อยสินค้าออกจากอารักขาศุลกากร ให้ผู้นำของเข้านำของ มาให้เจ้าหน้าที่ของหน่วยงานที่มีอำนาจตามกฎหมายอื่นตรวจสอบให้แล้วเสร็จ&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;ตรวจสอบช-อเจ-าหน-าท-ศ-ลกากรผ-ตรวจปล-อย&#34;&gt;ตรวจสอบชื่อเจ้าหน้าที่ศุลกากรผู้ตรวจปล่อย&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;ให้ผู้นำของเข้าหรือตัวแทน ตรวจสอบชื่อเจ้าหน้าที่ศุลกากรผู้ตรวจปล่อย ที่หัวหน้างานตรวจสินค้า หรือผู้ที่ได้รับมอบหมาย&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;เจ-าหน-าท-ศ-ลกากรบ-นท-กผลการตรวจ&#34;&gt;เจ้าหน้าที่ศุลกากรบันทึกผลการตรวจ&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;เจ้าหน้าที่ศุลกากรผู้ได้รับมอบหมาย ตรวจสอบพิกัด ราคา และของ หากไม่พบความผิด เจ้าหน้าที่จะบันทึกผลการตรวจในระบบฯ ซึ่งจะตอบกลับให้คลังสินค้า ทราบถึงการตรวจปล่อยสินค้าออกจากอารักขาศุลกากรแล้ว เพื่อให้ผู้นาของเข้าหรือตัวแทนติดต่อรับของกับคลังสินค้า TG หรือ BFS ต่อไป (ใบขนฯมีสถานะ 0309 และเมื่อคลังสินค้าสั่งพิมพ์ Customs Permit ระบบฯ จะปรับสถานะใบขนฯเป็น 0409&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;ประกาศท-เก-ยวข-อง&#34;&gt;ประกาศที่เกี่ยวข้อง&lt;/h2&gt;

&lt;h2 id=&#34;แผนภ-ม-กระบวนการนำเข-าทางอากาศ&#34;&gt;แผนภูมิกระบวนการนำเข้าทางอากาศ&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.customs.go.th/data_files/a17c638b1d83e89a5535f06fa937b441.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;alert alert-note_success&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    สอบถามข้อมูลเพิ่มเติมได้ที่ : สำนักงานศุลกากรตรวจสินค้าท่าอากาศยานสุวรรณภูมิ (สสภ.).&lt;br /&gt;
โทรศัพท์ : 02-134-1246.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ที่มา :&lt;br /&gt;
- &lt;a href=&#34;https://www.thailandntr.com/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Thailand NTR&lt;/a&gt;.&lt;br /&gt;
- &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/content_with_menu1.php?ini_menu=menu_business_160421_02&amp;amp;ini_content=business_160426_02_160914_01_160914_02&amp;amp;lang=th&amp;amp;root_left_menu=menu_business_160421_02_160421_01&amp;amp;left_menu=menu_business_160421_02_160421_01_160914_03&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;กรมศุลกากร&lt;/a&gt;.&lt;br /&gt;
ปรับปรุงล่าสุด : 15 มิ.ย. 2560&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

  &lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;

</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>คู่มือการปฏิบัติพิธีการศุลกากรสำหรับการนำเข้า (e-Import)</title>
      <link>https://ecs-support.github.io/KM/customs/pages/import/guide/</link>
      <pubDate>Sat, 09 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ecs-support.github.io/KM/customs/pages/import/guide/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/cover/import-Customs-clearance-handbook.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;คู่มือการปฏิบัติพิธีการศุลกากรทางอิเล็กทรอนิกส์ว่าด้วยกระบวนการทางศุลกากรสำหรับการนำเข้า    (e-Import) กำหนดขึ้นเพื่อประโยชน์ในการนำของเข้ามาในราชอาณาจักร ให้การปฏิบัติพิธีการศุลกากรสามารถกระทำโดยวิธีการทางอิเล็กทรอนิกส์ โดยให้ใช้บังคับเป็นการทั่วไปสำหรับการนำของเข้ามาในราชอาณาจักร
ทางเรือ ทางรถไฟ ทางรถยนต์ คนเดินเข้ามา ทางเครื่องบิน  ทางไปรษณีย์ ทางท่อขนส่งทางบก ทางสายส่งไฟฟ้า ทางเรือที่เข้าออกด่านศุลกากรทางบก เรือเล็กทางทะเลที่เข้าออกด่านศุลกากรทางทะเล ทางผู้โดยสารนำพาขึ้นอากาศยาน&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;การนำของเข้ามาในราชอาณาจักร หมายถึง การนำของใด ๆ จากภายนอกราชอาณาจักรเข้ามา         ในราชอาณาจักรโดยการขนส่งทางเรือ ทางรถไฟ ทางรถยนต์ คนเดินเข้ามา ทางเครื่องบิน ทางไปรษณีย์
ทางท่อขนส่งทางบก ทางสายส่งไฟฟ้า ทางเรือที่เข้าออกด่านศุลกากรทางบก เรือเล็กทางทะเลที่เข้าออกด่านศุลกากรทางทะเล ทางผู้โดยสารนำพาขึ้นอากาศยาน เป็นต้น&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ในการปฏิบัติพิธีการศุลกากรหรือดำเนินการในกระบวนการทางศุลกากรกับของที่นำเข้ามาในราชอาณาจักรนั้น ให้ดำเนินการโดยวิธีการทางอิเล็กทรอนิกส์ ณ ด่านศุลกากรที่ระบุไว้ใน บัญชีสินค้าที่มีชื่อส่งของถึง&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ในการปฏิบัติพิธีการหรือดำเนินการในกระบวนการทางศุลกากรกับของที่นำเข้ามาในราชอาณาจักรและจะขนเข้าเก็บในคลังสินค้าทัณฑ์บน หรือนำเข้าไปในเขตปลอดอากรและ/หรือนำเข้าไปในเขตประกอบการเสรี&lt;br /&gt;
ให้ดำเนินการโดยวิธีการทางอิเล็กทรอนิกส์ ณ ด่านศุลกากรที่ระบุไว้ในบัญชีสินค้าที่มีชื่อส่งของถึง&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;หากเรื่องใดที่เป็นข้อปฏิบัติเฉพาะของหน่วยงานที่สำนัก/สำนักงานศุลกากรที่รับผิดชอบเสนอระเบียบปฏิบัติและขอความเห็นชอบจากกรมศุลกากร ให้กำหนดเพิ่มเติมเป็นการเฉพาะหรือแตกต่างไปจากที่กำหนด
ในคู่มือฉบับนี้ ให้ถือปฏิบัติตามข้อปฎิบัติดังกล่าวนั้น&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/yosarawut/WorkingArea/raw/master/KnowledgeCenter/img/e-import_system.png&#34; alt=&#34;แผนภาพแสดงกระบวนการนำเข้าด้วยวิธีทางอิเล็กทรอนิกส์ (e-Import System)&#34; /&gt;
แผนภาพแสดงกระบวนการนำเข้าด้วยวิธีทางอิเล็กทรอนิกส์ (e-Import System)&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ที่มา&lt;/strong&gt; : &lt;a href=&#34;http://www.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14223132414d505f49464b49464b4a&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 133 / 2561 เรื่อง &lt;strong&gt;คู่มือการปฏิบัติพิธีการศุลกากรทางอิเล็กทรอนิกส์ว่าด้วยกระบวนการทางศุลกากรสำหรับการนำเข้า (e-Import)&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>การนำเข้ารถยนต์สำเร็จรูป</title>
      <link>https://ecs-support.github.io/KM/customs/pages/import/import-car/</link>
      <pubDate>Mon, 18 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ecs-support.github.io/KM/customs/pages/import/import-car/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/import-car.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;toc-contents&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;head-toc&#34;&gt;
    &lt;h2&gt;Contents&lt;/h2&gt;
    &lt;/div&gt;
HAHAHUGOSHORTCODE-TOC0-HBHB
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&#34;ประกาศท-เก-ยวข-อง&#34;&gt;ประกาศที่เกี่ยวข้อง&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://ecs-support.github.io/KM/customs/knowledge-center/customs-clearance/docs/import/import_car/customs_106-2561/&#34;&gt;ประกาศกรมศุลกากร ที่ 106/ 2561 เรื่อง หลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไขการปฏิบัติพิธีการศุลกากรนำเข้าทางอิเล็กทรอนิกส์ว่าด้วยรถยนต์สำเร็จรูป&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/data/moc/used_car.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ประกาศกระทรวงพาณิชย์ เรื่อง กำหนดให้รถยนต์ใช้แล้วเป็นสินค้าที่ต้องห้ามหรือต้องขออนุญาตในการนำเข้ามาในราชอาณาจักร พ.ศ. 2562&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;การปฏ-บ-ต-พ-ธ-การ&#34;&gt;การปฏิบัติพิธีการ&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;การปฏิบัติพิธีการศุลกากรนำเข้าทางอิเล็กทรอนิกส์ว่าด้วยรถยนต์สำเร็จรูป ตามประกาศกรมศุลกากร ที่ 106/ 2561 เรื่อง &lt;strong&gt;หลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไขการปฏิบัติพิธีการศุลกากรนำเข้าทางอิเล็กทรอนิกส์ว่าด้วยรถยนต์สำเร็จรูป&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/import_car/106_2561jpg_Page1-1.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;การจ-ดทำข-อม-ลใบขนส-นค-า&#34;&gt;การจัดทำข้อมูลใบขนสินค้า&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ส่วนที่ 1 การจัดทำข้อมูลใบขนสินค้า&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/import_car/106_2561jpg_Page1-2.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;../img/import_car/106_2561jpg_Page2-1.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;การจ-ดทำใบร-บรอง&#34;&gt;.การจัดทำใบรับรอง&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;การจัดทำใบรับรองรายละเอียดของรถยนต์สำเร็จรูปนำเข้า&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/import_car/106_2561jpg_Page2-2.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;../img/import_car/106_2561jpg_Page3-1.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;การตรวจสอบ&#34;&gt;การตรวจสอบ&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ส่วนที่ 2 การตรวจสอบตามกระบวนการทางศุลกากร&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/import_car/106_2561jpg_Page3-2.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;การตรวจสอบรถยนต&#34;&gt;การตรวจสอบรถยนต์&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ส่วนที่ 3 การตรวจสอบรถยนต์สำเร็จรูปกรณีมีเหตุอันควรสงสัย&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/import_car/106_2561jpg_Page3-3.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;../img/import_car/106_2561jpg_Page4-1.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;การเช-อมโยงข-อม-ล&#34;&gt;การเชื่อมโยงข้อมูล&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ส่วนที่ 4 การเชื่อมโยงใบขนสินค้าขาเข้ากับกรมการขนส่งทางบก&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/import_car/106_2561jpg_Page4-2.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;เอกสารแนบท-ายประกาศ&#34;&gt;เอกสารแนบท้ายประกาศ&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;ใบร-บรองรายละเอ-ยดของรถยนต-สำเร-จร-ป&#34;&gt;ใบรับรองรายละเอียดของรถยนต์สำเร็จรูป&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/import_car/106_2561jpg_Page5.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../img/import_car/106_2561jpg_Page6.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>สงวนสิทธิขอคืนอากรและการวางประกันเกี่ยวกับ ปัญหาพิกัดศุลกากร</title>
      <link>https://ecs-support.github.io/KM/customs/pages/import/reverve/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Feb 2021 05:10:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ecs-support.github.io/KM/customs/pages/import/reverve/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;จากประกาศกรมศุลกากรที่ 28/.2564 เรื่อง พิธีการศุลกากรนำเข้าทางอิเล็กทรอนิกส์ว่าด้วยการวางประกันปัญหาพิกัดอัตราศุลกากร มีผลบังคับใช้ตั้งแต่วันที่ 17 กุมภาพันธ์ 2564 โดยมีวัตถุประสงค์เพื่อสร้างความชัดเจนให้กับผู้ประกอบการ ในกรณีที่มีปัญหาข้อโต้แย้งพิกัดอัตราศุลกากร ณ ขณะนำเข้าและผู้ประกอบการประสงค์จะนำของออกไปก่อนโดยการวางประกัน&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;เพื่อลดข้อโต้แย้งและการวางประกันปัญหาพิกัดอัตราศุลกากร เพื่อแก้ไขปัญหาที่เกิดขึ้นเกี่ยวกับปัญหาพิกัดอัตราศุลกากรสำหรับสินค้า ณ ขณะนำเข้า โดยกำหนดให้สำนักงานศุลกากรแต่งตั้งคณะผู้เชี่ยวชาญพิกัดอัตราศุลกากรประจำสำนักงาน เพื่อทำหน้าที่ในการให้คำปรึกษา กรณีที่เจ้าหน้าที่ผู้ตรวจปล่อยสงสัยหรือมีข้อโต้แย้งเกี่ยวกับพิกัดอัตราศุลกากรสำหรับสินค้าที่กำลังผ่านพิธีการศุลกากร ทั้งนี้ เพื่อลดการใช้ดุลยพินิจของเจ้าหน้าที่ผู้ตรวจปล่อย และลดภาระผู้ประกอบการในการวางประกันสินค้าที่ไม่มีปัญหาพิกัดอีกด้วย ในกรณีที่ผู้ประกอบการประสงค์ จะวางประกัน หากยังมีข้อโต้แย้งในเรื่องพิกัดอัตราศุลกากร อยู่นั้น กรมศุลกากรได้ออกมาตรการเพื่อให้หน่วยงานที่เกี่ยวข้องเร่งรัดดำเนินการพิจารณาพิกัดอัตราศุลกากร สำหรับสินค้าที่มีปัญหานั้น เพื่อให้ได้ข้อยุติโดยเร็ว โดยกรมศุลกากรสั่งการให้สำนักงานศุลกากรแต่งตั้งคณะทำงานพิจารณาปัญหาพิกัดอัตราศุลกากรประจำสำนักงาน ทำหน้าที่ในการให้ความเห็นพิกัดอัตราศุลกากรสำหรับสินค้านั้นโดยเร็ว ก่อนส่งให้กองพิกัดอัตราศุลกากรวินิจฉัยในขั้นตอนสุดท้ายต่อไป ทั้งนี้กรมศุลกากรได้มีการกำหนดระยะเวลาแล้วเสร็จในแต่ละขั้นตอนไว้ ซึ่งการดำเนินการดังกล่าว จะช่วยให้การพิจารณาปัญหาพิกัด ภายหลังการนำเข้า มีความรวดเร็ว เป็นมาตรฐาน อันจะเป็นประโยชน์กับผู้ประกอบการในการคำนวณต้นทุนการนำเข้าสินค้า และลดปัญหาข้อโต้แย้ง เรื่องพิกัดอัตราศุลกากรสำหรับสินค้าที่เคยมีปัญหา หากมีการนำเข้ามาอีกในอนาคต&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;สร-ปสาระสำค-ญ&#34;&gt;&lt;em&gt;สรุปสาระสำคัญ&lt;/em&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;“ใบขนสินค้าวางประกัน”&lt;/strong&gt; หมายความว่า ใบขนสินค้าขาเข้าวางประกันปัญหาพิกัดอัตราศุลกากร
&lt;/blockquote&gt;


&lt;h3 id=&#34;การวางประก-น&#34;&gt;การวางประกัน&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;book-hint warning&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;“การวางประกัน”&lt;/strong&gt; หมายความว่า&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;การวางประกันปัญหาพิกัดอัตราศุลกากรสําหรับของ&lt;strong&gt;ชนิดเดียวกันกับที่ผู้นําของเข้าได้นําเข้ามา และมีการวางประกัน ปัญหาพิกัดอัตราศุลกากรไว้ก่อนแล้ว&lt;/strong&gt; และยังไม่มีคําวินิจฉัยพิกัดอัตราศุลกากรสําหรับของนั้น หรือมีคําวินิจฉัยพิกัดอัตราศุลกากร สําหรับของนั้นแล้วแต่อยู่ระหว่างการอุทธรณ์ โดยส่งข้อมูลใบขนสินค้าวางประกันเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร&lt;em&gt;โดยสมัครใจ&lt;/em&gt; หรือ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ของที่&lt;strong&gt;ไม่เคยมีปัญหาพิกัดอัตราศุลกากรมาก่อน&lt;/strong&gt; แต่ผู้นําของเข้าประสงค์&lt;strong&gt;ขอพบพนักงานศุลกากร&lt;/strong&gt; เพื่อให้พนักงานศุลกากรพิจารณา พิกัดอัตราศุลกากรสําหรับของที่กําลังผ่านพิธีการศุลกากร โดยส่งข้อมูลใบขนสินค้าวางประกันเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ของศุลกากร &lt;em&gt;โดยสมัครใจ&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/blockquote&gt;

 &lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;“ของทํานองเดียวกัน”&lt;/strong&gt; หมายถึง ของประเภทเดียวกันที่ทําด้วยวัตถุอย่างเดียวกัน มีองค์ประกอบและการใช้ประโยชน์เหมือนกัน
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;การจ-ดท-าข-อม-ลใบขนส-นค-า&#34;&gt;การจัดทําข้อมูลใบขนสินค้า&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote class=&#34;book-hint success&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;การจัดทําข้อมูลใบขนสินค้าวางประกันปัญหาพิกัดอัตราศุลกากร&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ผู้นําของเข้าจัดทําข้อมูลใบขนสินค้าวางประกันตามมาตรฐานที่กรมศุลกากรกําหนด ตามคู่มือการปฏิบัติพิธีการศุลกากรทางอิเล็กทรอนิกส์ ว่าด้วยกระบวนการทางศุลกากรสําหรับการนําเข้า (e-Import)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ให้&lt;strong&gt;ระบุเหตุผลของการวางประกันปัญหาพิกัดอัตราศุลกากร&lt;/strong&gt; ในช่อง &lt;strong&gt;Deposit Reason Code&lt;/strong&gt; เป็นรหัส &lt;em&gt;“D02”&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ทําเครื่องหมาย &lt;strong&gt;(Y)&lt;/strong&gt; ในช่อง &lt;strong&gt;Assessment Request Code&lt;/strong&gt; เพื่อแจ้งความ &lt;em&gt;ประสงค์ขอพบพนักงานศุลกากรเพื่อตรวจสอบพิกัด ราคา และของ&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กรณีนําของชนิดเดียวกันกับที่ผู้นําของเข้าได้นําเข้ามาและได้วางประกันไว้ก่อนแล้ว และผู้นําของเข้าประสงค์ จะขอวางประกันในลักษณะเดิมต่อเนื่อง &lt;em&gt;ให้ระบุเลขที่ใบขนสินค้าและรายการที่ ในใบขนสินค้าวางประกันฉบับแรก&lt;/em&gt; ที่เคยมีปัญหาพิกัดอัตราศุลกากรและวางประกันไว้ ใน&lt;strong&gt;ช่องเลขที่ใบขนสินค้า ที่อ้างถึง (Reference Declaration Number) และช่องรายการที่ในใบขนสินค้าที่อ้างถึง (Reference Declaration Line Number)&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ให้ระบุ &lt;em&gt;“ขอชําระอากรในพิกัด/อัตรา (พิกัดศุลกากรที่มีอัตราต่ํา) และขอวาง ประกันอากรในพิกัดอัตรา&amp;hellip;(พิกัดศุลกากรที่มีอัตราสูง)”&lt;/em&gt; ในช่อง&lt;strong&gt;หมายเหตุ (Remark)&lt;/strong&gt;
&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/blockquote&gt;


&lt;h3 id=&#34;ข-อควรระว-ง&#34;&gt;ข้อควรระวัง&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote class=&#34;book-hint danger&#34;&gt;
  ใบขนสินค้าวางประกันที่&lt;strong&gt;ไม่ได้พบพนักงานศุลกากรเพื่อตรวจสอบพิกัด ราคา และของ&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;โดยได้รับมอบของออกจากอารักขาศุลกากรแล้ว&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;กรมศุลกากรจะไม่รับพิจารณาตัวอย่างของนั้น&lt;/strong&gt; และให้ถือว่าผู้นําของเข้าไม่ประสงค์จะเข้าสู่กระบวนการพิจารณาวินิจฉัยปัญหาพิกัดอัตราศุลกากร
&lt;/blockquote&gt;


&lt;h2 id=&#34;เอกสารท-เก-ยวข-อง&#34;&gt;เอกสารที่เกี่ยวข้อง&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ประกาศกรมศุลกากรที่ 28/.2564 เรื่อง &lt;a href=&#34;https://ecs-support.github.io/KM/customs/KM/customs/post/announcement/customs/2564-28/&#34;&gt;พิธีการศุลกากรนำเข้าทางอิเล็กทรอนิกส์ว่าด้วยการวางประกันปัญหาพิกัดอัตราศุลกากร&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;สรุปประเด็นพิจารณาในที่ประชุม การปฏิบัติพิธีการศุลกากรกรณีผู้นำของเข้าแจ้งความสงวนสิทธิขอคืนอากรและการวางประกันเกี่ยวกับ ปัญหาพิกัดศุลกากร &lt;a href=&#34;https://ecs-support.github.io/KM/customs/KM/customs/pages/import/reverve/reverve&#34;&gt;[อ่านรายละเอียดเพิ่มเติม]&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ของตกค้าง</title>
      <link>https://ecs-support.github.io/KM/customs/pages/import/overtime/</link>
      <pubDate>Tue, 12 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ecs-support.github.io/KM/customs/pages/import/overtime/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;เนื่องจากในปัจจุบันมีใบขนสินค้าผ่านแดน ที่ส่งข้อมูลหลังจากวันนำเข้า&lt;em&gt;เกิน 60 วัน&lt;/em&gt; ทำให้ระบบกรมศุลกากรได้ Lock ไม่ให้ส่งข้อมูลใบขนสินค้าผ่านแดน ทำให้มีคำถามกลับเข้ามาถึงกฎหมายที่เกี่ยวข้อง และขั้นตอนการปฏิบัติพิธีการศุลกากร สำหร้ับเรื่องดังกล่าว ในส่วนของโปรแกรม เราจำเป็นต้องทราบว่าระบบหลังบ้านกรมศุลกากร จะทำการตรวจสอบและ lock สินค้าที่อยู่ในอารักขาของศุลกากร&lt;em&gt;เกิน 60 วัน&lt;/em&gt; นับแต่วันที่นําเข้า โดย&lt;em&gt;ไม่มีการยื่นใบขนสินค้า&lt;/em&gt; หรือ &lt;em&gt;ไม่ได้เสียอากรหรือวางประกันค่าอากรที่ศุลกากรเรียกเก็บ&lt;/em&gt; ไม่สามารถส่งข้อมูลทางอิเล็กทรอนิกส์ได้ เราจึงรวบรวมข้อกฎหมายและขั้นตอนการปฏิบัติของหน่วยงานต่าง ๆ ที่เกี่ยวข้องกับของตกค้าง เพื่อใช้ประกอบทำความเข้าใจ และใช้เป็นแนวทางในการแก้ปัญหาในเรื่องดังกล่าวดังนี้&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/remainder-01.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ตามประกาศกรมศุลกากรที่ 142/ 2560 เรื่อง พิธีการศุลกากรว่าด้วยของตกค้าง &lt;a href=&#34;http://www.ratchakitcha.soc.go.th/DATA/PDF/2560/E/276/56.PDF&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;strong&gt;(ดาวน์โหลดประกาศ)&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; ได้นิยามความหมายและหลักเกณฑ์ไว้ดังนี้&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;ความหมาย&#34;&gt;ความหมาย&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“ของตกค้าง”&lt;/strong&gt; หมายถึง ของที่อยู่ในอารักขาของศุลกากรในลักษณะใดลักษณะหนึ่ง ดังต่อไปนี้&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ของนําเข้าที่เป็น &lt;em&gt;สินค้าอันตราย&lt;/em&gt; ตามชนิด หรือประเภทที่กําหนดตามมาตรา 5 (5) แห่งพระราชบัญญัติศุลกากร พ.ศ. 2560 ที่ผู้นําของเข้ายังมิได้นําของออกไปจากเขตศุลกากร &lt;em&gt;ภายใน 5 วัน&lt;/em&gt; สําหรับของที่&lt;em&gt;ขนถ่ายข้างลํา (OVERSIDE)&lt;/em&gt; และ &lt;em&gt;ภายใน 7 วัน&lt;/em&gt; สําหรับกรณีอื่นนับแต่สินค้าอันตรายอยู่ในอารักขาของศุลกากร&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ของนําเข้าอื่นใดนอกจากข้อ (1) ที่อยู่ในอารักขาของศุลกากร&lt;em&gt;เกิน 30 วัน&lt;/em&gt; นับแต่วันที่นําเข้า โดย&lt;em&gt;ไม่มีการยื่นใบขนสินค้า&lt;/em&gt; และไม่ได้เสียอากร หรือวางประกันค่าอากร ที่พึงเรียกเก็บแก่ของนั้น ซึ่งอธิบดีมีหนังสือแจ้งไปยังตัวแทนของเรือที่นําของเข้ามา แต่ตัวแทนของเรือไม่ยอมดําเนินการให้ถูกต้อง ภายใน 15 วัน นับแต่วันที่ได้รับหนังสือแจ้งจากอธิบดี&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ของนําเข้าอื่นใดนอกจากข้อ (1) ที่&lt;em&gt;ยื่นใบขนสินค้า&lt;/em&gt; และ&lt;em&gt;เสียอากรหรือ วางประกันค่าอากรไว้ไม่ครบถ้วน&lt;/em&gt; และไม่ได้นําออกไปจากอารักขาของศุลกากร ภายในกําหนด 30 วัน นับแต่วันที่ได้รับหนังสือแจ้งจากอธิบดี&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;ของสดของเสียได้&lt;/em&gt; ที่ยังมิได้รับมอบไปจากอารักขาของศุลกากร และเห็นได้ชัดว่ามีลักษณะบูดเน่า หรือเสียแล้ว ตามมาตรา 109 แห่งพระราชบัญญัติศุลกากร พ.ศ. 2560&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&#34;หล-กเกณฑ-ของการเป-นของตกค-าง&#34;&gt;หลักเกณฑ์ของการเป็นของตกค้าง&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ของที่อยู่ในอารักขาของศุลกากรที่มีลักษณะอย่างใดอย่างหนึ่งดังต่อไปนี้ เป็นของตกค้างตามมาตรา 107 แห่งพระราชบัญญัติศุลกากร พ.ศ. 2560&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ของนําเข้าที่เป็นสินค้าอันตรายตามชนิด หรือประเภทที่กําหนด ตามมาตรา 5 (5) แห่งพระราชบัญญัติศุลกากร พ.ศ. 2560 ซึ่งผู้นําของเข้ามิได้นําของออกไปจากเขตศุลกากรภายใน 5 วัน สําหรับของที่ขนถ่ายข้างลํา (OVERSIDE) และภายใน 7 วันสําหรับกรณีอื่น นับแต่สินค้าอันตรายอยู่ในอารักขาของศุลกากร ถ้าพ้นกําหนดแล้วสินค้าอันตรายนั้นจะตกเป็นของตกค้างโดยผลของกฎหมาย&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ของนําเข้าอื่นนอกจากข้อ (1) จะตกเป็นของตกค้าง มี 2 ประเภทได้แก่

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ของที่อยู่ในอารักขาของศุลกากรเกินเวลา 30 วัน นับแต่วันนําเข้าสําเร็จ จะตกเป็นของตกค้าง ต้องประกอบด้วยหลักเกณฑ์ดังต่อไปนี้

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;เป็นของที่ไม่มีการยื่นใบขนสินค้าและไม่ได้เสียอากร หรือวางประกันค่าอากรที่พึงเรียกเก็บแก่ของนั้น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;อธิบดีได้มีหนังสือแจ้งไปยังตัวแทนของเรือที่นําของเข้ามา แต่ตัวแทนของเรือไม่ยอมดําเนินการให้ถูกต้อง ภายใน 15 วันนับแต่วันที่ได้รับหนังสือแจ้งจากอธิบดี&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ของนําเข้าที่ไม่ได้นําออกไปจากอารักขาของศุลกากร ภายในกําหนด 30 วันนับแต่วันที่ได้รับหนังสือแจ้งจากอธิบดี จะตกเป็นของตกค้าง ต้องประกอบด้วยหลักเกณฑ์ดังต่อไปนี้

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;เป็นของที่มีการยื่นใบขนสินค้าโดยไม่ได้เสียอากรหรือวางประกันอากร หรือ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เป็นของที่มีการยื่นใบขนสินค้าและเสียอากรหรือ วางประกันค่าอากรไว้ไม่ครบถ้วน&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;ในส่วนของประกาศกรมศุลกากรที่ 66/ 2561 เรื่อง การปฏิบัติพิธีการศุลกากร ณ เขตปลอดอากรท่าอากาศยานสุวรรณภูมิ &lt;a href=&#34;http://www.e-customs.co.th/ECS/wp-content/uploads/2018/03/21032018-02.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;strong&gt;(ดาวน์โหลดประกาศ)&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; ได้มีแนวทางปฏิบัติพิธีการศุลกากร เกี่ยวกับของตกค้างทั้งในส่วนของเจ้าหน้าที่ และฝ่ายอื่น ๆ ที่เกี่ยวข้อง จึงขอยกข้อความเกี่ยวกับของตกค้างในประกาศฉบับดังกล่าว เพื่อให้ทราบถึงรายละเอียดในการปฏบัติเรื่องดังกล่าวมากขึ้นดังนี้&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/remainder-02.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/remainder-03.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/remainder-04.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/remainder-05.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ภาษีสรรพสามิต</title>
      <link>https://ecs-support.github.io/KM/customs/pages/import/excise/</link>
      <pubDate>Mon, 18 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ecs-support.github.io/KM/customs/pages/import/excise/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://blobscdn.gitbook.com/v0/b/gitbook-28427.appspot.com/o/assets%2F-LlVhH2uMzkQQNM73WMS%2F-LsZj7zJJapJJjs5Zg2J%2F-LsZjQ1QhWpRqEz35NyG%2Fexcise_logo.jpg?alt=media&amp;amp;token=c2a0d657-ef4c-45e7-8b22-3b2d4eee8cfd&#34; alt=&#34;enter image description here&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ภาษีสรรพสามิต คือ ภาษีที่จัดเก็บจากสินค้าและบริการซึ่งมีเหตุผลสมควรที่จะต้องรับภาระภาษีสูงกว่าปกติ เช่น บริโภคแล้วอาจก่อให้เกิดผลเสียต่อสุขภาพ และศีลธรรมอันดี มีลักษณะฟุ่มเฟือย และสินค้าและบริการที่ได้รับผลประโยชน์เป็นพิเศษจากกิจการของรัฐ เป็นต้น เพื่อเป็นรายได้ให้รัฐบาลนำไปบริหารประเทศ และทะนุบำรุงท้องถิ่นต่าง ๆ โดยอาศัยอำนาจตามกฎหมาย โดยสรุปการจําแนกเป็นกลุ่มสินค้าและบริการ ดังนี้&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;พระราชบ-ญญ-ต-ภาษ-สรรพสาม-ต-พ-ศ-2560&#34;&gt;พระราชบัญญัติภาษีสรรพสามิต พ.ศ. 2560&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;พระราชบัญญัติภาษีสรรพสามิต พ.ศ. 2560 มีผลบังคับใช้ในวันที่ 16 กันยายน 2560 เป็นการเปลี่ยนแปลง
โครงสร้างของระบบกฎหมายภาษีสรรพสามิตและแนวทางการจัดเก็บภาษีแบบใหม่ เพื่อให้เกิดความเป็นธรรม
โปร่งใส เป็นสากล และลดการใช้ดุลพินิจของเจ้าหน้าที่ส่งผลให้กฎหมายภาษีสรรพสามิตสามารถแก้ไขปัญหาที่
เกิดขึ้น ในการบริหารการจัดเก็บภาษีได้ทั้งระบบ และทําให้การจัดเก็บภาษีเป็นไปอย่างมีประสิทธิภาพมากขึ้น
ทั้งนี้กรมสรรพสามิตได้ออกกฎหมายลําดับรองประมาณ 80 ฉบับ เพื่อให้สอดคล้องกับกฎหมายแม่บท โดยเฉพาะอัตรา
การจัดเก็บภาษีสินค้าและบริการต่าง ๆ&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;จัดเก็บภาษีสินค้าน้ํามันและผลิตภัณฑ์น้ํามันในอัตราตามปริมาณเพียงอย่างเดียว.&lt;br /&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;กําหนดอัตราเดิม&lt;/strong&gt; ไม่มีการเปลี่ยนแปลง ได้แก่ น้ํามันเบนซินและดีเซล&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;กําหนดอัตราใหม่&lt;/strong&gt; ได้แก่สินค้า ดังนี้.

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;น้ํามันเชื้อเพลิงสําหรับเครื่องบินไอพ่น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;น้ํามันเตา&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;มีการปรับลดอัตราภาษีให้สอดคล้องกบราคาขายปลีกแนะนํา ได้แก่สินค้าดังนี้

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;รถยนต์&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;แบตเตอรี่&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;จักรยานยนต์&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ผลิตภัณฑ์เครื่องหอมและเครื่องสําอาง&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;จัดเก็บภาษีเครื่องดื่มตามปริมาณความหวาน

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;จัดเก็บอัตราตามมูลค่าและตามปริมาณความหวานของเครื่องดื่มที่ไม่มีแอลกอฮอล์รวมทั้ง
จัดเก็บภาษี ตามปริมาณความหวานของเครื่องดื่มผงและเครื่องดื่มเข้มข้นเพิ่มเติม เพื่อให้ประชาชนได้ตระหนัก
ถึงผลกระทบตอส่ ุขภาพหากบริโภคเครื่องดมดื่ ังกล่าว โดยในระยะแรกจะไม่เพิ่มภาระภาษีมากนัก แต่หลังจาก 2
ปีภาระภาษีจะเพิ่มขึ้น และปรับเพิ่มภาษีทุก 2 ปีจนถึงปี 2566&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ดําเนินมาตรการที่ไม่ใช่ภาษีที่มีความร่วมมือกันระหว่างภาครัฐและภาคเอกชนไปพร้อมกัน
ซึ่งจะช่วยสงผลให้ประชาชนมีส่วนร่วมในการลดการบริโภคเครื่องดื่มที่มีความหวาน เช่น การจัดทําเครื่องหมาย
ทางเลือกเพื่อสุขภาพ ุ การผลิตเครื่องดื่มที่มีน้ําตาลน้อยหรือไม่มีน้ำตาล การจําหน่ายสินค้าให้เข้าถึงง่าย การ
จัดทําฉลากโภชนาการแบบ GDA เป็นต้น&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;กําหนดอัตราศูนย์สําหรับสินค้าที่จัดเก็บรายได้น้อย เนื่องจากไม่มีความคุ้มค่าในการบริหารการ
จัดเก็บภาษีของกรมสรรพสามิต ได้แก่สินค้าดังนี้

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;เครื่องไฟฟ้า (โคมระย้าคริสตัล)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;แก้วและเครื่องแก้ว&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;พรมและสิ่งทอปูพื้นอื่น ๆ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;อัตราภาษีในหมวดบริการ

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;คงอัตราตามเดิม&lt;/strong&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ไนต์คลับ ดิสโกเธค ผับ บาร์ค็อกเทลเลาจน์โดยให้หมายรวมถึงสถานที่ที่จําหน่าย
อาหาร และเครื่องดื่มที่มีแอลกอฮอล์โดยจัดให้มีการแสดงดนตรีหรือการแสดงอื่นใดเพื่อการบันเทิง ซึ่งปิดทําการ
หลังเวลา 24.00 นาฬิกา จัดเก็บจากรายรับ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;สถานอาบน้ําหรืออบตัว และนวด จัดเก็บตามรายรับ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;สนามแข่งม้า จัดเก็บจากค่าผ่านประตูและรายรับ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;สลากกินแบ่ง ไม่มีการจัดเก็บภาษี (จากเดิมได้รับการยกเว้นปรับใหม่เป็นเสียภาษีใน
อัตราศูนย์)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;กําหนดอัตราศูนย์&lt;/strong&gt;เช่นเดิม ได้แก่ กิจการโทรคมนาคม&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การจัดเก็บภาษีสุรา

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;คงการจัดเก็บภาษีแบบระบบผสม ทั้งในอัตราตามมูลค่าเพื่อสะท้อนถึงความฟุ่มเฟือย
และอัตราตามปริมาณเพื่อสะท้อนถึงหลักสขภาพ ุ ซึ่งสร้างความโปร่งใสและเป็นธรรมในการจัดเก็บภาษีมากยิ่งขึ้น&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ปรับลดภาษีตามมูลค่าและเพิ่มอัตราภาษีตามปริมาณ (แรงแอลกอฮอล์) เพื่อให้สอดคล้อง
กับหลักสากล โดยคํานึงถึงสขภาพมากย ุ ิ่งขึ้น โดยอัตราภาษีใหม่จะไม่ทําให้มีภาระภาษเพี ิ่มขึ้นมากนัก ตามหลัก
รายได้คงที่ (Revenue Neutrality)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ส่งเสริมให้ประชาชนบริโภคสุราที่มีดีกรีต่ํา และลดปัญหาสุราเถื่อน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ปรับลดอัตราภาษีตามมูลค่า เนื่องจากฐานภาษีได้ปรับจากราคาขายส่งช่วงสุดท้ายเป็น
ราคาขายปลีกแนะนํา&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;การจัดเก็บภาษียาสูบ

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;จัดเก็บภาษีแบบระบบผสม ทั้งในอัตราตามมูลค่าเพื่อสะท้อนถงความฟุ่มเฟือย และอัตรา
ตามปริมาณ เพื่อสะท้อนถึงหลักคุณภาพ จากเดิมที่จัดเก็บภาษีตามมูลค่าหรือตามปริมาณที่ให้ภาระภาษสูงกว่า
ส่งผลใหราคาขายปลีกบุหรี่มีความแตกต่างอยางเห็นได้ชัด&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;จัดเก็บภาษีตามมูลค่าใน 2 อัตราที่แตกต่างกัน ระหว่างบุหรี่ที่มีราคาขายปลีกไม่เกิน 60
บาทต่อซอง และเกิน 60 บาทต่อซอง เป็นเวลา 2 ปีเพื่อให้เวลาในการปรับตัวของอุตสาหกรรมบุหรี่ หลังจากนั้น
จะจัดเก็บภาษตามมูลค่าในอัตราเท่ากัน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;จัดเก็บภาษีตามปริมาณในอัตราเดียวกัน ซึ่งจะช่วยลดปญหาการบริโภคบุหรี่ราคาถูก&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ขยายฐานภาษียาสูบให้ครอบคลุมถึงยาเส้นพันธุ์พื้นเมือง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ลดการเข้าถึงการบริโภคยาสูบ โดยยึดหลักสากลในการสร้างความเท่าเทียมในการจัดเก็บ
ภาษีของบุหรี่&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&#34;ส-นค-าและบร-การท-ต-องเส-ยภาษ-สรรพสาม-ต&#34;&gt;สินค้าและบริการที่ต้องเสียภาษีสรรพสามิต&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ตัวอย่างสินค้าและบริการที่ต้องเสียภาษีสรรพสามิต เช่น&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;สุรา&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ยาสูบ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ไพ่&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;น้ำหอม หัวน้ำหอมและน้ำมันหอม&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;แบตเตอรี่&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;น้ำมันและผลิตภัณฑ์น้ำมัน&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เครื่องดื่ม&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เครื่องไฟฟ้า (เฉพาะเครื่องปรับอากาศและโคมระย้าที่ทำจากแก้วเลดคริสตัลและแก้ว- คริสตัลอี่น ๆ )&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;แก้วเลดคริสตัล และแก้วคริสตัลอื่น ๆ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;รถยนต์ (รถยนต์นั่ง รถยนต์กระบะ รถยนต์โดยสารที่มีที่นั่งไม่เกิน 10 คน)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เรือยอชต์และยานพาหนะทางน้ำที่ใช้เพื่อความสำราญ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;พรมและสิ่งทอปูพื้นอื่น (เฉพาะที่ทำด้วยขนสัตว์)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;รถจักรยานยนต์&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;สถานบริการ (สนามแข่งม้า สนามกอล์ฟ) ฯลฯ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;กฎหมาย-ประกาศ-ท-สำค-ญ&#34;&gt;กฎหมาย / ประกาศ ที่สำคัญ&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.excise.go.th/cs/groups/public/documents/document/dwnt/mjcz/~edisp/uatucm273088.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;พระราชบัญญัติภาษีสรรพสามิต พ.ศ. 2560&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.excise.go.th/cs/groups/public/documents/document/dwnt/mjk4/~edisp/uatucm298930.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;คำอธิบายพระราชบัญญัติภาษีสรรพสามิต พ.ศ. 2560&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.excise.go.th/cs/groups/public/documents/document/dwnt/mjk4/~edisp/uatucm298729.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;พระราชบัญญัติภาษีสรรพสามิต พ.ศ. 2560 (ภาษาอังกฤษ)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/data/exampt-price-retail.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;หลักเกณฑ์ วิธีการ และเงื่อนไข ผ่อนผันการแจ้งราคาขายปลีกแนะนําและโครงสร้างราคาขายปลีกแนะนํา&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://th.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14223132414b505f46464b46464b46&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;การปฏิบัติพิธีการศุลกากรนำเข้าทางอิเล็กทรอนิกส์สำหรับสินค้านำเข้าตามกฎหมายว่าด้วยภาษีสรรพสามิต&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://th.customs.go.th/cont_strc_download_with_docno_date.php?lang=th&amp;amp;top_menu=menu_homepage&amp;amp;current_id=14223132414b505f49464b46464b49&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;การปฏิบัติพิธีการศุลกากรนำเข้าทางอิเล็กทรอนิกส์สำหรับสินค้านำเข้าที่กรมสรรพสามิตประกาศขยายกำหนดเวลาการปฏิบัติตามพระราชบัญญัติภาษีสรรพสามิต พ.ศ.2560&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>มาตรการปกป้องและตอบโต้ทางการค้า</title>
      <link>https://ecs-support.github.io/KM/customs/pages/import/trade-protection/</link>
      <pubDate>Sat, 09 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ecs-support.github.io/KM/customs/pages/import/trade-protection/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/trade-protection.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;การค้าเป็นสิ่งคัญที่ทุกประเทศจะนำมาใช้ในการพัฒนาประเทศให้เจริญรุ่งเรือง และเป็นกลไก สำคัญที่จะพัฒนาประเทศ แต่เนื่องจากการผลิตสินค้าในประเทศนั้น อาจมีค่าแรงสูงและกระบวนการผลิตที่ทำให้สินค้ามีราคาสูงจึงเป็นเรื่องปกติที่คนในประเทศจะใช้สินค้านำเข้าราคาถูกจากประเทศอื่น เช่น จีน หรือเวียดนาม ที่มีค่าแรงขั้นต่ำราคาถูก ที่มาโจมตีสินค้าภายในประเทศได้ กรณีนี้จึงต้องมีมาตรการป้องกันเศรษฐกิจและสินค้าภายในประเทศตนเอง เพื่อให้คนในประเทศหันมาอุดหนุนสินค้าของประเทศตนเอง โดยองค์การการค้าโลกได้มีวิธีที่จะให้ประเทศสมาชิกใช้มาตรการต่าง ๆ เพื่อป้องกันการทุ่มตลาดจากประเทศอื่น ๆ ได้เช่น  มาตรการตอบโต้การทุ่มตลาด (Anti-dumping: AD) และมาตรการตอบโต้การอุดหนุน (Countervailing Duty: CVD), มาตรการสนับสนุนของรัฐ รวมทั้งใช้เป็นมาตรการทางการค้า ที่ประเทศผู้นำเข้าใช้เพื่อปกป้องอุตสาหกรรมภายในที่ได้รับความเสียหาย หรือมีแนวโน้มที่จะได้รับความเสียหาย อันเกิดจากการนำเข้าสินค้าจากต่างประเทศที่ไม่เป็นธรรม&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
