<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>การส่งออก on ECS</title>
    <link>https://ecs-support.github.io/KM/customs/categories/%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%AA%E0%B8%87%E0%B8%AD%E0%B8%AD%E0%B8%81/</link>
    <description>Recent content in การส่งออก on ECS</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>ECS@Support&amp;copy;{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 21 Aug 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="https://ecs-support.github.io/KM/customs/categories/%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%AA%E0%B8%87%E0%B8%AD%E0%B8%AD%E0%B8%81/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>ความหมายของหมายเลขตู้คอนเทนเนอร์</title>
      <link>https://ecs-support.github.io/KM/customs/post/knowledge/container-no/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ecs-support.github.io/KM/customs/post/knowledge/container-no/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. รหัสเจ้าของตู้&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;เป็นอักษรแทนชื่อบริษัทเจ้าของตู้ เช่น TNY, CMA, EGS และ TCL&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2. รหัสระบุประเภท&lt;/strong&gt; จะมีเพียง 1 ตัวที่อยู่ท้ายอักษรรหัสเจ้าของตู้ จากรูปภาพคือตัวอักษร U มีความหมายคือ ตู้คอนเทนเนอร์&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3. รหัสการจดทะเบียนตู้คอนเทนเนอร์&lt;/strong&gt; มีระบุอยู่ 6 ตัว จากตัวอย่างคือ 759933&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4. รหัสตรวจสอบความถูกต้อง&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;รหัสที่ตรวจสอบว่าเจ้าของตู้ ประเภทตู้และการจดทะเบียนตู้คอนเทนเนอร์นั้นถูกต้องหรือไม่&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5. ขนาดและชนิดของตู้&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ขนาดของตู้คอนเทนเนอร์จะมีอยู่ 4 ตัว ในที่นี้คือ 45G1&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;หมายเลข &lt;strong&gt;4&lt;/strong&gt; ตัวแรก คือ ความยาวเท่ากับ 40 ฟุต&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;หมายเลข &lt;strong&gt;5&lt;/strong&gt; ตัวถัด คือ ความสูงเท่ากับ 9 ฟุต 6 นิ้ว&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;G1&lt;/strong&gt; คือ ชนิดตู้คอนเทนเนอร์ที่บรรจุสินค้าทั่วไป&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;ตู้คอนเทนเนอร์ (ในการขนส่ง) จะแบ่งออกเป็น 4 ชนิดหลักๆ คือ&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Dry Cargoes ตู้คอนเทนเนอร์สำหรับบรรจุสินค้าทั่วไปที่มีการบรรจุหีบห่อหรือภาชนะ โดยต้องเป็นสินค้าที่ไม่ต้องรักษาอุณหภูมิ สินค้าที่เข้าตู้แล้วจะต้องมีการจัดทำที่กั้นไม่ให้มีสินค้าเลื่อนหรือขยับ หากใช้เป็นเชือกไนลอนรัดหน้าตู้ เรียกว่า Lashing&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Refrigerator Cargoes เป็นตู้สินค้าที่มีเครื่องปรับอากาศในตัว จะต้องสามารถปรับอุณหภูมิได้อย่างน้อย –18 องศาเซลเซียสโดยเครื่องทำความเย็นนี้อาจติดอยู่กับตู้หรือมีปลั๊กเสียบจากนอกตู้และจะต้องมีที่วัดอุณหภูมิแสดงสถานะของอุณหภูมิของตู้สินค้า&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Open Top ตู้คอนเทนเนอร์แบบเปิดหลังคา ส่วนใหญ่มีขนาด 40 ฟุต ใช้สำหรับใช้ในการวางสินค้าขนาดใหญ่ที่มีรูปทรงไม่แน่นอน เช่น เครื่องจักร อุปกรณ์ก่อสร้างขนาดใหญ่ เป็นต้น ซึ่งตู้ประเภทนี้จะไม่สามารถวางเรียงซ้อนกันได้&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Flat-rack ตู้คอนเทนเนอร์ที่มีพื้นราบ มีขนาดกว้างและยาวตามขนาดของตู้สินค้ามาตรฐาน แต่จะเปิดโล่งทั้งด้านบนและด้านข้าง ใช้บรรจุสินค้าที่มีลักษณะพิเศษและไม่สามารถบรรจุด้วยตู้ขนาดมาตรฐานได้ เช่น เครื่องยนต์อุตสาหกรรม แท่งหิน หัวรถจักร เครื่องจักรประติมากรรม รถแทรกเตอร์ขนาดใหญ่ ท่อชนิดต่างๆ เป็นต้น&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;6. พิกัดรับน้ำหนัก MAX. GROSS&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;น้ำหนักของตู้คอนเทนเนอร์เปล่าที่รวมกับน้ำหนักของสินค้าที่ตู้คอนเทนเนอร์สามารถรับได้สูงสุด อาจจะแสดงข้อความ MAX. GROSS WGT., MX GR, MAX.GR. และ MAX.WT.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;7. TARE&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;น้ำหนักของตู้เปล่า ที่ยังไม่ได้บรรจุสินค้าลงไป&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;8. น้ำหนักสินค้าที่ตู้รองรับได้&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;โดยอาจเขียนว่า N.W., NET WEIGHT, MAX CARGO WGT และ PAYLOAD หมายถึงน้ำหนักของสินค้าสูงสุดที่สามารถบรรจุใส่ตู้คอนเทนเนอร์นั้นได้&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;9. CUBE หรือ CU CAP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ปริมาตรสุทธิของตู้คอนเทนเนอร์&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
